{"format":"0.5.1","sessions":[{"id":299,"start":"2021-10-22T08:00:00+02:00","end":"2021-10-22T08:15:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":692,"name":"Remindfully","infotext":"Remindfully steht f\u00fcr gute Gef\u00fchle im Alltag. Mit unserer App verhelfen wir Menschen auf einer t\u00e4glichen Basis zu mehr Achtsamkeit, Menschlichkeit und Wertsch\u00e4tzung. Diskrete und unkomplizierte Impulse per Push-Benachrichtigung bringen User vom Hier ins Jetzt - ganz ohne Yogamatte, Schneidersitz oder Klangschale. Im B\u00fcro, am Wickeltisch, auf der Baustelle, am Herd. Mit Remindfully kann jede Person einen bewussten und gesunden Lebensstil erlernen. Innerhalb von 10 Sekunden pro Tag.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6124b7b87d2cd.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.remindfully.app","jobs":"https:\/\/www.remindfully.app\/ueber-uns","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/Remindfully","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/remindfully","linkedIn":"https:\/\/de.linkedin.com\/company\/remindfully"}},"title":"Guten Morgen, Gem\u00fct!","description":{"short":"Lass in Ruhe die Sonne in deinem Kopf aufgehen und starte mit frischem Wind in einen energiegeladenen Tag. \r\nDas Remindfully Team zeigt dir in einer 15-min\u00fctigen Achtsamkeits\u00fcbung neue Routinen f\u00fcr ein bewusstes Leben.","long":"15 Minuten in voller Pr\u00e4senz, damit du bereit f\u00fcr einen ereignisreichen Tag bist. \r\nWir machen unsere App erlebbar und zeigen dir, wie du mit kleinen Achtsamkeits\u00fcbungen den Fokus auch in den windigsten Zeiten beh\u00e4ltst. \r\nGanz ohne Schnickschnack und Hokuspokus kannst du die n\u00fctzlichen Vorteile eines bewussten, achtsamen Lebens erkunden. F\u00fcr mehr gute Gef\u00fchle!\r\n\r\nDie Veranstaltung findet \u00fcber ZOOM statt. Den Link erh\u00e4ltst du rechtzeitig vor Beginn, wenn du dich formlos per E-Mail an achtsam@remindfully.app anmeldest."},"links":{"event":"achtsam@remindfully.app"}},{"id":378,"start":"2021-10-22T08:30:00+02:00","end":"2021-10-22T09:15:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1072,"name":"Alexandra Andersen","infotext":"Alexandra Andersen ist Spezialistin f\u00fcr das Thema Achtsamkeit und bringt dieses mit viel Leidenschaft und Engagement ins Bildungswesen. Sie hat als Gymnasiallehrerin das Fach \u0022Lernen mit Achtsamkeit\u0022 entwickelt und gibt das Konzept auch als Fortbildung an Lehrer*innen weiter. Sie ist Autorin des Buches \u0022Achtsamkeit im Unterricht\u0022. Als MBSR-Lehrerin, Trainerin f\u00fcr Gewaltfreie Kommunikation und Lu Jong Yoga-Lehrerin bietet sie Seminare und Kurse auch au\u00dferhalb der Schule an.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6152e917b2a82.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.alexandra-andersen.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/alexandra.andersen.750546\/","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/alexandra_andersen_\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Alexandra_Andersen3\/cv","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/alexandra-andersen-474315219\/"}},"title":"Achtsamkeit - Digitalisierung","description":{"short":"Achtsamkeit und Digitalisierung \u2013 passt das zusammen?\r\nkurzer Vortrag mit konkret umsetzbaren Achtsamkeits\u00fcbungen in einem von digitalen Medien gepr\u00e4gten Alltag","long":"In einem anschaulichen Vortrag erf\u00e4hrst du, was Achtsamkeit bedeutet und inwiefern sie eine gute Partnerin der Digitalisierung sein sollte. \r\nDie Bildschirmzeit steigt, gewohnte Strukturen verschwimmen und m\u00fcssen neu festgelegt werden. Dies erfordert ein noch h\u00f6heres Ma\u00df an R\u00fccksichtnahme auf sich selbst \u2013 schlie\u00dflich sind wir selbst die wichtigste Ressource! Wie es gelingt, im Virtuellen achtsam, resilient und entspannt zu bleiben, ist der Schwerpunkt dieser 45 Minuten.\r\nDurch kurze \u00dcbungen erf\u00e4hrst du, wie du Achtsamkeit in deinen Alltag integrieren kannst, um das Stresslevel auf einem gesunden Niveau zu halten. Du bekommst Ideen, was du tun kannst, um bewusst mit langen Bildschirmzeiten umzugehen, und erh\u00e4ltst Anregungen f\u00fcr sofort umsetzbare M\u00f6glichkeiten, um gut f\u00fcr deinen K\u00f6rper und Geist zu sorgen. Denn deine Gesundheit sollte an oberster Stelle stehen.\r\nDie Veranstaltung findet \u00fcber ZOOM statt. Den Link erh\u00e4ltst du rechtzeitig vor Beginn, wenn du dich formlos per E-Mail an info@alexandra-andersen.de anmeldest. Betreff: Vortrag"},"links":{"event":"info@alexandra-andersen.de"}},{"id":342,"start":"2021-10-22T09:00:00+02:00","end":"2021-10-22T10:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":114,"name":"ZDI Mainfranken","infotext":"Das ZDI Mainfranken ist das neueste Gr\u00fcnderzentrum in der Region. Es f\u00f6rdert die Gr\u00fcndung digitaler Start-ups durch ein zielgerichtetes Workshopangebot. Coworking-Pl\u00e4tze, Werkst\u00e4tten und B\u00fcros bieten speziell Vorgr\u00fcndern und jungen Start-ups ideale Bedingungen f\u00fcr ihren Unternehmensstart. Die drei ZDI Bausteine befinden sich im neuen Stadtteil Hubland: Das Ideenlabor im Tower (Rottendorfer Stra\u00dfe 71), der Cube gegen\u00fcber (Hublandplatz 1) und der Inkubator (Leightonstra\u00dfe 3).","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e612da8e5d40.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.zdi-mainfranken.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/zdi.mainfranken","twitter":"https:\/\/twitter.com\/ZDI_Mainfranken","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCJGiMvjUgwE_YRtAlqa2tSQ","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/zdi.mainfranken\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/zdi-mainfranken"}},"title":"Digitales Gr\u00fcnderfr\u00fchst\u00fcck","description":{"short":"Das Digitale Gr\u00fcnderfr\u00fchst\u00fcck findet online und mit TeilnehmerInnen aus verschiedenen Gr\u00fcnderzentren in Bayern statt.","long":"Das Digitale Gr\u00fcnderfr\u00fchst\u00fcck findet online und mit TeilnehmerInnen aus verschiedenen Gr\u00fcnderzentren in Bayern statt. So k\u00f6nnt ihr euch \u00fcber euren Standort hinaus vernetzen.\r\n\r\n\u21d2 Netzwerken mit anderen Start-Ups (gerne bei Kaffee \u0026 Fr\u00fchst\u00fcck)\r\n\u21d2 Lockere Atmosph\u00e4re, keine Vorbereitung erforderlich\r\n\u21d2 Circa 10 neue Kontakte in nur einer Stunde. Wir treffen uns \u00fcber das Tool \u0022Wonder\u0022, wo ihr euch frei von \u0022Raum zu Raum\u0022 bewegen und neue Kontakte kn\u00fcpfen k\u00f6nnt."},"links":{"event":"https:\/\/www.wonder.me\/r?id=67948078-524a-48fe-9cb7-efaf75495529"}},{"id":403,"start":"2021-10-22T10:00:00+02:00","end":"2021-10-22T11:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1077,"name":"Zukunftszentrum S\u00fcd","infotext":"Das Zukunftszentrum soll KMUs bei der Gestaltung digitaler Transformationsprozesse und bei der Einf\u00fchrung von KI-Technologien unterst\u00fctzen. Es ist Teil des vom Bundesministerium f\u00fcr Arbeit und Soziales gef\u00f6rderten Bundesprogramms \u201eZukunftszentren (KI)\u201c. Umgesetzt wird das Zukunftszentrum durch das Forschungsinstitut Betriebliche Bildung (f-bb) mit den Bildungswerken der Bayerischen und Baden-W\u00fcrttembergischen Wirtschaft (bbw, BIWE) sowie der Initiative vor Applied Artificial Intelligence.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/615abd8b64252.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.bbw.de"}},"title":"KI - Mythen und Realit\u00e4t","description":{"short":"Viele KMUs sehen KI-Anwendungen nach wie vor skeptisch. Wir wollen anhand von Praxisberichten aufzeigen wie ein KI-Ver\u00e4nderungsprozess auch im kleinen Ma\u00dfstab h\u00f6chst effektiv erfolgen kann.","long":"Viele KMUs sehen KI-Anwendungen nach wie vor skeptisch. Manche w\u00e4hnen sich zu klein, w\u00e4hrend andere behaupten nicht \u00fcber die n\u00f6tige Menge an Daten zu verf\u00fcgen. Generell versperren viele Irrglauben das Aussch\u00f6pfen von l\u00e4ngst vorhandenen Potenzialen. Wir wollen anhand von Praxisberichten aufzeigen wie ein KI-Ver\u00e4nderungsprozess auch im kleinen Ma\u00dfstab h\u00f6chst effektiv erfolgen kann."},"links":{"event":"florian.ziegler@bbw.de"}},{"id":297,"start":"2021-10-22T10:00:00+02:00","end":"2021-10-22T11:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":676,"name":"bhs CONSULTING \u0026 SOLUTIONS GmbH","infotext":"ERFOLG IST DIE LEISTUNG VON MENSCHEN\r\nDas ist das Motto der Personal- und Unternehmensberatung bhs CONSULTING \u0026 SOLUTIONS GmbH. Wir sind seit 2004 erfolgreich f\u00fcr internationale Konzerne, mittelst\u00e4ndische Unternehmen und Start-Ups bundesweit t\u00e4tig. Die erfahrenen Beraterinnen und Berater sind von Anfang an in den strategischen Aufgabenfeldern im Bereich Human Resources t\u00e4tig. Schwerpunktei sind:\r\nExecutive Search, Personalauswahl, Personal- und Organistionsentwicklung.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6124a84c800ef.jpg","links":{"host":"https:\/\/bhsgroup.de","jobs":"https:\/\/bhsgroup.de\/stellenangebote.html","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bhsCandS","twitter":"https:\/\/twitter.com\/bhs68881212","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/bhs_consulting","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/bhsconsulting-solutionsgmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/bhs-consulting-\u0026-solutions"}},"title":"F\u00fchrungskonflikte online","description":{"short":"Das harmonische und zugleich konfliktfreudige F\u00fchren von Mitarbeitern ist eine t\u00e4gliche Herausforderung, gerade in Zeiten von Homeoffice. Wie setze ich diesen F\u00fchrungsstil auch online um? Der Teufel liegt im Detail.","long":"Das harmonische und zugleich konfliktfreudige F\u00fchren von Mitarbeitern ist eine t\u00e4gliche Herausforderung, gerade in Zeiten von Homeoffice. Wie setze ich diesen F\u00fchrungsstil auch online um? Der Teufel liegt im Detail.\r\n\r\nWelchen F\u00fchrungsstil leben Sie in den t\u00e4glichen Online-Situationen? Wie f\u00fchren Sie Ihr Team \u00fcber die Distanz? Welche neuen Herausforderungen haben sich in den letzten 18 Monaten ergeben? Diskutieren Sie mit!"},"links":{"event":"jschuster@bhsgroup.de"}},{"id":459,"start":"2021-10-22T11:00:00+02:00","end":"2021-10-22T12:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":124,"name":"Garmin W\u00fcrzburg GmbH","infotext":"Langlebig per Design.\r\n\r\nDiese drei Worte beschreiben unsere Produkte, unser Unternehmen, unsere Kultur \u2026 unsere Zukunft. Als einer der weltweit f\u00fchrenden Anbieter im Bereich der Navigation entwickeln wir hochwertige Produkte f\u00fcr die Automobilbranche sowie f\u00fcr die Bereiche Luftfahrt, Marine, Outdoor und Sport, die ein wesentlicher Bestandteil des Lebens unserer Kunden sind. Garmin hat mehr als 17.000 Mitarbeiter an 80 Standorten auf der ganzen Welt.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e6262957d1dc.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.garmin.com\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/GarminD","twitter":"https:\/\/twitter.com\/garmindach","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/user\/GarminD","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/garmin_beatyesterday\/"}},"title":"Mehr als nur Fitnesstracker!","description":{"short":"Die Zeiten des reinen Schrittz\u00e4hlers sind vorbei. Lasst euch von J\u00f6rn Watzke informieren, wie umf\u00e4nglich Smartwatches bereits heute alle Aufgaben eines Gesundheitscoaches erf\u00fcllen und wie die Zukunft aussehen wird.","long":"\u201eFitnesstracker: vom Schrittz\u00e4hler zum life companion\u201c\r\nDie Zeiten des reinen Schrittz\u00e4hlers sind vorbei. Lasst euch von J\u00f6rn Watzke, verantwortlich bei Garmin f\u00fcr den Bereich Health, informieren, wie umf\u00e4nglich Smartwatches bereits heute alle gesamtheitlichen Aufgaben eines Gesundheitscoaches erf\u00fcllen und was in Zukunft noch alles m\u00f6glich sein wird.\r\n\r\nAnmeldungen unter sandra.jost@garmin.com"},"links":{"event":"sandra.jost@garmin.com"}},{"id":495,"start":"2021-10-22T11:00:00+02:00","end":"2021-10-22T12:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1273,"name":"GeSi Software GmbH","infotext":"Softwarel\u00f6sungen zum Thema Sichere Chemie\/Arbeitssicherheit","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/616806771c590.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.gesi.de\/","jobs":"https:\/\/www.gesi.de\/karriere\/"}},"title":"Sichere Chemie am Arbeitsplatz","description":{"short":"Mit dem kostenfrei verf\u00fcgbaren Online-Tool SDBcheck\u00ae k\u00f6nnen Sicherheitsdatenbl\u00e4tter (als PDF-Dokument) eingelesen werden und auf Plausibilit\u00e4t gecheckt werden.","long":"F\u00fcr den sicheren Umgang mit Chemikalien am Arbeitsplatz werden seitens der Hersteller\/Lieferanten Sicherheitsdatenbl\u00e4tter gem\u00e4\u00df der sog. REACH-Verordnung weitergegeben. Mit dem kostenfrei verf\u00fcgbaren Online-Tool SDBcheck\u00ae k\u00f6nnen Sicherheitsdatenbl\u00e4tter (als PDF-Dokument) eingelesen werden und auf Plausibilit\u00e4t gecheckt werden. Sollte das Sicherheitsdatenblatt als nicht plausibel befunden werden, kann von SDBcheck\u00ae direkt ein Mail-Versand an den Lieferanten ausgel\u00f6st werden."},"links":{"event":"https:\/\/www.edudip.market\/w\/342252"}},{"id":372,"start":"2021-10-22T12:00:00+02:00","end":"2021-10-22T14:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1029,"name":"Universit\u00e4tsklinikum W\u00fcrzburg","infotext":"Das Uniklinikum W\u00fcrzburg bietet als Klinikum der Maximalversorgung h\u00f6chstes Qualit\u00e4tsniveau in der Krankenversorgung, Forschung und Lehre. F\u00fcr diese innovativen Spitzenleistungen ist eine ausgezeichnete IT-Infrastruktur und eine stetige Digitalisierung der Prozesse erforderlich. Mit \u00fcber 7.100 Mitarbeitern z\u00e4hlt das UKW zu den gr\u00f6\u00dften Arbeitgebern der Region und hat allein im Servicezentrum Medizin-Informatik (SMI) \u00fcber 90 Mitarbeiter angestellt.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6151be11d1330.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.ukw.de\/startseite","jobs":"https:\/\/www.ukw.de\/karriere","facebook":"https:\/\/de-de.facebook.com\/UniversitaetsklinikumWuerzburg","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/universit%C3%A4tsklinikumw%C3%BCrzburg","linkedIn":"https:\/\/de.linkedin.com\/company\/universit%C3%A4tsklinikum-w%C3%BCrzburg"}},"title":"Vom 3D-Modell zur Baustelle","location":{"name":"Universit\u00e4t W\u00fcrzburg, Rudolf-Virchow-Zentrum - Center for Integrative and Translational Bioimaging (RVZ)","streetNo":"Josef-Schneider-Stra\u00dfe 2, Haus D15, H\u00f6rsaal","zipcode":"97080","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.801668731773,"lng":9.95720744133},"description":{"short":"Der Einsatz von 3D-Modellen in der Infrastrukturplanung wird an ausgew\u00e4hlten Beispielen der Erneuerung der begehbaren Versorgungskan\u00e4le im Universit\u00e4tsklinikum W\u00fcrzburg gezeigt.","long":"Das Staatliche Bauamt W\u00fcrzburg erneuert gerade die Infrastruktur f\u00fcr die Ver- und Entsorgungsleitungen im Universit\u00e4tsklinikum W\u00fcrzburg. Bereits vor 100 Jahren wurden die Medien f\u00fcr u.a. Heizung, Warmwasser, Prozessdampf und Elektrokabel durch Kellergeschosse und unterirdischen Heizg\u00e4ngen vom Heizkraftwerk ausgehend zu allen Kliniken und Instituten verteilt. \r\n\r\nDieses Verteilernetz ist seit einigen Jahren am Limit und in den Au\u00dfenbereichen einsturzgef\u00e4hrdet. Zur Erneuerung der Infrastruktur werden neue Doppeltunnel, getrennt zwischen Warmmedien und Elektromedien, zwischen den Geb\u00e4uden geplant und gebaut. Die Tunnelplanung wird von den Planungsb\u00fcros anhand von 3D-Modellen durchgef\u00fchrt. Im H\u00f6rsaal der Hautklinik (D8) werden die 3D-Pl\u00e4ne gezeigt und Herausforderungen des Einsatzes dieser Modelle in der Infrastrukturplanung und beim Bauen im Bestand erl\u00e4utert. Danach wird ein Tunnelabschnitt in der Entstehung gezeigt (Blick in die Baugrube). Als Abschluss gibt es eine F\u00fchrung durch einen unterirdischen Tunnel, der zuvor als 3D-Modell gezeigt wurde.\r\n\r\nDie Veranstaltung richtet sich an alle, die sich f\u00fcr die (digitale) Versorgung der Geb\u00e4ude des medizinischen Campus in Gromb\u00fchl interessieren und Hintergr\u00fcnde erfahren m\u00f6chten. Die Begehung eines Versorgungstunnels ist eine seltene Gelegenheit hinter die Kulissen eines Klinikums der Maximalversorgung zu blicken. Au\u00dferdem richtet sich die Veranstaltung an alle Interessierten der Digitalisierung im Planungs- und Bauwesen. Hier werden erste Schritte in Richtung BIM-Planung gezeigt und \u00fcber die Herausforderungen der digitalen Transformation berichtet.                                                                                                                                     \r\nDie Veranstaltung ist auf 20 Teilnehmer begrenzt und wird bei starkem Interesse kurzfristig wiederholt. Im Nachgang ist eine Ver\u00f6ffentlichung als Video on Demand geplant. Bitte melden Sie sich mit Kontaktdaten via E-Mail an EVM_StBM@sp.ukw.de mit dem Betreff \u0022Anmeldung wueww ukw [Vorgang:000037]\u0022 an.\r\nHinweise zum Hygienekonzept werden Ihnen vor der Veranstaltung zugemailt (Maskenpflicht, 3G etc.)."},"links":{"event":"EVM_StBM@sp.ukw.de"}},{"id":363,"start":"2021-10-22T13:00:00+02:00","end":"2021-10-22T14:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":242,"name":"Thilo R\u00f6hl","infotext":"Thilo ist beruflich Spezialist f\u00fcr die Planung, den Bau und den Betrieb von kritischen Infrastrukturen. Er ist ein leidenschaftlicher Teamleiter international verteilter Teams idealerweise mit MS Teams. Seine Lieblingsthemen neben dem Beruf sind 3D-Druck, Open Source und Hausautomatisierung mit Rasberry Pi. Thilo versucht, bei den Web Weeks Urlaub zu nehmen und freut sich auch jedes Mal sehr \u00fcber die Teilnahme an Barcamps oder Developer Camps. Er mag Coderdojos, Makerspaces und Free your Stuff.","links":{"host":"https:\/\/thilo.tech","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/thiloroehl","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/thilo-r%C3%B6hl-5019792"}},"title":"Makers versus Virus","description":{"short":"M\u00e4rz 2020 : Corona erscheint auf dem Schirm und ich habe eine Woche Urlaub. Als passionierter 3D-Druck-Hobbyist frage ich mich: Was kann ich tun? Wie kann ich meine Kenntnisse einsetzen?","long":"Das Virus hat uns alle \u00fcberrannt, am Anfang waren die globalen Auswirkungen nicht abzusehen. Medizinischer Schutzbedarf wie Masken fehlte weltweit. Und auch die entsprechenden Zulieferprodukte wie Ventile f\u00fcr medizinische Ger\u00e4te waren Mangelware und fielen unter Exportrestriktionen.\r\n\r\nIn diesem Vortrag erz\u00e4hle ich wie ich aktiv in der internationalen \u0022Open Source COVID19 Medical Supplies\u0022 wurde, dann meine eigene Gruppe mit dem Fokus auf Deutschland gr\u00fcndete und auf einmal auf ein Open Source Projekt in Tschechien kam, welches ich mit Herzblut versuchte voranzubringen. Auch Prusa, eine Praguer Firma, die entsprechende Gesichtsschilder entworfen und getestet hat und damit eine weltweite Bewegung der Maker startete, soll Erw\u00e4hnung finden.\r\n\r\n\r\n\r\nDie Teilnahme an der Veranstaltung ist kostenlos. Ich w\u00fcrde die Teilnehmer um ein ein Herzensprojekt von mir bitten : Eine Spende je nach M\u00f6glichkeit an eine Familie in Speyer, dessen Vater auch 3D-Druck-Fan war und der auf tragische Weise im Juli 2021 umgekommen ist. Er hinterl\u00e4sst eine Frau und zwei kleine Kinder. https:\/\/gofund.me\/29286a6e"},"links":{"event":"https:\/\/www.eventbrite.com\/e\/makers-versus-virus-3d-printing-makers-corovent-tickets-191208659247"}},{"id":420,"start":"2021-10-22T13:00:00+02:00","end":"2021-10-22T14:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":38,"name":"Campus Weiterbildung und Sprache","infotext":"Der Campus Weiterbildung und Sprache (CWS) ist eine zentrale Organisationseinheit der Hochschule W\u00fcrzburg-Schweinfurt (FHWS) mit der\r\nAufgabe der Kompetenzerweiterung und akademischen Weiterbildung von berufst\u00e4tigen Erwachsenen. Neben den berufsbegleitenden Masterstudien- und Zertifikatslehrg\u00e4ngen werden aktuelle Themen in Workshops und Seminaren sowie individuelle Angebote f\u00fcr Firmenkunden schnell und flexibel umgesetzt.","links":{"host":"https:\/\/www.fhws.de\/weiterbildung\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/campus-weiterbildung"}},"title":"Niemand will mein Projekt!","description":{"short":"Digitalisierung an Hochschulen - Hochschulprojekte sind ein eigener Kosmos mit eigenen Regeln!","long":"Die Digitalisierung schreitet auch in Hochschulen voran. Ob E-Akte, die Nutzung digitaler Tools in Lehre und Verwaltung oder Forschungsschwerpunkte rund um KI, E-Mobilit\u00e4t oder Smarte Bauprojekte, all diese Ver\u00e4nderungen bringen neue Themenschwerpunkte und neue Projekte mit sich. Du hast ein (neues) Hochschulprojekt und das Gef\u00fchl keiner will es? Du findest keine Unterst\u00fctzer, aber Kritiker, Trolle und N\u00f6rgler mehr als genug?\r\n\r\nGanz getreu dem Motto:\r\nWenn das Leben dir Zitronen gibt mach ein Limonadenstandgespr\u00e4ch draus, m\u00f6chte ich dir von meinen 10 Jahren in Hochschulprojekten erz\u00e4hlen. Davon, wie sich die Themen und die Anforderungen ver\u00e4ndert haben und welche Herausforderungen die Pandemie mit sich brachte. Ich m\u00f6chte von deinen Erfahrungen h\u00f6ren und sehen, was wir voneinander lernen k\u00f6nnen. Zus\u00e4tzlich bringe ich f\u00fcr dich noch einen Experten f\u00fcr Hochschulprojekte mit. \r\n\r\nDr. Lukas Bischof begleitet Hochschulen bereits seit vielen Jahren sehr erfolgreich bei deren Weiterentwicklung und h\u00e4lt ein paar hilfreichen Tipps f\u00fcr uns bereit. Dazu, wie wir auch in Zeiten von Homeoffice und digitalen Tools unsere Projektsponsoren, -akteure und Stakeholder finden, wie wir diese am besten ansprechen und kategorisieren. Gemeinsam m\u00f6chten wir mit dir und den anderen Teilnehmenden ins Gespr\u00e4ch kommen und praktikable L\u00f6sungen f\u00fcr die Herausforderungen der Digitalisierung in Hochschulprojekten finden!\r\n\r\nDu bist gar nicht im Hochschulkosmos unterwegs? Kein Problem! \r\nWir k\u00f6nnen sicherlich viel von deinen Erfahrungen lernen und freuen uns drauf, dass du dein Wissen mit uns teilst.\r\n\r\nChristiane \r\nFHWS \u2013 Campus Weiterbildung\r\nwww.fhws.de\/weiterbildung\r\n\u0026 \r\nLukas\r\nLukas Bischof Hochschulberatung\r\nwww.lukasbischof.eu"},"links":{"event":"Projekt.Regina@fhws.de"}},{"id":302,"start":"2021-10-22T14:00:00+02:00","end":"2021-10-22T15:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":16,"name":"Internet von Senioren f\u00fcr Senioren e.V.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e3951c96b5ba.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.i4s.de\/"}},"title":"Virtueller Stammtisch","description":{"short":"Das Internetcaf\u00e9 von Senioren f\u00fcr Senioren unterh\u00e4lt einen virtuellen Stammtisch, der t\u00e4glich von 14:00 Uhr bis ca. 15:00 Uhr ge\u00f6ffnet ist. Alle interessierten B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen und nicht nur Senioren\/innen sind herzlich eingeladen.","long":"Das Internetcaf\u00e9 von Senioren f\u00fcr Senioren unterh\u00e4lt einen virtuellen Stammtisch, der t\u00e4glich von 14:00 Uhr bis ca. 15:00 Uhr ge\u00f6ffnet ist. Alle interessierten B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen und nicht nur Senioren\/innen sind herzlich eingeladen.\r\nSie erreichen uns \u00fcber unsere Webseite: www.i4s.de \u00fcber Bildungsraum zum Stammtisch."},"links":{"event":"https:\/\/www.i4s.de"}},{"id":446,"start":"2021-10-22T14:00:00+02:00","end":"2021-10-22T16:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1124,"name":"Mainwebsolutions","infotext":"Der nachhaltige Erfolg und das stabile Wachstum Ihres Unternehmens stehen im direkten Zusammenhang mit der digitalen Transformation des eigenen Gesch\u00e4ftsfeldes. Die M\u00f6glichkeiten und Herausforderungen sind gleicherma\u00dfen enorm, die richtige Strategie ist meist nicht leicht zu finden. Seit vielen Jahren verstehen wir uns daher als strategischer Partner f\u00fcr den digitalen Unternehmenswandel im deutschen Mittelstand.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6155de4c1264a.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.mainwebsolutions.de\/","jobs":"https:\/\/www.mainwebsolutions.de\/stellenangebote","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/mainwebsolutions","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/mainwebsolutions","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/mainwebsolutions\/"}},"title":"Business Intelligence","location":{"name":"Mainwebsolutions","streetNo":"Fahrentalstra\u00dfe 55a","zipcode":"97261","city":"G\u00fcntersleben","lat":49.859954031935,"lng":9.8957473039627},"description":{"short":"Business Intelligence \u2013 Mit meinen Unternehmensdaten lernen?\r\nWir geben euch eine Einf\u00fchrung in die Business Intelligence Welt und stellen euch M\u00f6glichkeiten zur Datenanalyse vereinfacht das.","long":"Business Intelligence \u2013 Mit meinen Unternehmensdaten lernen?\r\n\r\nDaten sind Wissen und Wissen ist bekannterma\u00dfen Macht. Wieso wissen wir dann eigentlich so wenig \u00fcber unsere eigenen Unternehmensdaten? \u00dcberall sind Buzzwords wie \u201eBig-Data\u201c, \u201eDatengetriebene KI\u201c, \u201eBusiness Intelligence\u201c oder \u201eBusiness Analytics\u201c zu h\u00f6ren\/lesen. Doch was bedeutet das \u00fcberhaupt? K\u00f6nnen mir meine Daten wirklich helfen, Gesch\u00e4ftsentscheidungen besser und nachhaltiger zu treffen?\r\n\r\nWir geben euch eine Einf\u00fchrung in die Business Intelligence Welt und stellen euch M\u00f6glichkeiten zur Datenanalyse vereinfacht dar. Gemeinsam werden wir anhand eines Realbeispiels Daten analysieren, auswerten und interpretieren.\r\n\r\nAchtung! \r\nDieses Event findet hybrid statt! \r\nDie Online-Veranstaltung startet 15 Minuten sp\u00e4ter um 14:15 Uhr.\r\n\u00dcber den Link zur Teams-Veranstaltung k\u00f6nnen Sie online teilnehmen: \r\nhttps:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_NWJiYWI3NjUtNjIwZC00YTk2LTgxMDctNDJjOTBhMzgzNmU4%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%22783b142c-406f-4100-9601-b977d4115f42%22%2c%22Oid%22%3a%22f9d19a74-379c-4572-8d0c-ff8f410d248c%22%7d"},"links":{"event":"https:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_NWJiYWI3NjUtNjIwZC00YTk2LTgxMDctNDJjOTBhMzgzNmU4%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%22783b142c-406f-4100-9601-b977d4115f42%22%2c%22Oid%22%3a%22f9d19a74-379c-4572-8d0c-ff8f410d248c%22%7d"}},{"id":339,"start":"2021-10-22T14:00:00+02:00","end":"2021-10-22T16:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":949,"name":"Daniel Dinnebier","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6152f3b56e605.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.danieldinnebier.de","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Daniel_Dinnebier\/cv","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/danieldinnebier\/"}},"title":"B2B Vertrieb Online","location":{"name":"Daniel Dinnebier Sales Agency","streetNo":"Ludwigstra\u00dfe 24","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg"},"description":{"short":"Neue Leads generieren durch gezielte Online-Aktivit\u00e4ten. Ein Workshop f\u00fcr Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer und Vertriebsleiter von B2B-Unternehmen. Erfahren Sie, wie Sie Online Marketing nutzen k\u00f6nnen, um Ihren Vertrieb zu unterst\u00fctzen.","long":"Neue Leads generieren durch gezielte Online Aktivit\u00e4ten. Ein Workshop f\u00fcr Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer und Vertriebsleiter von B2B-Unternehmen. Erfahren Sie, wie Sie Online Marketing nutzen k\u00f6nnen, um Ihren Vertrieb zu unterst\u00fctzen. Theorie und Beispiele aus der Praxis. Ihr Referent hat fast 20 Jahre Erfahrung im Vertrieb von B2B-Produkten.\r\n\r\nDie Veranstaltung wird in der W\u00fcrzburger Innenstadt in der N\u00e4he des Berliner Rings stattfinden. Der genaue Veranstaltungsort wird noch kommuniziert. Corona-Regeln (3G etc.) werden selbstverst\u00e4ndlich eingehalten.\r\n\r\nTeilnahmegeb\u00fchr EUR 25,- zzgl. MwSt\r\n\r\nAnmeldung bitte per E-Mail an info@danieldinnebier.com"},"links":{"event":"https:\/\/www.danieldinnebier.de"}},{"id":421,"start":"2021-10-22T14:30:00+02:00","end":"2021-10-22T20:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1112,"name":"Kooperationsveranstaltung von LAUDA, new.degree und brainstation","infotext":"LAUDA: Weltweit f\u00fchrender Hersteller von innovativen Temperierger\u00e4ten und -anlagen\r\nnew.degree: Innovation Lab des Unternehmens LAUDA\r\nbrainstation: K\u00fcnftiges Innovationszentrum mit einem FUTURELAB f\u00fcr die junge Generation und zukunftsdenkende Unternehmen","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6157224dac34e.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.lauda.de","jobs":"https:\/\/www.lauda.de\/de\/info\/karriere","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/search\/top?q=lauda","twitter":"https:\/\/twitter.com\/lauda_de?form=MY01SV\u0026OCID=MY01SV","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCw993rarcuvKr23-cLxmJTw","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/lauda_de\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/laudadr-r-wobsergmbh-co-kg","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/lauda-dr--r--wobser-gmbh-\u0026-co--kg\/"}},"title":"Auf ins Scratch-Abenteuer","location":{"name":"LAUDA DR. R. WOBSER GMBH \u0026 CO. KG","streetNo":"Laudaplatz 1","zipcode":"97922","city":"Lauda-K\u00f6nigshofen","lat":49.575074643228,"lng":9.701464176178},"description":{"short":"Du hast Lust, auf spielerische Art in das Programmieren reinzuschnuppern? Dann komme mit uns auf eine Abenteuermission in Scratch und erstelle eigene Animationen und Spiele. Gemeinsam retten wir den SUHU Temperierplanten vor der Zerst\u00f6rung.","long":"Du hast Lust, auf spielerische Art in das Programmieren reinzuschnuppern? Dann komm mit auf unsere Abenteuermission und hilf der Temperier-Taskforce von LAUDA, den SUHU Temperierplaneten vor der Zerst\u00f6rung zu retten. Programmiere zum ersten Mal selbst in Scratch-Animationen und Spiele. \r\n\r\nFolgende Programmier\u00fcbungen erwarten dich:\r\n1.\tTechnikcheck: Hello World \r\n2.\tAnimierte Teamvorstellung: Mission Accepted\r\n3.\tParkourspiel\/Labyrinth: Flug zum SUHU Planeten\r\n\r\nWenn wir schnell sind:\r\n4.\tRennspiel: Rettet die Bodenproben\r\n\r\nNach der Session kannst Du selbst eigene Programmierprojekte starten. Du brauchst f\u00fcr unseren Kurs keine Vorkenntnisse und ben\u00f6tigst lediglich einen Laptop (Deinen eigenen oder bei Bedarf ein Leihger\u00e4t von uns).\r\n\r\nZielgruppe: Jeder ab 12 Jahren; absolute Anf\u00e4nger; Liebhaber des Lernens im Kinder- und Jugendstyle (einfach, ansprechend, storybasiert)\r\nMaximale Teilnehmerzahl: 14\r\n\r\nFragen? Dann schreib uns eine Mail:\r\nLisa.Straub@brainstation.online\r\n\r\nWir freuen uns auf Dich!"},"links":{"event":"https:\/\/forms.office.com\/r\/QX70JC2SiJ"}},{"id":322,"start":"2021-10-22T15:00:00+02:00","end":"2021-10-22T17:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":49,"name":"viteamin b - Jana Fiaccola","infotext":"Jana Fiaccola ist Collaboration- \u0026 Leadership-Coach \u0026 Gr\u00fcnderin von viteamin b. \r\nAus ihrer F\u00fchrungserfahrung im Marketing \u0026 Tech-Bereich wei\u00df sie, was es hei\u00dft, sich in einem st\u00e4ndig wandelnden \u0026 leistungsorientierten Umfeld zu bewegen, andere durch schwierige Phase zu f\u00fchren \u0026 neben Leistung nicht den Spa\u00df an der Arbeit aus den Augen zu verlieren. Sie kombiniert diese Erfahrungen mit vielf\u00e4ltigen Methoden, um F\u00fchrende dabei zu unterst\u00fctzen, ihre Teams authentisch \u0026 wirksam zum Erfolg zu f\u00fchren","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e45a1727476f.jpeg","links":{"host":"https:\/\/viteamin-b.de\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Jana_Fiaccola\/cv","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/jana-fiaccola\/"}},"title":"Konflikte als Ressource nutzen","description":{"short":"Konflikte als Ressource nutzen: Konflikte machen aufmerksam auf unterschiedliche Sichtweisen. Wenn sie richtig gesteuert und begleitet werden, k\u00f6nnen neue Kunden-L\u00f6sungen, Strategien und Produkte entstehen.","long":"Konflikte sind wichtig. Sie machen aufmerksam auf unterschiedliche Sichtweisen und Erwartungshaltungen. Werden sie richtig gesteuert und begleitet, werden bessere Kunden-L\u00f6sungen, Strategien und Produkte entwickelt. Der richtige Umgang mit Konflikten ist ein wichtiger Baustein zur Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung und wesentlicher Erfolgsfaktor f\u00fcr Einzelne, Teams und ganze Unternehmen.\r\n\r\nIn dieser Session reflektieren die Teilnehmer*innen ihren ganz pers\u00f6nlichen Stil in Konfliktsituationen und den Einfluss, den Sie damit auf ihre Kollegen\/Kolleginnen und Teammitglieder*innen aus\u00fcben. Sie erfahren etwas \u00fcber die Kosten und Folgen von ungel\u00f6sten Konflikten in Unternehmen und lernen Methoden kennen, Konflikte zu steuern und nutzbar zu machen.\r\n\r\nANMELDUNG:\r\n\r\nDer Teilnahme-Link (Zoom) wird vor der Veranstaltung per Email versendet. Anmeldung per Email."},"links":{"event":"info@viteamin-b.de"}},{"id":455,"start":"2021-10-22T15:00:00+02:00","end":"2021-10-22T16:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1134,"name":"XR Hub W\u00fcrzburg","infotext":"Der XR Hub W\u00fcrzburg ist am Lehrstuhl f\u00fcr Mensch-Computer-Systeme an der JMU W\u00fcrzburg eingegliedert. Wir besch\u00e4ftigen uns damit wie wissenschaftliches und technisches Know-How in anwendungsorientierte Produktentwicklungen zu transferieren, insbesondere um grundlagenwissenschaftliche Erkenntnisse direkt zug\u00e4nglich zu machen und damit vorhandenes und neu entstehendes Wissen in die Unternehmen zu transportieren. Die Schwerpunkte liegen bei Forschung, industrielle Vernetzung und Wissenskommunikation.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6156d1809a258.jpg","links":{"host":"https:\/\/xr-hub.hci.uni-wuerzburg.de\/","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/user\/hciwuerzburg"}},"title":"Dive into eXtended Reality","location":{"name":"Informatik Geb\u00e4ude Z8","streetNo":"Am Hubland 0","zipcode":"97074","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.781704859351,"lng":9.9730371840997},"description":{"short":"Wir wollen euch einen Einblick in verschiedene Forschungsgebiete geben und zeigen, wie vielf\u00e4ltig XR-Technologien eingesetzt werden k\u00f6nnen. Wir beginnen mit einem kurzen Vortrag. Anschlie\u00dfend gibt es Projekte zum hautnah erleben!","long":"Der XR Hub Bavaria, gef\u00f6rdert vom bayerischen Ministerium f\u00fcr Digitales, hat es sich zur Aufgabe gemacht, Bayern als digitalen Standort zu st\u00e4rken, wobei wir in M\u00fcnchen, N\u00fcrnberg und W\u00fcrzburg vertreten sind. Alle Hubs besch\u00e4ftigen sich mit Fragen rund um eXtended Reality (XR) Technologien und ihre zahlreichen Anwendungsm\u00f6glichkeiten. Der Begriff XR umfasst virtuelle Realit\u00e4t (VR), augmentierte Realit\u00e4t (AR) und gemischte Realit\u00e4t (MR).\r\n\r\nDer XR Hub W\u00fcrzburg ist am Lehrstuhl f\u00fcr Mensch-Computer-Systeme an der JMU W\u00fcrzburg eingegliedert. Hier m\u00f6chten wir euch einen Einblick in verschiedene Forschungsgebiete am Lehrstuhl geben und zeigen wie, vielf\u00e4ltig XR-Technologien eingesetzt werden k\u00f6nnen. Wir beginnen mit einem kurzen Vortrag \u00fcber f\u00fcnf gro\u00dfe Bereiche in XR-Forschung. Anschlie\u00dfend habt ihr die M\u00f6glichkeit, einen Teil der Projekte hautnah zu erleben und teils auszuprobieren.\r\n\r\nAufgrund der aktuellen COVID-Situation gilt auf dem Gel\u00e4nde der Universit\u00e4t Maskenpflicht und die 3G-Regel. Wir bitte alle Teilnehmenden einen entsprechenden Nachweis mitzuf\u00fchren. Wir freuen uns mitteilen zu k\u00f6nnen, dass die Veranstaltung live am Hubland stattfinden kann!\r\n\r\nAnmeldungen bitte an xrhub@uni-wuerzburg.de\r\nLeider k\u00f6nnen wir nur 20 Teilnehmende zulassen. Sollten es deutlich mehr werden k\u00f6nnen wir einen zweiten Zeitslot von 16 bis 17 Uhr anbieten. :)"},"links":{"event":"xrhub@uni-wuerzburg.de"}},{"id":456,"start":"2021-10-22T17:00:00+02:00","end":"2021-10-22T18:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":165,"name":"W\u00fcrth Industrie Service GmbH \u0026 Co. KG","infotext":"Die W\u00fcrth Industrie Service GmbH \u0026 Co. KG ist f\u00fcr die Belieferung von produzierenden Industriekunden mit modular aufgebauten C-Teile-Management-L\u00f6sungen verantwortlich und am Standort Bad Mergentheim mit \u00fcber 1.700 Mitarbeitern t\u00e4tig.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f6248db00521.jpeg","links":{"host":"www.wuerth-industrie.com","facebook":"https:\/\/de-de.facebook.com\/Wuerth.Industrie.Service.Jobworld","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCpafCP9eDwDSA5E9_9cUGxw","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/wuerth_industrie_service","xing":"https:\/\/www.xing.com\/company\/wuerth-industrie-service","linkedIn":"https:\/\/de.linkedin.com\/company\/w-rth-industrie-service-gmbh-\u0026-co.-kg"}},"title":"Hi, my name is BroBot","location":{"name":"W\u00fcrth Industrie Service GmbH \u0026 Co. KG","streetNo":"John-Skilton Stra\u00dfe 2","zipcode":"97074","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.787997303989,"lng":9.9784290790558},"description":{"short":"Noch nie waren sich Mensch und Roboter so nahe - Robotik und k\u00fcnstliche Intelligenz werden zu einem Teil des menschlichen Alltags.","long":"Noch nie waren sich Mensch und Roboter so nahe - Robotik und k\u00fcnstliche Intelligenz werden zu einem Teil des menschlichen Alltags.\r\nEinfache Aufgaben, die Menschen leicht fallen, k\u00f6nnen mithilfe von Robotern innovativ gel\u00f6st werden. \r\n\r\nEin einfaches Beispiel: Ein Mitarbeiter bekommt den Auftrag, eine bestimmte Anzahl von Paketen von einem Platz auf einen anderen zu setzen. \r\nDies wirft die Frage auf, welche Art von Problemen und Aufgaben k\u00f6nnen wir mit KI l\u00f6sen?\r\n\r\nTauchen Sie ein in die Welt der k\u00fcnstlichen Intelligenz und lernen Sie unseren Roboter BroBot kennen.  Die Zukunft beginnt jetzt!\r\n\r\nBei Fragen k\u00f6nnen Sie sich per E-Mail oder telefonisch an Christina Hedrich wenden. \r\nE-Mail: christina.hedrich@wuerth-industrie.com\r\nTel.: 07931\/913343"},"links":{"event":"https:\/\/events.wuerth-industrie.com\/wuerzburgerwebweek"}},{"id":428,"start":"2021-10-22T17:30:00+02:00","end":"2021-10-22T19:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1015,"name":"Zelantic GmbH","infotext":"Zelantic: Ihre Full Service Agentur f\u00fcr den Weg in das digitale Zeitalter. Wir helfen Ihnen, auf einer sicheren und eleganten Art und Weise durch den IT-Dschungel zu gelangen. Bei uns erhalten Sie alles aus einer Hand - sparen Sie sich den \u00c4rger bei der Kommunikation mit verschiedenen Agenturen zu verschiedenen Problemen. Wir gehen auf Ihre Probleme und W\u00fcnsche ein und beraten Sie auf Augenh\u00f6he. Von Ihrer neuen oder \u00fcberarbeiteten Website oder Webshop \u00fcber SEO bis hin zum Marketing und Design.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6156b61682155.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.zelantic.com\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/Zelantic","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/zelanticit\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/zelantic","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/42919072\/"}},"title":"Starting Up Gr\u00fcndungsworkshop","location":{"name":"Zelantic GmbH, P8 B\u00fcrogemeinschaft","streetNo":"Pleicherkirchgasse 8","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.79719166031,"lng":9.9280759692192},"description":{"short":"Wir bieten einen Workshop f\u00fcr alle die mit dem Gedanken spielen zu Gr\u00fcnden oder in der Gr\u00fcndungsphase sind. Gemeinsam erarbeiten wir Themen wie Ideenfindung, Konkurrenzanalyse, erste Schritte beim Gr\u00fcnden, Digitalisierung, Datenschutz \u0026 Rechtliches.","long":"Wir bieten einen Workshop f\u00fcr alle, die mit dem Gedanken spielen zu Gr\u00fcnden, in der Gr\u00fcndungsphase sind oder generelle Hilfe bei der Gr\u00fcndung brauchen. Zusammen mit dem Rechtsanwalt Jens Gmerek gehen wir auf die ersten Schritte der Gr\u00fcndung ein - angefangen von der Business Idee \u00fcber den Businessplan, Konkurrenzanalyse bis hin zu Digitalisierung, Datenschutz und Marketing. Wir wollen Ihnen helfen, die Stolpersteine beim Gr\u00fcnden oder in der Gr\u00fcndungsphase aus dem Weg zu r\u00e4umen, damit Sie sich vollkommen auf Ihr Unternehmen und Ihre Kunden konzentrieren k\u00f6nnen."},"links":{"event":"https:\/\/www.linkedin.com\/events\/startingup-dergr-ndungsworkshop6856138594713706496\/"}},{"id":400,"start":"2021-10-22T18:00:00+02:00","end":"2021-10-22T19:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":96,"name":"Verena Ullmann be content Branding und Online-Marketing","infotext":"Positionierung, Personal-Branding-, Produkt- und Unternehmens-Branding, Online-Marketing, Meetups in W\u00fcrzburg und Dettelbach, Vortr\u00e4ge, Workshops und Seminare, Kurzcoachings oder Branding-Langzeitbegleitung. Verena Ullmann ist  Inhaberin der be content Branding und Onlinemarketing aus G\u00fcntersleben. Wir arbeiten als Partner auf Augenh\u00f6he mit Webdesignern, UX und UI-Spezialisten, Programmierern, Fotografen, Filmemachern, Grafikern, Rhetorikern, Social-Media und Ads-Spezialisten f\u00fcr Deinen Erfolg.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e5e99160ab32.jpeg","links":{"host":"https:\/\/be-content.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/becontentbrandingundonlinemarketing","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/verena-ullmann-becontentbranding\/"}},"title":"Vom Kunden zum K\u00e4ufer","location":{"name":"Mondelli Studio","streetNo":"Pleicherkirchplatz 15","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.797593896372,"lng":9.9280493457081},"description":{"short":"Unternehmen neigen dazu Prozesse rational aufzubauen. Kunden kaufen allerdings nicht rational. Wie der psychologische Kaufprozess des Kunden abl\u00e4uft, welche Kundensegmente es gibt und wie man hier verkauft, zeigen Verena Ullmann und Katharina Stapel.","long":"Kunden kaufen online. Manchmal auch in der hybriden Form. Unternehmen m\u00fcssen heute nicht nur online zu finden sein, sondern sie m\u00fcssen dem Kunden auch direkt abholen und ihm zeigen, was es f\u00fcr den Kunden tun kann. \r\n\r\nDaf\u00fcr braucht es einen \u00fcbergeordneten Verkaufsprozess, der genau das Kundensegment bedient, was f\u00fcr das jeweilige Produkt den gr\u00f6\u00dften Umsatz generiert. Entlang des Verkaufsprozesses m\u00fcssen Marketingkampagnen zielgerichtet eingesetzt werden, um f\u00fcr den passenden Kunden das beste Erlebnis bieten zu k\u00f6nnen. \r\n\r\nUnd hier liegt das Problem: Unternehmen neigen dazu, Prozesse rational aufzubauen. Kunden kaufen allerdings nicht rational. Wie der psychologische Kaufprozess des Kunden abl\u00e4uft, welche Kundensegment es gibt und wie Unternehmen mit diesem Wissen passgenaue Verkaufs- und Marketingstrategien entwickeln, das erleben Sie gemeinsam mit Katharina Stapel und Verena Ullmann am 22. Oktober 2021, live und in Farbe. \r\n\r\nWir, das sind Verena Ullmann, Branding Fachfrau aus W\u00fcrzburg sowie Katharina Stapel, Inhaberin der Stapelfux GmbH aus Bad Gandersheim. Kostenfreie Tickets bitte \u00fcber den beigef\u00fcgten Link."},"links":{"event":"https:\/\/be-content.de\/web-week-2021-das-verleitet-deinen-kunden-bei-dir-zu-kaufen\/"}},{"id":494,"start":"2021-10-23T09:30:00+02:00","end":"2021-10-23T10:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1226,"name":"Mission.Myself GmbH","infotext":"Das W\u00fcrzburger Startup Mission.Myself unterst\u00fctzt junge Menschen - durch junge Menschen - mithilfe von pers\u00f6nlicher Weiterentwicklung ihren ganz eigenen Weg erfolgreich zu finden und zu gehen. Mit online verf\u00fcgbarem Wissen, online Austausch in der Gruppe und individuellem online Mentoring helfen wir ihnen professionell in wichtigen Phasen ihres Lebens, beim \u201eWachstum f\u00fcrs Leben\u201c. Mit unserer Hilfe finden sie schnell ihren \u201eeigenen roten Faden\u201c und entwickeln sich daran zielgerichtet weiter.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/616695f626ac2.jpg","links":{"host":"https:\/\/mission-myself.com\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/Mission.Myself2019","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UC158JEhuyqQ7a9uQ3IOrOxQ","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/mission-myself-gmbh\/"}},"title":"Generation Z - Kickoff online!","description":{"short":"Was geht im Kopf der jungen Menschen vor? Wieso haben viele keinen Plan, keine Orientierung? Wo und wie sollte man ansetzen? Antworten dazu aus erster Hand. Unterst\u00fctzung online durch digital verf\u00fcgbares Wissen und Mentoring aus der Generation Z.","long":"Die Generation Z tickt definitiv anders als vorherige Generationen. Logisch, sie ist ja auch in einem anderen Umfeld aufgewachsen. \r\nF\u00fcr \u0022Au\u00dfenstehende\u0022 ist es h\u00e4ufig (fast) unm\u00f6glich, die Verhaltensweisen der heutigen Jugend richtig zu verstehen und nachhaltig zu beeinflussen. \r\n\r\nMit dieser Veranstaltung wird die M\u00f6glichkeit geboten, einen Blick auf die Jugend mit den Augen der Jugend zu erhalten. Dabei werden verschiedenste Aspekte angesprochen, die wichtig sind, um sich ein besseres Bild und Verst\u00e4ndnis machen zu k\u00f6nnen. Ebenso wird aufgezeigt, auf welche Art online, zeit- und ortsunabh\u00e4ngig den jungen Menschen wertvolle Unterst\u00fctzung bei ihren Herausforderungen gegeben werden kann.\r\n\r\nDas junge W\u00fcrzburger Startup Mission.Myself fokussiert sich auf die Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung von jungen Menschen, durch junge Menschen. \r\nMit online verf\u00fcgbarem Wissen, online Austausch in der Gruppe und individuellem online Mentoring hilft es Jugendlichen professionell in wichtigen Phasen ihres Lebens, beim \u201eWachstum f\u00fcrs Leben\u201c. \r\n\r\n(Die Veranstaltung ist so angedacht, dass im Anschluss an den ca. 30-min\u00fctigen Beitrag noch weitere ca. 30 Minuten f\u00fcr Fragen und Antworten zur Verf\u00fcgung stehen.)\r\n\r\nKontakt: info@mission-myself.de"},"links":{"event":"https:\/\/mission-myself.hubspotpagebuilder.com\/event-registrierung-www-23.10.2021-die-jugend-tickt-anders"}},{"id":320,"start":"2021-10-23T10:00:00+02:00","end":"2021-10-23T16:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":81,"name":"FHWS - Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften W\u00fcrzburg-Schweinfurt","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e5d0dacb62d2.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.fhws.de\/"}},"title":"Regionales Ideencamp","location":{"name":"Zelt auf dem Schweinfurter Marktplatz","streetNo":"Markt 1","zipcode":"97421","city":"Schweinfurt","lat":50.045033368734,"lng":10.233987808097},"description":{"short":"Studierende der FHWS, Azubis der Region und B\u00fcrger:innen, die gemeinsam unsere Zukunft gestalten wollen, sind herzlich willkommen, in unserem Ideenzelt auf dem Schweinfurter Marktplatz aktiv zu werden. Keine Vorkenntnisse erforderlich. TN kostenfrei.","long":"Regional - nachhaltig - digital - sozial: und Ihre Idee mittendrin! \r\n\r\nAm Samstag, 23.10.21 entfalten von 10 \u2013 16 Uhr gemischte Teams kreative L\u00f6sungen im Rahmen unserer Ideenwerkstatt.\r\n\r\nIn Kooperation mit der Stadt Schweinfurt, GRIBS, ZDI und regionalen Unternehmen sind Sie herzlich eingeladen, Teil eines unserer Teams zu werden.\r\n\r\nStudierende der FHWS, Azubis der Region und B\u00fcrger:innen, die gemeinsam unsere Zukunft gestalten wollen, sind herzlich willkommen, in unserem Ideenzelt auf dem Schweinfurter Marktplatz aktiv zu werden. Neues f\u00fcr Schweinfurt und die Region Mainfranken zu entwickeln, ist unser gemeinsames Ziel. Unsere professionellen Start-up-Trainer:innen begleiten Sie durch die verschiedenen Entwicklungsphasen eines Gesch\u00e4ftsmodells. Wir bringen Sie in Kontakt mit einem interessanten Netzwerk. Am Nachmittag werden dem Publikum die Ergebnisse in Pitchs vorgestellt, anschlie\u00dfend laden wir zu Diskussion und Austausch ein.\r\n\r\nSie f\u00fchlen sich angesprochen, haben die eine oder andere Idee zu folgenden Themen und m\u00f6chten diese mit uns, den \u00fcbrigen Teilnehmer:innen und dem Publikum teilen:\r\n\r\n#  Wie stelle ich mir die Lebens- und Arbeitswelt (in Schweinfurt) in Zukunft vor?\r\n\r\n#  Gesch\u00e4ftsideen made in Schweinfurt \u2013 was braucht die Region?\r\n\r\n#  Verkehr \u2013 Klima \u2013 Wohnen: Meine Stadt soll (noch) besser werden!\r\n\r\n\u2026 oder Sie finden, dass Ihr Thema genau hier fehlt? Dann melden Sie sich gerne via Mail an: Entrepreneurship.events[at]fhws.de mit dem Betreff \u201eIdeenwerkstatt\/Marktplatz\u201c\r\n\r\nWir freuen uns auf Ihre Teilnahme!\r\n\r\nPS: Es sind keine Vorkenntnisse erforderlich und die Teilnahme ist kostenfrei."},"links":{"event":"https:\/\/entrepreneurship.fhws.de\/news"}},{"id":330,"start":"2021-10-23T14:00:00+02:00","end":"2021-10-23T15:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":16,"name":"Internet von Senioren f\u00fcr Senioren e.V.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e3951c96b5ba.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.i4s.de\/"}},"title":"Roboter Yanni stellt sich vor","description":{"short":"Wir stellen den humanoiden Roboter Yanni vor","long":"Bei diesem Virtuellen Stammtisch m\u00f6chten wir mit euch \u00fcber folgendes Thema sprechen: K\u00fcnstliche Intelligenz (KI) \u2013 niedrigschwelliger Zugang f\u00fcr alle \r\n\r\nViel wird \u00fcber KI in den Medien berichtet. Der Einsatz geht bis hin zu Robotern, die Pflegepersonal ersetzen k\u00f6nnen. Das Internetcaf\u00e9 \u201eVon Senioren f\u00fcr Senioren\u201c startet ein Projekt, um \u00e4lteren Menschen den Zugang zu KI so einfach wie m\u00f6glich zu machen - mit simplen Beispielen und der M\u00f6glichkeit, die Ger\u00e4te, von denen immer die Rede ist, selbst in die Hand nehmen zu k\u00f6nnen. Dazu werden humanoide Roboter beschafft und zun\u00e4chst erst erkl\u00e4rt, dann geht es \u00fcber in die Praxis.\r\nIn unserem Webinar wollen wir zeigen, wie man einfache Bewegungsabl\u00e4ufe \u201eprogrammiert\u201c und durch den Roboter ausf\u00fchren l\u00e4sst. Dazu geh\u00f6rt auch, dass der Roboter spricht und Fragen beantwortet. Alles wird auf einer einfach zu verstehenden Ebene gehalten. Ziel ist es, durch Information und Verst\u00e4ndnis Ber\u00fchrungs\u00e4ngste zu nehmen.\r\nVor Kurzem wurde die Frage gestellt, ob der Roboter auch Treppen steigen kann, um die Wohnung sauber zu halten. Na ja, ganz so weit wollen wir bei unserem Projekt nicht gehen. Handels\u00fcblich gibt es jedoch schon Roboter zu erschwinglichen Preisen, die die Fenster putzen k\u00f6nnen. Das zeigen wir auch in einem Film.\r\nAm Schluss werden wir uns noch mit Sprachassistenten besch\u00e4ftigen und hier insbesondere der Frage nachgehen, wie man bei Webkonferenzen deren \u00dcbersetzungsf\u00e4higkeit nutzen kann."},"links":{"event":"https:\/\/i4s.de\/virtueller-bildungsraum\/"}},{"id":287,"start":"2021-10-23T14:00:00+02:00","end":"2021-10-23T15:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":652,"name":"KANZLEI.ONLINE","infotext":"KANZLEI.ONLINE ist eine Kanzlei f\u00fcr digitale Gesch\u00e4ftsmodelle aus Franken mit Schwerpunkt Online-Produkte \u0026 digitale Gesch\u00e4ftsmodelle. Wir beraten Mandanten bundesweit. Unsere Beratungsgebiete sind insbesondere das Informationstechnologierecht (IT-Recht), das Datenschutzrecht, der gewerbliche Rechtsschutz und das Urheberrecht. Der Name der Kanzlei KANZLEI.ONLINE ist dabei Programm: wir beraten schwerpunktm\u00e4\u00dfig digitale Unternehmen, die ihren gesch\u00e4ftlichen Fokus auf das Internet setzen!","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/611f43ba2a31c.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.kanzlei.online","instagram":"https:\/\/instagram.com\/kanzleionline"}},"title":"Online Marketing \u0026 Recht 2021","description":{"short":"Rechts-Update: Aktuelle Entwicklungen im Online Marketing- \u0026 Social Media Recht des Jahres 2021. Aktuelle Urteile, neue Gesetze - also alles, was digitale Unternehmen von heute f\u00fcr ihre Marketing-Aktivit\u00e4ten von morgen wissen m\u00fcssen!","long":"Von Cookie-Bannern auf Webseiten \u0026 Apps bis hin zur Zusammenarbeit mit Influencern in Social Media - die Themen im Bereich Online-Marketing sind sehr vielseitig. In der Veranstaltung wird eine Auswahl der aktuellsten Urteile und neuesten Gesetze im Bereich Online-Marketing besprochen. \r\nUnter anderem werden folgende Inhalte beleuchtet:\r\n- Aktuelle Entwicklungen im Datenschutzrecht\r\n- Produktvermarktung \u00fcber Influencer\r\n- Aktuelle Rechtsprechung im Bereich SEO \u0026 SEA\r\n- Neue Anforderungen an das Direkt-Marketing\r\n- Bewertungsportale\r\n\r\nDozent ist Rechtsanwalt Sebastian Ehrhardt von KANZLEI.ONLINE - Kanzlei f\u00fcr digitale Gesch\u00e4ftsmodelle. Er ist Rechtsanwalt und ber\u00e4t digitale Unternehmen in Deutschland und der EU bei der Umsetzung ihrer rechtlichen Herausforderungen. Ein Fokus der Beratung liegt dabei insbesondere auf Fragen des Datenschutzes und Online-Marketings."},"links":{"event":"info@kanzlei.online"}},{"id":361,"start":"2021-10-23T18:00:00+02:00","end":"2021-10-23T21:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":30,"name":"Nerd2Nerd e.V.","infotext":"Der Nerd2Nerd e.V. betreibt das FabLab W\u00fcrzburg und setzt sich grenz\u00fcberschreitend f\u00fcr Informationsfreiheit ein und besch\u00e4ftigt sich mit den Auswirkungen von Technologien auf die Gesellschaft, das einzelne Lebewesen und die Natur im Allgemeinen","links":{"host":"https:\/\/www.nerd2nerd.org"}},"title":"Digitale Souver\u00e4nit\u00e4t","location":{"name":"FabLab W\u00fcrzburg (Nerd2Nerd e.V)","streetNo":"Veitsh\u00f6chheimer Str. 14","zipcode":"97080","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.801895863646,"lng":9.9229180812836},"description":{"short":"Heutzutage werden \u00fcberall Daten erfasst und gesammelt. In diesem Vortrag mit anschlie\u00dfender Diskussionsrunde und Workshop geht es darum, wie man seine pers\u00f6nlichen Daten im allt\u00e4glichen Umgang m\u00f6glichst sch\u00fctzen kann.","long":"Heutzutage werden \u00fcberall Daten erfasst und gesammelt. In diesem Vortrag mit anschlie\u00dfender Diskussionsrunde und Workshop geht es darum, wie man seine pers\u00f6nlichen Daten im allt\u00e4glichen Umgang m\u00f6glichst sch\u00fctzen kann. Zwar liegt der Fokus klar in der Onlinewelt, jedoch lassen sich gewisse Regeln auch offline umsetzen.\r\n\r\nWie kann ich Kontrolle \u00fcber meine eigenen Daten behalten?\r\nWas passiert eigentlich mit meinen Daten?\r\nWelche Werkzeuge und Alternativen gibt es?\r\n\r\nIm Workshop-Teil werden ein paar Werkzeuge und Alternativen aufgezeigt und wir freuen uns auf eine angeregte Diskussionsrunde.\r\n\r\nWir versuchen den Vortag hybrid anzubieten und auch einen Livestream zu erm\u00f6glichen. Mehr Informationen dazu auf https:\/\/www.nerd2nerd.org.\r\n\r\nAnmeldung f\u00fcr die Vor-Ort-Veranstaltung per E-Mail unter info@nerd2nerd.org. Es gelten die erweiterten Corona-Regelungen f\u00fcr den Besuch des FabLab W\u00fcrzburg: https:\/\/fablab-wuerzburg.de\/doku.php?id=blog:3g-regeln"},"links":{"event":"info@nerd2nerd.org"}},{"id":304,"start":"2021-10-24T14:00:00+02:00","end":"2021-10-24T15:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":16,"name":"Internet von Senioren f\u00fcr Senioren e.V.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e3951c96b5ba.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.i4s.de\/"}},"title":"Virtueller Stammtisch","description":{"short":"Das Internetcaf\u00e9 von Senioren f\u00fcr Senioren unterh\u00e4lt einen virtuellen Stammtisch, der t\u00e4glich von 14:00 Uhr bis ca. 15:00 Uhr ge\u00f6ffnet ist. Alle interessierten B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen und nicht nur Senioren\/innen sind herzlich eingeladen.","long":"Das Internetcaf\u00e9 von Senioren f\u00fcr Senioren unterh\u00e4lt einen virtuellen Stammtisch, der t\u00e4glich von 14:00 Uhr bis ca. 15:00 Uhr ge\u00f6ffnet ist. Alle interessierten B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen und nicht nur Senioren\/innen sind herzlich eingeladen. Sie erreichen unseren Stammtisch: www.i4s.de \u00fcber Bildungsraum zum Stammtisch"},"links":{"event":"https:\/\/i4s.de"}},{"id":453,"start":"2021-10-24T17:00:00+02:00","end":"2021-10-24T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":174,"name":"Rechtsanwaltskanzlei Lexa","infotext":"Auf Gesellschaftsrecht und Vertragsgestaltung spezialisierte Anwaltskanzlei mit Standorten in W\u00fcrzburg und Berlin.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f7190f86a9c7.jpeg","links":{"host":"http:\/\/www.kanzlei-lexa.de\/"}},"title":"Fit f\u00fcr die digitale Zukunft","description":{"short":"11 Trends, 11 F\u00e4higkeiten und eine Zukunft. In diesem Impulsvortrag geht es um die Zukunft - und welche F\u00e4higkeiten helfen werden, diese zu meistern. Carsten Lexa, ehem. Weltpr\u00e4sident der G20 YEA, zeigt dabei auf, wohin sich die Welt bewegen wird.","long":"Die Zukunft beginnt heute. Die kommenden Entwicklungen sind schon erkennbar, doch vielfach verschlie\u00dfen Menschen die Augen vor dem, was kommen wird. Dabei ist die Zukunft nichts, was zu f\u00fcrchten ist. Jedoch ist es erforderlich, sich mit einem klaren Blick auf das Kommende vorzubereiten.\r\nIn diesem Impulsvortrag beschreibt der Wirtschaftsanwalt, Autor und ehemalige Weltpr\u00e4sident der G20 Young Entrepreneurs\u00b4 Alliance Carsten Lexa ein Bild der nahen Zukunft. Ausgehend von der Gegenwart und unter Ber\u00fccksichtigung der schon vorhandenen Entwicklungen zeigt er 11 Trends auf, die sich aufgrund der Digitalisierung ergeben werden. Sodann werden 11 F\u00e4higkeiten erl\u00e4utert, die Menschen ben\u00f6tigen, um mit den Herausforderungen der Digitalisierung umgehen und diese meistern zu k\u00f6nnen.\r\nDer Impulsvortrag basiert auf dem Buch \u0022Fit f\u00fcr die digitale Zukunft\u0022, erschienen 2021 im Springer Gabler-Verlag: https:\/\/www.springer.com\/de\/book\/9783658330729.\r\nDie Veranstaltung findet online als Zoom-Meeting statt."},"links":{"event":"https:\/\/cognos-ag-de.zoom.us\/j\/2144510801?pwd=Z2J5TXJvSHYvTE5yTU83T1ZYaFdjZz09"}},{"id":474,"start":"2021-10-24T17:00:00+02:00","end":"2021-10-24T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":138,"name":"W\u00fcrzblog","infotext":"Leben in, um und warum W\u00fcrzburg. Seit \u00fcber 16 Jahren bloggt Ralf Thees \u00fcber die \u0022unnerfr\u00e4nggische Medrobole\u0022 und plaudert im Podcast dar\u00fcber.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f6853504e58c.jpeg","links":{"host":"https:\/\/wuerzblog.de"}},"title":"SocialMedia ohne Facebook \u0026 Co","description":{"short":"Soziale Medien sind eine feine Sache. Aber m\u00fcssen sie einhergehen mit dem Sammeln von pers\u00f6nlichen Daten, Fake News und Hassreden? Es kann auch anders gehen. Ein Rundflug durch die wilden Welten des Fediversums, die freien f\u00f6derierten Netzwerke.","long":"Soziale Medien sind eine feine Sache. Aber m\u00fcssen sie einhergehen mit dem Sammeln von pers\u00f6nlichen Daten, abgeschlossenen Netzwerken, Fake News und Hassreden?\r\n\r\nNein, es kann auch anders gehen. Freie soziale Netzwerke, nicht von milliardenschweren Konzernen betrieben, sondern von nicht-kommerziellen Organisationen und Enthusiasten, verbunden durch eine gemeinsame Sprache. Sind die kaum bekannten Namen wie Friendica, Mastodon, PixelFed oder Peertube die besseren Netzwerke als die fast die Welt bestimmenden Plattformen wie Facebook, Twitter, Instagram oder Youtube. Ralf nimmt euch mit auf einen Rundflug durch die wilden Welten des Fediversums, die freien f\u00f6derierten Netzwerke.\r\n\r\nPassend dazu finden die Videokonferenz des Vortrags und Workshops auf einer freien Plattform statt, auf senfcall.de. Den genauen Link gibt es im W\u00fcrzblog."},"links":{"event":"https:\/\/wuerzblog.de\/2021\/10\/03\/wueww-socialmedia-ohne-facebook-co\/"}},{"id":379,"start":"2021-10-24T18:00:00+02:00","end":"2021-10-24T18:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1072,"name":"Alexandra Andersen","infotext":"Alexandra Andersen ist Spezialistin f\u00fcr das Thema Achtsamkeit und bringt dieses mit viel Leidenschaft und Engagement ins Bildungswesen. Sie hat als Gymnasiallehrerin das Fach \u0022Lernen mit Achtsamkeit\u0022 entwickelt und gibt das Konzept auch als Fortbildung an Lehrer*innen weiter. Sie ist Autorin des Buches \u0022Achtsamkeit im Unterricht\u0022. Als MBSR-Lehrerin, Trainerin f\u00fcr Gewaltfreie Kommunikation und Lu Jong Yoga-Lehrerin bietet sie Seminare und Kurse auch au\u00dferhalb der Schule an.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6152e917b2a82.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.alexandra-andersen.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/alexandra.andersen.750546\/","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/alexandra_andersen_\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Alexandra_Andersen3\/cv","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/alexandra-andersen-474315219\/"}},"title":"be present","description":{"short":"Meditation mit Journaling, um das Wochenende bewusst abzuschlie\u00dfen und die neue Woche mit kraftvollen Intentionen zu starten","long":"Im Rahmen der Aktion \u201edigital detox\u201c der W\u00fcrzburger Web-Week gibt es verschiedene Angebote, um Achtsamkeit, Meditation, sanfte K\u00f6rperbewegungen, Dankbarkeit, Journaling, Bewusstheit und Pr\u00e4senz zu \u00fcben.\r\nIn einem Zeitrahmen von 15 bis max. 30 Min. k\u00f6nnt ihr euch auf eine Vielfalt an Schnupper-\u00dcbungen zu dieser Thematik freuen.\r\nBegonnen hat diese kleine Reihe am Freitag zum Auftakt der Web-Week mit einem Impulsvortrag \u00fcber Hintergr\u00fcnde und Wirksamkeit von achtsamen Methoden. \r\n\r\nHeute wartet eine Sonntagabend-Meditation auf dich:\r\nWir verabschieden das Wochenende und blicken dabei zur\u00fcck in die Vergangenheit.\r\nWir setzen Intentionen f\u00fcr Highlights in der kommenden Woche, die wir auch uns auch notieren. Daher halte bitte Schreibzeug bereit.\r\nUnd wir kommen schlie\u00dflich ganz bewusst in diesem Moment an und sp\u00fcren, was in uns lebendig ist.\r\n\r\nDie Veranstaltung findet \u00fcber ZOOM statt. Den Link erh\u00e4ltst du rechtzeitig vor Beginn, wenn du dich formlos per E-Mail an info@alexandra-andersen.de anmeldest. Betreff: be present"},"links":{"event":"info@alexandra-andersen.de"}},{"id":465,"start":"2021-10-24T19:00:00+02:00","end":"2021-10-24T19:45:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1139,"name":"Vogel Stiftung Dr. Eckernkamp","infotext":"Die Vogel Stiftung Dr. Eckernkamp bewegt seit ihrer Gr\u00fcndung im Jahr 2000 vieles innerhalb der Schwerpunkte Bildung, Wissenschaft, Gesundheitswesen und Kultur. Die Teilhabe am Leben - \u00fcber alle Generationen hinweg - steht im Mittelpunkt des Handelns.\r\nDie Ziele der Stiftung, die ausschlie\u00dflich und unmittelbar gemeinn\u00fctzige Zwecke verfolgt, sind: Exzellente Forschung f\u00f6rdern und erm\u00f6glichen; Kulturelle Angebote und Engagement st\u00e4rken und wissenschaftliche Aus- und Weiterbildung unterst\u00fctzen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6156fb70d2cda.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.vogel-stiftung.de"}},"title":"Philosophisches Kaminfeuer","description":{"short":"Prof. Dr. Robert Grebner, Pr\u00e4sident der FHWS, diskutiert mit dem Linguisten und Politikwissenschaftler Dr. Gunther Schunk \u00fcber Zukunftstechniken, Digitalisierung und die Chancen der Region Mainfranken.","long":"Digitale Techniken durchdringen immer mehr Lebensbereiche, im Beruf wie im Privaten. Einen gro\u00dfen Schub erf\u00e4hrt seit einigen Jahren die Robotik. Doch was sind eigentlich Roboter, Humanoide, schlaue Exoskelette und Cobots? Und welche Rolle spielt dabei starke k\u00fcnstliche Intelligenz? Wo liegen Fluch und Segen dieser Technik? Was haben daf\u00fcr die hiesigen Hochschulen zu bieten? Was steckt hinter dem FH-Digitalpreis der Vogel Stiftung und  was verbirgt sich hinter Cairo (Center f\u00fcr K\u00fcnstliche Intelligenz und Robotik an der FHWS) und CAIDAS (Center for artificial intelligence and data science an der Uni W\u00fcrzburg)?\r\n\r\nProf. Dr. Robert Grebner, Pr\u00e4sident der Hochschule f\u00fcr Angewandte Wissenschaften W\u00fcrzburg-Schweinfurt, diskutiert mit dem Linguisten und Politikwissenschaftler Dr. Gunther Schunk \u00fcber Zukunftstechniken, Digitalisierung und die Chancen der Region Mainfranken.\r\n\r\nLink f\u00fcr die Zuschauer (ohne Registrierung):\r\nhttps:\/\/vogel.zoom.us\/j\/84340869909\r\n\r\nKenncode: 557472"},"links":{"event":"https:\/\/vogel.zoom.us\/j\/84340869909"}},{"id":385,"start":"2021-10-25T09:00:00+02:00","end":"2021-10-25T11:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":133,"name":"SVA System Vertrieb Alexander GmbH","infotext":"Die SVA System Vertrieb Alexander GmbH ist einer der f\u00fchrenden deutschen System-Integratoren.  Das  Unternehmen  mit  Hauptsitz  in  Wiesbaden  wurde  1997  gegr\u00fcndet  und besch\u00e4ftigt heute mehr als 2.000 Mitarbeiter an 25 Standorten in Deutschland, u.a. in W\u00fcrzburg.\r\nDas  unternehmerische  Ziel  der  SVA  ist  es,  hochwertige  IT-Produkte  der  jeweiligen  Hersteller  mit  dem  Projekt-Know-how  und  der  Flexibilit\u00e4t  zu  verkn\u00fcpfen,  um  so  optimale  L\u00f6sungen  f\u00fcr  die  Kunden  zu erzielen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f1eb5d6efbb8.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.sva.de","jobs":"https:\/\/www.sva.de\/de\/job-portal\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/svagmbh","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/svasystemvertriebalexandergmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/sva-system-vertrieb-alexander-gmbh\/"}},"title":"Azure \u2013 Think about Cloud","description":{"short":"Microsoft Azure bietet eine Vielzahl von Produkten, die Sie bei der Entwicklung neuer L\u00f6sungen unterst\u00fctzen.  \r\nWir stellen Ihnen die zurzeit beliebtesten L\u00f6sungsans\u00e4tze vor, u.a. Disaster Recovery in der Cloud, Entwicklung digitaler Produkte etc.","long":"Die stetig wachsenden und komplexer werdenden Anforderungen unserer Kunden nehmen wir wahr, um neue L\u00f6sungsans\u00e4tze zu definieren und umzusetzen.  Deshalb nutzen wir auch vermehrt die Vorteile und M\u00f6glichkeiten, die Microsoft Azure bietet.\r\n \r\nGerade die Bereitstellung einer Disaster-Recovery-Site in Azure er\u00f6ffnet unseren Kunden die M\u00f6glichkeit lokale Sicherungsl\u00f6sungen auf die Cloud zu erweitern und die damit einhergehenden Vorteile zu nutzen. Zugleich bietet dieser L\u00f6sungsansatz einen leichten Einstieg in das Thema Cloud Computing und schafft breite Erfahrungswerte in der Bereitstellung und Nutzung g\u00e4ngiger Cloud Ressourcen.\r\n \r\nSind erste Erfahrungen im Azure-Umfeld gesammelt, lohnt es sich den Blick in Richtung der produktiven Nutzung von Cloud Ressourcen zu lenken. Ein Trendthema ist hier die Entwicklung und das Hosting digitaler Produkte. Die unterst\u00fctzende Plattform muss jedoch Qualit\u00e4ts- als auch regulatorische Anforderungen erf\u00fcllen, um einen optimalen Betrieb gew\u00e4hrleisten zu k\u00f6nnen. Zeitgleich sollte die Plattform keinen limitierenden Faktor beinhalten, der die Entwicklung oder die Vermarktung der digitalen Produkte verlangsamen k\u00f6nnte. Mit seiner L\u00f6sung bietet Microsoft Azure daher eine skalierbare Entwicklungs- und Betriebsplattform, die zugleich g\u00e4ngige regulatorische Anforderungen von Haus aus erf\u00fcllt.\r\n \r\nDie Verwendung von Cloud-Services von Microsoft Azure lohnt sich zudem f\u00fcr die Vermarktung digitaler Produkte um Kunden den angebotenen Service einfach und kosteng\u00fcnstig bereit  stellen zu k\u00f6nnen. Azure bietet neben einer Vielzahl von Services f\u00fcr die mandanten\u00fcbergreifende Verwaltung von Cloud-Ressourcen auch weitreichende Integrationsm\u00f6glichkeiten anderer Service Provider, die einen m\u00f6glichst schnellen Onboarding-Prozess neuer Kunden erm\u00f6glichen.\r\n \r\nUm die breite Anwendbarkeit der Microsoft Azure-L\u00f6sungen darzustellen, gehen wir in unserer Veranstaltung detailliert auf diese Use Cases ein und geben Ihnen einen \u00dcberblick \u00fcber die Azure-L\u00f6sungen, die SVA als Trendthemen 2021\/2022 identifiziert hat."},"links":{"event":"https:\/\/wueww.sva.de\/"}},{"id":317,"start":"2021-10-25T09:30:00+02:00","end":"2021-10-25T15:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":23,"name":"IHK W\u00fcrzburg-Schweinfurt","infotext":"Die IHK W\u00fcrzburg-Schweinfurt ist die Industrie- und Handelskammer f\u00fcr die Region Mainfranken und betreut rund 72.000 Mitgliedsunternehmen. \r\nSie steht Ihren Mitgliedern mit einem breit gef\u00e4cherten Beratungsangebot und passgenauen Dienstleistungen zur Seite. Unter anderem gibt sie Auskunft bei Recht- oder Steuerfragen, ber\u00e4t Unternehmensgr\u00fcnder oder unterst\u00fctzt Unternehmen beim Eintritt in ausl\u00e4ndische M\u00e4rkte.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e3a9fa95fbfa.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.wuerzburg.ihk.de"}},"title":"Sprechtag Websitegestaltung","description":{"short":"Gutes Online-Marketing beginnt mit der Optimierung Ihres Web-Auftritts: Kleine Dinge, gro\u00dfe Wirkung!","long":"Gutes Online-Marketing beginnt mit der Optimierung Ihres Web-Auftritts: Kleine Dinge, gro\u00dfe Wirkung!\r\n\r\nF\u00fcr viele Kunden ist die Website der erste Kontakt zu einem Unternehmen. Der potenzielle Kunde bekommt hier den ersten Eindruck von seinem Gegen\u00fcber. Das macht die Website gewisserma\u00dfen zur digitalen Visitenkarte. Es gilt also f\u00fcr das Unternehmen, sich so positiv wie m\u00f6glich zu pr\u00e4sentieren und damit den Verbraucher zu \u00fcberzeugen.\r\n\r\nDoch woran k\u00f6nnen Sie messen, wie gut Ihr Internet-Auftritt eigentlich ist?\r\n\r\nNicht alle Websites haben ein ausreichendes Design und erf\u00fcllen technische und optische Standards. So ger\u00e4t Internetwerbung bei fehlender Funktionalit\u00e4t oder Geschwindigkeit leicht zur Anti-Werbung. \r\n\r\nIn den ca. 30-min\u00fctigen Einzelgespr\u00e4chen pr\u00fcfen wir Ihre Website und Ihren Online-Shop mit Ihnen gemeinsam hinsichtlich:\r\n\r\n* Layout, Design, Navigation\r\n* Inhalt \/ Content\r\n* Zielgruppenansprache\r\n* Rechtliche Aspekte\r\n* Technische Aspekte, Suchmaschinentauglichkeit und Barrierefreiheit\r\n* Datenschutz\r\n\r\nHinweis:\r\nDie Informationen in Rechtssachen erheben keinen Anspruch auf Vollst\u00e4ndigkeit und Richtigkeit. Im Zweifel empfehlen wir daher stets eine anwaltliche Pr\u00fcfung und Vertretung.\r\n\r\nNach erfolgter Anmeldung geben wir Ihnen den n\u00e4chsten freien Termin bekannt.\r\nWir nutzen die Plattform Microsoft Teams und Sie erhalten zeitnah zum Termin einen Zugangslink von uns."},"links":{"event":"https:\/\/www.wuerzburg.ihk.de\/veranstaltungen\/sprechtag-im-rahmen-der-wuerzburg-web-week-websitegestaltung-und-online-shop-229796\/"}},{"id":319,"start":"2021-10-25T10:00:00+02:00","end":"2021-10-25T12:00:00+02:00","cancelled":true,"onlineOnly":false,"host":{"id":34,"name":"CORNEA FRANZ Rechtsanw\u00e4lte Part mbB","infotext":"Die rein wirtschaftsrechtlich orientierte Kanzlei ber\u00e4t und betreut Unternehmer und Konzerne aus der Region und im ganzen Bundesgebiet. Mandanten aus den Bereichen IT, Software, Geistiges Eigentum, Werbung und E-Commerce setzen auf die Kompetenz mehrerer Fachanw\u00e4lte f\u00fcr IT-Recht und Gewerblichen Rechtsschutz. Die spezialisierten und erfahrenen Anw\u00e4lte kennen die \u00fcblichen Probleme und Fallstricke und schlagen pragmatische und m\u00f6glichst wirtschaftlich sinnvolle L\u00f6sungen vor.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e3c364a874d0.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.cornea-franz.de\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/corneafranzrechtsanw%C3%A4ltepartnerschaftmbb"}},"title":"Von W\u00fcrzburg nach Nizza","location":{"name":"CORNEA FRANZ Rechtsanw\u00e4lte","streetNo":"Berliner Platz 10","zipcode":"97080","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.799494304839,"lng":9.9434208869934},"description":{"short":"Ultimativer Markenworkshop!\r\n\r\nWie entwickle ich eine Marke? Was mache ich mit einer Marke? Johannes \u0022jo\u0022 Breidenbach und Fachanwalt John Kr\u00fcger zeigen in einem spannenden Workshop zum Mitmachen, wie Marken entstehen, gesch\u00fctzt und verteidigt werden.","long":"HYBRIDER WORKSHOP - auch Onlineteilnahme via MS-Teams m\u00f6glich\r\n\r\nDu hast ein Produkt oder eine Dienstleistung und m\u00f6chtest Dich in der Kommunikation gegen\u00fcber potentiellen Kunden von Mitbewerbern abheben? --- Aber eine Marke brauchen doch nur gro\u00dfe Unternehmen ...\r\n\r\nFalsch! \r\n\r\nIn einem etwa anderthalbst\u00fcndigen Vortrag bringen Johannes \u0022Jo\u0022 Breidenbach, Gr\u00fcnder, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer und kreativer Kopf hinter der Konzeptagentur jos B\u00fcro aus W\u00fcrzburg (www.jos-buero.de) und Rechtsanwalt John Kr\u00fcger, Fachanwalt f\u00fcr gewerblichen Rechtsschutz und Fachanwalt f\u00fcr IT-Recht aus der Kanzlei CORNEA FRANZ aus W\u00fcrzburg (www.cornea-franz.de) Dir n\u00e4her, warum es sich lohnt, von Anfang an in den Aufbau Deiner eigenen Marke zu investieren. \r\n\r\nFakt: Markenschutz bietet Dir einen klaren Wettbewerbsvorteil gegen\u00fcber Wettbewerbern. Entwicklung, Anmeldung, Aufbau und Pflege Deiner Marke sind also auf jeden Fall sinnvolle, mitunter sogar notwendige Investitionen in die Zukunft Deines Unternehmens.\r\n\r\nJohannes Breidenbach l\u00e4sst Euch hinter die Kulissen der Arbeitsweise mit seinen Kunden schauen und gibt einen Einblick in die Konzeption einer neuen Marke. Mit dem Einblick in die anwaltliche Beratung zu diesem Thema, die nahtlos in das Eintragungsverfahren f\u00fcr die entwickelte Marke und deren operative Verwendung \u00fcbergeht, l\u00e4sst John Kr\u00fcger euch am Daily Business der t\u00e4glichen Arbeit mit Marken teilhaben. Er erz\u00e4hlt, welche Rechte und Verantwortung die neue Marke dann mit sich bringt. \r\n\r\nFragen sind willkommen und k\u00f6nnen in anschlie\u00dfender lockerer Frage- und Diskussionsrunde bei einem kurzen Brunch angegangen werden, der sich zu Beginn der Arbeitswoche der WueWW ideal zum Netzwerken eignet.\r\n\r\nWir freuen uns auf Euch!\r\n\r\n## Hinweis: ##\r\nWegen der mittlerweile \u00fcblichen Coronavorkehrungen kann nur eine begrenzte Teilnehmeranzahl live vor Ort teilnehmen. Eine hybride Teilnahme via MS-Teams f\u00fcr den Workshop-Teil ist aber m\u00f6glich. Der Zugangslink wird kurz vor Veranstaltungsbeginn an die Emailadresse geschickt, die bei der Anmeldung angegeben wird."},"links":{"event":"john.krueger@cornea-franz.de"}},{"id":491,"start":"2021-10-25T11:00:00+02:00","end":"2021-10-25T12:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1226,"name":"Mission.Myself GmbH","infotext":"Das W\u00fcrzburger Startup Mission.Myself unterst\u00fctzt junge Menschen - durch junge Menschen - mithilfe von pers\u00f6nlicher Weiterentwicklung ihren ganz eigenen Weg erfolgreich zu finden und zu gehen. Mit online verf\u00fcgbarem Wissen, online Austausch in der Gruppe und individuellem online Mentoring helfen wir ihnen professionell in wichtigen Phasen ihres Lebens, beim \u201eWachstum f\u00fcrs Leben\u201c. Mit unserer Hilfe finden sie schnell ihren \u201eeigenen roten Faden\u201c und entwickeln sich daran zielgerichtet weiter.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/616695f626ac2.jpg","links":{"host":"https:\/\/mission-myself.com\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/Mission.Myself2019","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UC158JEhuyqQ7a9uQ3IOrOxQ","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/mission-myself-gmbh\/"}},"title":"Generation Z im Unternehmen","description":{"short":"Die Generation Z gibt Einblick in die Generation Z. Gute Unternehmen wollen Nachwuchspotenziale verstehen, entwickeln und sichern. Dazu ist Verst\u00e4ndnis zu Denken, Erwartungen und Verhalten der jungen Menschen notwendig \u2013 Antworten aus erster Hand.","long":"Die Generation Z tickt definitiv anders als vorherige Generationen. F\u00fcr \u0022Au\u00dfenstehende\u0022 ist es h\u00e4ufig (fast) unm\u00f6glich, die Verhaltensweisen der heutigen Jugend richtig zu verstehen und nachhaltig zu beeinflussen. Das junge W\u00fcrzburger Startup Mission.Myself fokussiert sich auf die Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung von jungen Menschen, durch junge Menschen. Mit dieser Veranstaltung wird Ihnen die M\u00f6glichkeit gegeben, einen Blick auf die Jugend, mit den Augen der Jugend, zu erhalten. Dabei werden verschiedenste Aspekte angesprochen, die wichtig sind, um sich ein besseres Bild und Verst\u00e4ndnis machen zu k\u00f6nnen. (Die Veranstaltung so geplant, dass im Anschluss an den ca. 30-min\u00fctigen Beitrag noch weitere ca. 30 Minuten f\u00fcr Fragen und Antworten zur Verf\u00fcgung stehen.)"},"links":{"event":"https:\/\/mission-myself.hubspotpagebuilder.com\/event-registrierung-www-28.10.2021-2-0"}},{"id":449,"start":"2021-10-25T11:00:00+02:00","end":"2021-10-25T12:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":167,"name":"SMARTdbs GmbH \u0026  Co. KG","infotext":"Wir von den SMART Digital Business Solutions sind Ihre Partner bei der Digitalisierung Ihres Unternehmens. Unser Fokus liegt dabei darauf, Sie ganzheitlich im Prozess der Digitalisierung zu unterst\u00fctzen.\r\nUnsere St\u00e4rken liegen in den drei Bereichen digitales Marketing, digitale Prozesse und digitale Gesch\u00e4ftsmodelle. Diese drei Bereiche greifen direkt in einander und erm\u00f6glichen es so Ihnen eine ganzheitliche Unterst\u00fctzung bei der Digitalisierung zu bieten.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f63b3d2ab7d7.jpeg","links":{"host":"http:\/\/www.smartdbs.de\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/smartdbsgmbh%26co.kg","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/smartdbs"}},"title":"Online-Shops: Der Einstieg","description":{"short":"Von Online-Shops \u00fcber Facebook und Instagram gibt es viele M\u00f6glichkeiten, ihre Angebote online zu verkaufen. Deshalb m\u00f6chten wir Ihnen einen \u00dcberblick geben, welche Kan\u00e4le und Shopsysteme es gibt und wie sie starten k\u00f6nnen.","long":"Von Online-Shops \u00fcber Facebook und Instagram gibt es viele M\u00f6glichkeiten, ihre Angebote online zu verkaufen. Deshalb m\u00f6chten wir Ihnen einen \u00dcberblick geben, welche Kan\u00e4le es gibt und welche Shopsysteme sie verwenden k\u00f6nnen. Im letzten Teil des Vortrages geben wir Ihnen Hinweise, was die ersten Schritte sind, um zu starten. \r\n\r\nWelche Fragen werden beantwortet?\r\n\r\nWelche M\u00f6glichkeiten haben Sie online zu verkaufen?\r\nWelche Shopsysteme gibt es?\r\nWie k\u00f6nnen Sie starten?\r\n\r\nDer Vortrag wird ca. 30 Minuten dauern. Im Anschluss haben wir noch Zeit, um auf Ihre Fragen einzugehen. \r\nDie Veranstaltung findet via MS-Teams statt. Den Link zur Veranstaltung erhalten Sie 24 Stunden vor der Veranstaltung. \r\n\r\nZur Anmeldung nutzen Sie bitte den folgenden Link: https:\/\/forms.office.com\/r\/ZFMqBpveVz\r\n\r\nSie haben bereits konkrete Fragen zu dem Thema? Senden Sie uns diese gerne vorab per E-Mail an info@smartdbs.de"}},{"id":425,"start":"2021-10-25T12:00:00+02:00","end":"2021-10-25T13:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1111,"name":"brainstation","infotext":"Die brainstation im ehemaligen Bahnhof Lauda ist das Innovationszentrum der Region - der ideale Ort, um junge Menschen und Unternehmen zusammenzubringen und zum Vorbeikommen, Verweilen, Vernetzen und Vorausdenken zu inspirieren. K\u00fcnftig entstehen im Geb\u00e4ude ein Futurelab, Eventfl\u00e4chen, Kreativzonen, Co-Working Area, Caf\u00e9, Boardinghouse, B\u00fcros und einem Technologiemuseum.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/61571cee51b11.jpg","links":{"facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/brainstation.online","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/75055356"}},"title":"Sagerland der Digital Natives","description":{"short":"What the heck ist eigentlich los! Die Welt ist voll von Digital Natives und dennoch jammern alle \u00fcber fehlende IT-Fachkr\u00e4fte. Kein Wunder, wenn wir uns den Weg der Jugend aus einer anderen Perspektive anschauen. Erfahre was die Jugend denkt.","long":"WHAT THE HECK ist eigentlich los! Die Welt ist voll von Digital Natives und dennoch jammern alle \u00fcber fehlende IT-Fachkr\u00e4fte. Kein Wunder, wenn wir den Weg der Jugend aus einer anderen Perspektive betrachten.\r\n\r\nIn bereits stattgefundenen Workshops mit der jungen Zielgruppe zeigte sich der berufliche Pfad unserer Nachwuchs- Fach- und F\u00fchrungskraft aus einer ganz neuen Sicht. Wir wollen diese Erkenntnisse mit euch teilen und daf\u00fcr unsere entdeckte und auch etwas verr\u00fcckte Analogie zum Brettspiel Sagaland nutzen. W\u00e4hrend der Veranstaltung schl\u00fcpfst du selbst in die Rolle der jungen Generation und lauschst unserer extra daf\u00fcr kreierten Sagerland-Story. Dabei kannst du direkt mit anderen Zuh\u00f6rern im Chat die entdeckten Problemfelder diskutieren und neue Ideen und L\u00f6sungsans\u00e4tze einbringen.\r\n\r\nBei unserem Event bist du richtig\r\n-\twenn du mehr dar\u00fcber erfahren willst, was bzw. wer die junge Generation beeinflusst und wie sich deren Weg gestaltet\r\n-\twenn du keinen Fachvortrag erwartest und grunds\u00e4tzlich offen f\u00fcr Neues bist\r\n-\twenn du mit uns erste Twitch-Erfahrungen sammeln willst \r\n        (jap, auch f\u00fcr uns wird das eine neue Herausforderung ;-)) \r\n-\twenn du daran interessiert bist, die jungen Generation besser zu verstehen und auf ihrem Weg zu unterst\u00fctzen \r\n-\twenn du Ideen erhalten und einbringen m\u00f6chtest, wie sich die Fachkr\u00e4fte von morgen ins Boot holen lassen.\r\n\r\nBereit zum Aufbruch? Lasst uns gemeinsam das Sagerland der Digital Natives ergr\u00fcnden. \r\nWir freuen uns auf Dich und Deinen Input.\r\n\r\nAnmeldung unter: Lisa.Straub@brainstation.online\r\nDen Twitchlink senden wir dir im Nachgang per Mail zu. \r\n\r\nDatenschutzhinweis zu Deiner Anmeldung findet du hier:\r\nhttps:\/\/www.dropbox.com\/sh\/8zp44wyejydvk6w\/AAD5nfInE_MUrLkCYsgfVrkTa?dl=0"},"links":{"event":"Lisa.Straub@brainstation.online"}},{"id":407,"start":"2021-10-25T13:00:00+02:00","end":"2021-10-25T14:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":173,"name":"Smart Green City Ha\u00dffurt und Professur Sozioinformatik FHWS","infotext":"Am 9. Juli 2019 ist Ha\u00dffurt in der ersten Staffel in die Modellprojektf\u00f6rderung \u201eSmart Cities: Stadtentwicklung und Digitalisierung\u201c des Bundesministeriums des Inneren, f\u00fcr Bau und Heimat aufgenommen worden. Gemeinsam mit der Ha\u00dffurter Bev\u00f6lkerung wollen wir smarte Ideen f\u00fcr Ha\u00dffurt generieren, um die Stadt weiterzuentwickeln.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f65a85b9c322.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.smartcityhassfurt.de"}},"title":"Digitale Ritterkapelle Ha\u00dffurt","description":{"short":"In den letzten anderthalb Jahren wurde mittels Photogrammetrie ein digitaler Zwilling der Ritterkapelle in Ha\u00dffurt angefertigt. Wir pr\u00e4sentieren den aktuellen Stand und zeigen, was mit den 3D-Daten in naher Zukunft m\u00f6glich sein wird.","long":"In den letzten anderthalb Jahren wurde mittels Photogrammetrie ein digitaler Zwilling der Ritterkapelle in Ha\u00dffurt angefertigt. Wir pr\u00e4sentieren den aktuellen Stand und zeigen, was mit den 3D-Daten in naher Zukunft m\u00f6glich sein wird.\r\nDazu erl\u00e4utert Madlen M\u00fcller-Wuttke, CDO der Smart Green City Ha\u00dffurt, zun\u00e4chst den Rahmen des Projekts, gefolgt von der Pr\u00e4sentation des studentischen Teams \u201eReplica\u201c der Professur Sozioinformatik von der Hochschule f\u00fcr angewandte Wissenschaften W\u00fcrzburg-Schweinfurt. \r\n\r\nAls Ausblick wird das Promotionsprojekt \u201eNaLeViS\u201c vorgestellt, welches die 3D-Daten f\u00fcr eine Game-Based-Learning Anwendung verwenden wird, um historisches Faktenwissen zur Ritterkapelle in Ha\u00dffurt zu vermitteln. \r\n\r\nDie Veranstaltung findet online per ZOOM statt.\r\n\r\nZoom-Meeting beitreten:\r\nhttps:\/\/fhws.zoom.us\/j\/81164222846?pwd=b1NGTDNDdEZvRzF0dW5ublQwb2VHQT09\r\nMeeting-ID: 811 6422 2846\r\nKenncode: 172736"},"links":{"event":"https:\/\/fhws.zoom.us\/j\/81164222846?pwd=b1NGTDNDdEZvRzF0dW5ublQwb2VHQT09"}},{"id":487,"start":"2021-10-25T13:00:00+02:00","end":"2021-10-25T17:00:00+02:00","cancelled":true,"onlineOnly":false,"host":{"id":95,"name":"Nimbits UG","infotext":"Nimbits - eCommerce-Solutions: Erreichen Sie zusammen mit uns Ihre Ziele!\r\nWir k\u00fcmmern uns f\u00fcr Sie um die technische Entwicklung, Marketing und Betreuung Ihres Onlineshops oder Ihrer Website.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e5fb99febdf3.jpeg","links":{"host":"https:\/\/nimbits.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/nimbits\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/NimbitsDE","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/nimbitsde\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/nimbitsug"}},"title":"Onlinehandel leicht gemacht","location":{"name":"Nimbits UG","streetNo":"W\u00f6rthstra\u00dfe 15","zipcode":"97082","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.79642156738,"lng":9.9165015667677},"description":{"short":"Pickware ist eine direkt in Shopware integrierte Warenwirtschaft f\u00fcr Lager, Versand und Kasse. Wir laden ein, das System bei uns vor Ort auszuprobieren und wir kl\u00e4ren \u00fcber die Vor- \u0026 Nachteile auf.","long":"Pickware ist eine direkt in Shopware integrierte Warenwirtschaft f\u00fcr Lager, Versand und Kasse. Setzen Sie bereits auf Shopware oder wollen sich \u00fcber m\u00f6gliche Alternativen informieren, dann bietet unsere Live-Demo die perfekte M\u00f6glichkeit, sich mit den Vor- \u0026 Nachteilen von Pickware vertraut zu machen. Wir haben Ger\u00e4te f\u00fcr Lager- \u0026 Versandverwaltung, sowie Kasse \u0026 Bondrucker mit einem Demo-Shop verbunden und bieten so die M\u00f6glichkeit, alle Bereiche des Systems auszuprobieren. \r\n\r\nWenn Sie Interesse haben, bringen Sie 15-30 Minuten Zeit mit und kommen Sie bei uns im Euro-Center vorbei. \r\n\r\nHinweise zum Event:\r\n\r\nAnmeldung erforderlich!\r\nWir bitten um Anmeldung per E-Mail (info@nimbits.de) oder auch telefonisch unter 093140493006. \r\n\r\nParkpl\u00e4tze sind hinter dem Geb\u00e4ude (Eurocenter, W\u00f6rthstra\u00dfe 13-15, 97082 W\u00fcrzburg) vorhanden. Sie erhalten nach Ihrem Besuch bei uns einen Chip f\u00fcr die Schranke. Alternativ k\u00f6nnen Sie auch auf dem Talavera-Parkplatz parken. Dieser ist f\u00fcnf Gehminuten von unserem B\u00fcro entfernt.\r\n\r\nDie n\u00e4chsten Stra\u00dfenbahnhaltestellen sind \u0022Nautiland\u0022 oder \u0022W\u00f6rthstra\u00dfe\u0022.\r\n\r\nHygienekonzept:\r\n\r\nWir freuen uns sehr Sie dieses Jahr wieder pers\u00f6nlich bei uns zu empfangen. Damit der Ablauf des Programms reibungslos funktioniert und eine Ansteckungsgefahr vermieden werden kann bitte wir Sie sich an einige Regeln zu halten. \r\n\r\nAn unsere Veranstaltung d\u00fcrfen nur Genesene und Geimpfte Personen teilnehmen. Bitte beachten Sie dabei, den n\u00f6tigen Nachweis mitzubringen.\r\n\r\nZudem m\u00fcssen alle G\u00e4ste bei Betreten unseres Geb\u00e4udes eine medizinische Maske tragen. Diese Maskenpflicht gilt nicht an den festen Sitz- und Stehpl\u00e4tzen, sofern ein Abstand von 1,5 Metern gegeben ist. Falls gew\u00fcnscht kann man sich beim Betreten unserer R\u00e4umlichkeiten per QR Code in eine Veranstaltung bei der Corona-Warn-App eintragen. Bitte nutzen Sie unsere Desinfektionsst\u00e4nder, um ihre Handhygiene einzuhalten und vermeiden sie K\u00f6rperkontakt zu anderen G\u00e4sten. Der Mindestabstand von 1,5 Metern ist w\u00e4hrend des gesamten Aufenthaltes zu beachten. Zudem sind die vorgegebenen Laufwege einzuhalten. Bei Krankheitsanzeichen und Kontakt mit erkrankten Personen in den letzten 2 Wochen bitten wir sie zu Hause zu bleiben und Andere zu sch\u00fctzen. \r\n\r\nWir freuen uns auf Sie."},"links":{"event":"info@nimbits.de"}},{"id":333,"start":"2021-10-25T13:30:00+02:00","end":"2021-10-25T14:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":956,"name":"INBESO Consulting GmbH","infotext":"Sie sind auf der Suche nach einer neuen Unternehmenssoftware oder m\u00f6chten Ihr Unternehmen anderweitig digitalisieren? Die INBESO Consulting GmbH baut auf vielen Jahren Erfahrung im Umfeld betriebswirtschaftlicher Software, ber\u00e4t als Ausgr\u00fcndung der Universit\u00e4t W\u00fcrzburg auf wissenschaftlicher Basis und ist dabei stets neutral! Wir sind Ihre Ansprechpartner rund um ERP-Auswahl und ERP-Einf\u00fchrung, Warenwirtschaft, Prozessoptimierung, Business Analytics und vielem mehr!","links":{"host":"https:\/\/www.inbeso-consulting.de\/","facebook":"https:\/\/web.facebook.com\/Inbeso-Consulting-GmbH-110523354515611","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/inbeso-consulting-gmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/71683830\/admin\/"}},"title":"ERP-Sprechstunde","description":{"short":"In der ERP-Sprechstunde m\u00f6chte ich mit Ihnen \u00fcber alle Themen rund um Digitalisierung und Unternehmenssoftware diskutieren. Gerne stehen wir f\u00fcr Ihre Fragen zur Verf\u00fcgung, um Sie auf Ihrem Weg zu digitalen Prozessen zu unterst\u00fctzen!","long":"Sie erfassen Ihre eingehenden Auftr\u00e4ge in Excel, schrieben Ihre Rechnungen in Word und ihre Buchhaltung macht der Steuerberater?\r\nSie sind auf der Suche nach einer neuen Unternehmenssoftware oder m\u00f6chten Ihr Unternehmen anderweitig digitalisieren?\r\nSie wollen loslegen, wissen aber nicht wie?\r\n\r\nIn der ERP-Sprechstunde m\u00f6chte ich mit Ihnen \u00fcber diese und andere Themen in einer offenen Runde diskutieren. Gerne stehen wir f\u00fcr Ihre Fragen zur Verf\u00fcgung, um Sie auf Ihrem Weg zu digitalen Prozessen zu unterst\u00fctzen. Das kann beispielsweise sein:\r\n\r\n- welche Softwarel\u00f6sungen gibt es am Markt und f\u00fcr wen sind sie geeignet\r\n- worauf Sie bei der Auswahl achten sollten\r\n- welche Fallstricke bei IT-Projekten gibt es, die Sie unbedingt vermeiden sollten\r\n- welche F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten gibt es f\u00fcr Unternehmen im Hinblick auf Digitalisierung\r\n\r\nBitte melden Sie sich vorab \u00fcber unsere Webseite (www.inbeso-consulting.de\/www2021) an, damit wir Ihnen anschlie\u00dfend einen Zugang zu unserer Online-Veranstaltung zukommen lassen k\u00f6nnen."},"links":{"event":"https:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_ODRjODk2MTYtZTQ1OS00MWFlLWJkZGQtMzE2ODdjMjk5Y2E4%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%22d5f7fbed-d745-4981-b6df-eba778a78008%22%2c%22Oid%22%3a%2243898ccb-adf8-4cba-8540-87df314ce500%22%7d"}},{"id":305,"start":"2021-10-25T14:00:00+02:00","end":"2021-10-25T15:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":16,"name":"Internet von Senioren f\u00fcr Senioren e.V.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e3951c96b5ba.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.i4s.de\/"}},"title":"Virtueller Stammtisch","description":{"short":"Das Internetcaf\u00e9 von Senioren f\u00fcr Senioren unterh\u00e4lt einen virtuellen Stammtisch, der t\u00e4glich von 14:00 Uhr bis ca. 15:00 Uhr ge\u00f6ffnet ist. Alle interessierten B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen und nicht nur Senioren\/innen sind herzlich eingeladen.","long":"Das Internetcaf\u00e9 von Senioren f\u00fcr Senioren unterh\u00e4lt einen virtuellen Stammtisch, der t\u00e4glich von 14:00 Uhr bis ca. 15:00 Uhr ge\u00f6ffnet ist. Alle interessierten B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen und nicht nur Senioren\/innen sind herzlich eingeladen. So erreichen Sie uns: www.i4s.de  \u00fcber Bildungsraum zum Stammtisch"},"links":{"event":"https:\/\/i4s.de"}},{"id":321,"start":"2021-10-25T14:00:00+02:00","end":"2021-10-25T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":49,"name":"viteamin b - Jana Fiaccola","infotext":"Jana Fiaccola ist Collaboration- \u0026 Leadership-Coach \u0026 Gr\u00fcnderin von viteamin b. \r\nAus ihrer F\u00fchrungserfahrung im Marketing \u0026 Tech-Bereich wei\u00df sie, was es hei\u00dft, sich in einem st\u00e4ndig wandelnden \u0026 leistungsorientierten Umfeld zu bewegen, andere durch schwierige Phase zu f\u00fchren \u0026 neben Leistung nicht den Spa\u00df an der Arbeit aus den Augen zu verlieren. Sie kombiniert diese Erfahrungen mit vielf\u00e4ltigen Methoden, um F\u00fchrende dabei zu unterst\u00fctzen, ihre Teams authentisch \u0026 wirksam zum Erfolg zu f\u00fchren","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e45a1727476f.jpeg","links":{"host":"https:\/\/viteamin-b.de\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Jana_Fiaccola\/cv","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/jana-fiaccola\/"}},"title":"Next Level Talentmanagement","location":{"name":"Coworking W\u00fcrzburg","streetNo":"Veitsh\u00f6chheimer Stra\u00dfe 14","zipcode":"97080","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.801886861781,"lng":9.9229384665387},"description":{"short":"Next Level Talentmanagement: mit LEGO\u00ae Serious Play\u00ae \u0026 Co. zu neuen Erkenntnissen kommen und daraus klare Ma\u00dfnahmen ableiten, um die Eigenverantwortlichkeit von Teams zu st\u00e4rken \u0026 auf das gemeinsame Team-Ziel zu fokussieren.","long":"Next Level Talentmanagement: mit LEGO\u00ae Serious Play\u00ae \u0026 Co. zu neuen Erkenntnissen kommen und klare Ma\u00dfnahmen abzuleiten um die Eigenverantwortlichkeit von Mitarbeiter*innen zu st\u00e4rken \u0026 auf die gemeinsamen Team-Ziele zu fokussieren.\r\n\r\nWenn sich jeder Mitarbeiter voll und ganz mit seinen St\u00e4rken in das Team einbringt, sich alle Teammitglieder gegenseitig unterst\u00fctzen und dabei stets das gemeinsame Ziel im Fokus haben, sind Teams nicht nur innovativ und erreichen ihre Ziele, sondern haben auch noch Spa\u00df dabei. Was k\u00f6nnte motivierender sein?\r\n\r\nDoch wie schafft man ein Team, bei dem jedes Teammitglied Verantwortung \u00fcbernimmt und proaktiv handelt? Durch Reflexion und Perspektivenwechsel entwickeln F\u00fchrungskr\u00e4fte, Projektleiter und Personaler in diesem Workshop die f\u00fcr sie passenden Strategien und erhalten praktische Tipps \u0026 \u00dcbungen, um ein Team zu formen, das selbstmotiviert seine Ziele erreicht. \r\n\r\nDabei bedienen wir uns unterschiedlicher Tools (wie z. B. LEGO\u00ae Serious Play\u00ae, Aufstellungen, Skalaabfragen) um die Selbstreflexion anzuregen, den aktuellen Standort zu bestimmen und die individuell f\u00fcr die gegenw\u00e4rtige Situation passenden Ma\u00dfnahmen abzuleiten und zu planen.\r\n\r\nANMELDUNG:\r\n\r\nMit diesem Workshop wollen wir Gutes tun, nicht nur f\u00fcr uns selbst und unsere Teams, sondern auch f\u00fcr andere, die aktuell Hilfe sehr gut gebrauchen k\u00f6nnen. \r\nDie Teilnahme ist daher nicht kostenfrei, sondern an eine Spende gebunden. Alle Teilnehmer*innen k\u00f6nnen sich dabei aussuchen, welchen Betrag sie spenden m\u00f6chten\/k\u00f6nnen. Dazu einfach einen f\u00fcr die eigene aktuelle Situation passenden Betrag ausw\u00e4hlen: 59\u20ac, 99\u20ac, 149\u20ac - wer mag nat\u00fcrlich auch mehr.\r\nDie Teilnehmer:innen k\u00f6nnen sich einen Verein aussuchen, f\u00fcr den sie spenden m\u00f6chten. Uns pers\u00f6nlich liegt folgender Verein am Herzen. Wer keine Idee hat, kann daher gerne diesen unterst\u00fctzen: Afghanischen Frauenvereins (https:\/\/www.afghanischer-frauenverein.de\/). Der AFV ist eine humanit\u00e4re Hilfsorganisation, die seit 1992 f\u00fcr den Wiederaufbau und Frieden in Afghanistan arbeitet und auch aktuell vor Ort Hilfe leistet. Mit ihren Projekten, die vorwiegend in l\u00e4ndlichen Gegenden liegen, f\u00f6rdern sie gezielt Frauen und Kinder.\r\n\r\nZur Anmeldung bitte erst einen Betrag spenden und mit der Best\u00e4tigungsemail via Email anmelden. Danke."},"links":{"event":"info@viteamin-b.de"}},{"id":391,"start":"2021-10-25T14:30:00+02:00","end":"2021-10-25T15:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":133,"name":"SVA System Vertrieb Alexander GmbH","infotext":"Die SVA System Vertrieb Alexander GmbH ist einer der f\u00fchrenden deutschen System-Integratoren.  Das  Unternehmen  mit  Hauptsitz  in  Wiesbaden  wurde  1997  gegr\u00fcndet  und besch\u00e4ftigt heute mehr als 2.000 Mitarbeiter an 25 Standorten in Deutschland, u.a. in W\u00fcrzburg.\r\nDas  unternehmerische  Ziel  der  SVA  ist  es,  hochwertige  IT-Produkte  der  jeweiligen  Hersteller  mit  dem  Projekt-Know-how  und  der  Flexibilit\u00e4t  zu  verkn\u00fcpfen,  um  so  optimale  L\u00f6sungen  f\u00fcr  die  Kunden  zu erzielen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f1eb5d6efbb8.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.sva.de","jobs":"https:\/\/www.sva.de\/de\/job-portal\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/svagmbh","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/svasystemvertriebalexandergmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/sva-system-vertrieb-alexander-gmbh\/"}},"title":"Biss in den sauren Apfel?","description":{"short":"Gesch\u00e4ftsprozesse gestalten ein Unternehmen tiefgehend und wirkungsvoll mit. Daher sind sie es, die bei Ver\u00e4nderungen im Unternehmen \u2013 z.B. der Digitalisierung \u2013 eine zentrale Bedeutung einnehmen. Aber wie betrachtet man die Prozesse ganzheitlich?","long":"Gesch\u00e4ftsprozesse - Biss in den sauren Apfel oder der Weg ins Paradies?\r\n\r\nGesch\u00e4ftsprozesse gestalten ein Unternehmen tiefgehend und wirkungsvoll mit. Daher sind sie es, die bei Ver\u00e4nderungen im Unternehmen \u2013 z.B. der Digitalisierung \u2013 eine zentrale Bedeutung einnehmen. Welche Schwierigkeiten gibt es dabei? Nicht jedes Unternehmen und jeder Prozess ist ausgereift genug, um direkt mit der Optimierung starten zu k\u00f6nnen. Hier kann ein Blick auf den Reifegrad der Prozesse helfen.\r\n\r\nNicht selten wird die Besch\u00e4ftigung mit Prozessen jedoch als der Biss in den sauren Apfel empfunden. Das Reifegradmodell EDEN hingegen verspricht mit seinem Einsatz sprichw\u00f6rtlich den Weg ins Paradies. In unserem Webcast zeigen wir Ihnen daher eine M\u00f6glichkeit Ihr Unternehmen und Ihre Prozesse ganzheitlich zu betrachten. Mit einer gro\u00dfen Portion Selbstreflexion und gemeinsamen Verst\u00e4ndnis im Unternehmen finden Sie Ihren pers\u00f6nlichen Garten Eden der Gesch\u00e4ftsprozesse."},"links":{"event":"https:\/\/wueww.sva.de\/"}},{"id":395,"start":"2021-10-25T15:00:00+02:00","end":"2021-10-25T16:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":110,"name":"Datenschutz-Hut GmbH \u0026 Co. KG","infotext":"Wir sind ein fr\u00e4nkisches Unternehmen mit Sitz in Giebelstadt und haben uns zur Hauptaufgabe die Begleitung beim bewussten und sensiblen Umgang mit Daten gemacht. Als DSGVO Navigatoren unterst\u00fctzen wir KMU\u0027s, Einzelunternehmen, Vereine und soziale Einrichtungen auf ihrem Weg durch die Datenschutzgrundverordnung. Schwerpunkte sind die Informations- und IT-Sicherheit, Dokumentations- und Rechenschaftspflichten, Mitarbeiter-Awareness-Sensibilisierungen und die Onlinepr\u00e4senz.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e6109a630b89.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.datenschutz-hut.de\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/datenschutz-hutgmbh-co-kg","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/datenschutz-hut-gmbh-co-kg"}},"title":"Sind deine Mitarbeiter sicher?","location":{"name":"Airpark Giebelstadt","streetNo":"Von-Richthofen Str. 3","zipcode":"97232","city":"Giebelstadt","lat":49.657954626536,"lng":9.9821177870035},"description":{"short":"Wie sicher ist dein Unternehmen - vor allem die Daten deiner Mitarbeiter, Kunden und Kooperationspartner? \r\nIn 10 Minuten erf\u00e4hrst du, ob dein Unternehmen digital und physisch sicher ist.","long":"Hast du Kunden, Mitarbeiter und Kooperationspartner? Dann hast du mit bestimmt mit den ein oder anderen Daten zu tun. Hier bist du verantwortlich daf\u00fcr, wie diese Daten physisch und auch digital gesichert sind. Was passiert, wenn dein B\u00fcro unter Wasser steht und alles bis auf kleinste aufgeweicht ist?  Bei diesem Termin erf\u00e4hrst du, wie du deine Daten sichern kannst. \r\nDar\u00fcber hinaus haben wir einen Fragebogen entwickelt, der dir in zehn Minuten zeigt, wo du stehst."},"links":{"event":"https:\/\/datenschutz-hut.de"}},{"id":460,"start":"2021-10-25T15:00:00+02:00","end":"2021-10-25T16:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":114,"name":"ZDI Mainfranken","infotext":"Das ZDI Mainfranken ist das neueste Gr\u00fcnderzentrum in der Region. Es f\u00f6rdert die Gr\u00fcndung digitaler Start-ups durch ein zielgerichtetes Workshopangebot. Coworking-Pl\u00e4tze, Werkst\u00e4tten und B\u00fcros bieten speziell Vorgr\u00fcndern und jungen Start-ups ideale Bedingungen f\u00fcr ihren Unternehmensstart. Die drei ZDI Bausteine befinden sich im neuen Stadtteil Hubland: Das Ideenlabor im Tower (Rottendorfer Stra\u00dfe 71), der Cube gegen\u00fcber (Hublandplatz 1) und der Inkubator (Leightonstra\u00dfe 3).","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e612da8e5d40.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.zdi-mainfranken.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/zdi.mainfranken","twitter":"https:\/\/twitter.com\/ZDI_Mainfranken","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCJGiMvjUgwE_YRtAlqa2tSQ","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/zdi.mainfranken\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/zdi-mainfranken"}},"title":"SALSUP-Intro f\u00fcr Start-ups","description":{"short":"SALSUP ist Europas gr\u00f6\u00dfte Plattform f\u00fcr Start-ups, Corporates \u0026 Angels zum Vernetzen, Kooperationen oder Investments. Wir richten eine mainfr\u00e4nkische Unterseite ein und laden alle mainfr\u00e4nkischen Start-ups ein, sich dort einzutragen.","long":"In Kooperation mit der Firma SALSUP haben die Unterst\u00fctzer der mainfr\u00e4nkischen Gr\u00fcnderszene eine digitale L\u00f6sung zur Vernetzung von Start-ups und dem regionalen Mittelstand ins Leben gerufen. Wir wollen euch mainfr\u00e4nkische Start-ups noch sichtbarer machen und mit mittelst\u00e4ndischen Unternehmen vernetzen. \r\nDaf\u00fcr haben wir unseren eigenen Whitelabel Showroom eingerichtet. Der Zugang ist f\u00fcr euch kostenlos. Im Showroom pr\u00e4sentiert ihr euer Start-up und beschreibt eure Gesch\u00e4ftsidee und -situation. Im Innovation Hub stellt ihr einzelne Produkte ein. Mit diesen beiden Hebeln macht ihr den Mittelstand und Investoren auf euer Start-up aufmerksam.\r\nDamit sichert ihr euch mit minimalem Aufwand eine maximale Sichtbarkeit. Die Plattform gibt euch die Chance auf schnelle Investments und Kooperationen, um richtig durchzustarten.\r\nUm euch kurz und knackig die Vorteile unserer neuen Whitelabel-L\u00f6sung vorzustellen, laden wir euch herzlich zu diesem Kick-Off Event ein. Darin stellen wir euch die Plattform, unser White Label und alle Funktionen und Vorteile vor. Au\u00dferdem beantworten wir alle Fragen, die ihr an uns habt.\r\n\r\nDie Veranstaltung findet online auf ZOOM statt. Wir freuen uns, wenn ihr dabei seid. \r\nHier geht\u0027s zur Veranstaltung:\r\nhttps:\/\/us02web.zoom.us\/j\/88467273697\r\nMeeting-ID: 884 6727 3697"},"links":{"event":"https:\/\/us02web.zoom.us\/j\/88467273697"}},{"id":458,"start":"2021-10-25T15:00:00+02:00","end":"2021-10-25T16:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":165,"name":"W\u00fcrth Industrie Service GmbH \u0026 Co. KG","infotext":"Die W\u00fcrth Industrie Service GmbH \u0026 Co. KG ist f\u00fcr die Belieferung von produzierenden Industriekunden mit modular aufgebauten C-Teile-Management-L\u00f6sungen verantwortlich und am Standort Bad Mergentheim mit \u00fcber 1.700 Mitarbeitern t\u00e4tig.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f6248db00521.jpeg","links":{"host":"www.wuerth-industrie.com","facebook":"https:\/\/de-de.facebook.com\/Wuerth.Industrie.Service.Jobworld","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCpafCP9eDwDSA5E9_9cUGxw","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/wuerth_industrie_service","xing":"https:\/\/www.xing.com\/company\/wuerth-industrie-service","linkedIn":"https:\/\/de.linkedin.com\/company\/w-rth-industrie-service-gmbh-\u0026-co.-kg"}},"title":"Hyper Hyper Hyperautomation","description":{"short":"Process Mining, RPA, OCR, Robotics \u0026 mehr. Ist das reines Buzzword-Bingo oder bieten diese Technologien einen echten Mehrwert?\r\nWir geben Ihnen Einblicke in aktuelle Projekte und den digitalen Wandel der W\u00fcrth Industrie Service.","long":"Wir geben Ihnen Einblicke in die Automatisierungsstrategie der W\u00fcrth Industrie Service. \r\nProcess Mining, RPA, OCR, Robotics \u0026 mehr. Ist das reines Buzzword-Bingo oder bieten diese Technologien einen echten Mehrwert?\r\nDer Begriff Hyperautomation setzt Automatisierungsm\u00f6glichkeiten von Prozessen, dem R\u00fcckgrat eines jeden Unternehmens, in den Fokus. \r\n\r\nDie Relevanz von Daten wird selbst heutzutage noch h\u00e4ufig untersch\u00e4tzt. Auch wir sind immer wieder erstaunt, welchen Einfluss der Faktor Technologie haben kann, um Prozesse schlanker und effizienter zu gestalten.\r\nDoch erst beim gesamtheitlichen Ansatz dieser Technologien wird die Potenz von Hyperautomation entfaltet. Sie lassen sich nahtlos in den BPM-Lifecycle integrieren und schaffen es, diesen kennzahlenbasiert erstmals zu schlie\u00dfen.\r\n\r\nSei es: \r\n-\tProcess Mining, um erstmalig zu entdecken, wie End-to-End Prozesse in der Realit\u00e4t ablaufen und diese on-time zu controllen. \r\n-\tRPA, um wiederkehrende T\u00e4tigkeiten via Software Roboter und Low-Code zu automatisieren. \r\n-\tOCR, um die Schnittstelle zwischen analog und digital zu schlie\u00dfen.\r\n-\tOder dem Einsatz von physischen Robotern, um einerseits Entlastung von Mitarbeitern und andererseits Effizienzsteigerung voranzutreiben. \r\n\r\nDies ist nicht nur f\u00fcr unternehmensinterne Prozesse von Relevanz. Entlang der Supply Chain gilt es auch, Prozesse in Richtung Kunde stetig zu optimieren und nutzerfreundlich zu gestalten. \u00dcber unser Innovationsmanagement entstehen daher laufend neue Services mit Automation by default. \r\n\r\nWir geben Ihnen Einblicke in aktuelle Projekte, den digitalen Wandel der W\u00fcrth Industrie Service und freuen uns auf eine lebhafte Diskussion. \r\n\r\nBei Fragen k\u00f6nnen Sie sich per E-Mail oder telefonisch an Christina Hedrich wenden. \r\nE-Mail: christina.hedrich@wuerth-industrie.com\r\nTel.: 07931\/913343"},"links":{"event":"https:\/\/events.wuerth-industrie.com\/wuerzburgerwebweek"}},{"id":475,"start":"2021-10-25T15:00:00+02:00","end":"2021-10-25T15:15:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":126,"name":"Mediengruppe Main-Post","infotext":"Informationen aus der Region f\u00fcr die Region \u2013 daf\u00fcr sorgen wir seit 1883 jeden Tag aufs Neue. Stillstand hat es bei uns dabei nie gegeben. Kontinuierlich haben wir mit dem Zeitgeist Schritt gehalten und uns so vom einstigen \u00fcberparteilichen \u201eW\u00fcrzburger General-Anzeiger\u201c \u00fcber einen reinen Zeitungsverlag zu einer vielf\u00e4ltigen Mediengruppe entwickelt. Damit das auch zuk\u00fcnftig so weiter geht, arbeiten bei uns t\u00e4glich 1100 festangestellte Mitarbeiter daran, unser Tun st\u00e4ndig zu verbessern.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e624dd14974b.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.mainpost.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/mainpost","twitter":"https:\/\/twitter.com\/mainpost","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/user\/mainpostdigital","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/mainpost.de\/"}},"title":"Coffee Break @ MAINPOST","description":{"short":"Mathematik bei der Main-Post: Wie die Redaktion mit Zahlen arbeitet.","long":"Artikel-Score, Nutzungstiefe, Reactions - mit einem ganzen Set aus Instrumenten versucht die Redaktion, die Interessen ihrer Nutzerinnen und Nutzer zu ermitteln. Was geht, was interessiert praktisch niemanden, wo lohnt sich der Aufwand? Ein Talk auf Insta-Live."},"links":{"event":"https:\/\/instagram.com\/mainpost.de"}},{"id":356,"start":"2021-10-25T16:30:00+02:00","end":"2021-10-25T19:00:00+02:00","cancelled":true,"onlineOnly":false,"host":{"id":1040,"name":"lauterbach kreativbetreuung e.K.","infotext":"Wir, das ist die lauterbach kreativbetreuung e.K. Eine, auf strategisches und operatives Marketing spezialisierte, Kreativagentur mit Sitz im sch\u00f6nen W\u00fcrzburg. Daru\u0308ber hinaus sind wir als Veranstalter t\u00e4tig. Unsere Aufgabe ist es, fu\u0308r unsere Kunden innovative und nachvollziehbare Marketingstrategien zu entwickeln und tausenden Besuchern unserer Events mit interessanten, u\u0308berregionalen Formaten ein besonderes Erlebnis zu bieten.\r\n\r\n\u201eWir veranstalten Marketing.\u201c","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6150ad5ddeb6d.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.kreativbetreuung.de","jobs":"https:\/\/www.kreativbetreuung.de\/wir\/#jobs","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/lauterbachkreativbetreuung","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/kreativbetreuung"}},"title":"Max \u0026 Mia Mustermann","location":{"name":"Wohnzimmer Bar W\u00fcrzburg","streetNo":"Tiepolostra\u00dfe 21","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.787432079789,"lng":9.9313589930534},"description":{"short":"\u201eDer Wurm muss dem Fisch schmecken \u0026 nicht dem Angler.\u201c Wir helfen Euch, den richtigen K\u00f6der im Onlinemarketing zu finden. Platzreservierung: agentur@kreativbetreuung.de","long":"\u0022Der Wurm muss dem Fisch schmecken \u0026 nicht dem Angler.\u0022 \u2013 Wir helfen Euch, den richtigen K\u00f6der im Onlinemarketing zu finden. \r\n\r\nIhr glaubt, Ihr kennt Eure Zielgruppe? Lasst uns das gemeinsam auf den Pr\u00fcfstand stellen: Wir m\u00f6chten mit Unternehmern und Marketing-\u201cEinzelk\u00e4mpfern\u201c \u00fcber die 11 wichtigsten Punkte sprechen, die man bei der Zielgruppenansprache im Onlinemarketing beachten muss. \r\n\r\nAnhand aktueller Studien und mit geballter Erfahrung diskutieren wir gemeinsam, wie die ideale Customer-Journey f\u00fcr Eure Kunden aussieht. Eigenes Handy mit Internetverbindung f\u00fcr die gemeinsame Recherche dringend n\u00f6tig!\r\n\r\nPlatzreservierung: agentur@kreativbetreuung.de \u2013 dann geben wir Euch Bescheid, ob noch Pl\u00e4tze frei sind."},"links":{"event":"agentur@kreativbetreuung.de"}},{"id":480,"start":"2021-10-25T17:00:00+02:00","end":"2021-10-25T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":126,"name":"Mediengruppe Main-Post","infotext":"Informationen aus der Region f\u00fcr die Region \u2013 daf\u00fcr sorgen wir seit 1883 jeden Tag aufs Neue. Stillstand hat es bei uns dabei nie gegeben. Kontinuierlich haben wir mit dem Zeitgeist Schritt gehalten und uns so vom einstigen \u00fcberparteilichen \u201eW\u00fcrzburger General-Anzeiger\u201c \u00fcber einen reinen Zeitungsverlag zu einer vielf\u00e4ltigen Mediengruppe entwickelt. Damit das auch zuk\u00fcnftig so weiter geht, arbeiten bei uns t\u00e4glich 1100 festangestellte Mitarbeiter daran, unser Tun st\u00e4ndig zu verbessern.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e624dd14974b.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.mainpost.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/mainpost","twitter":"https:\/\/twitter.com\/mainpost","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/user\/mainpostdigital","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/mainpost.de\/"}},"title":"Wie digital ist das Handwerk?","description":{"short":"Smartphone und CAD: War es das schon mit der Digitalisierung des Handwerks? Oder was braucht es dazu noch?","long":"Handwerk ist Handarbeit. Geht das auch digital? Die mainfr\u00e4nkischen Handwerker Michael Bissert und Franz Ackermann diskutieren mit J\u00fcrgen Haug-Peichl, Main-Post-Chefreporter Wirtschaft, dar\u00fcber, was Digitalisierung im Handwerk bringt. Und dar\u00fcber, was die Kunden davon haben, wie Berufe sich ver\u00e4ndern, wo Grenzen und wo Chancen f\u00fcr alle Beteiligten sind. Ein YouTube-Talk, live."},"links":{"event":"https:\/\/mainpost.de\/digitaleshandwerk"}},{"id":471,"start":"2021-10-25T17:00:00+02:00","end":"2021-10-25T18:30:00+02:00","cancelled":true,"onlineOnly":false,"host":{"id":160,"name":"EMnify GmbH","infotext":"EMnify hilft M2M \/ IoT-Ger\u00e4te und -Dienste international zu verbinden, zu verwalten und zu steuern. Die Cloud Connectivity Services werden als Software as a Service (SaaS) und Infrastructure as a Service (IaaaS) angeboten.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f64a4ac420f9.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.emnify.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/emnify\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/emnify?lang=de","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCByCgoxRJHhbIe-tip8FFpA","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/emnify\/?hl=de","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/emnify","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/emnify\/"}},"title":"Remote-Meetings mal anders !?","location":{"name":"EMnify GmbH","streetNo":"Landsteinerstra\u00dfe 4","zipcode":"97074","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.787658179012,"lng":9.9680191416701},"description":{"short":"Wieder die Kamera aus, Powerpoint-Pr\u00e4sentation und Schweigen im Meeting... Jeder im Homeoffice kennt diese Probleme oder? Deswegen geben wir mit dem Workshop einen \u00dcberblick, wie Lego Serious Play Remote-Meetings etwas spannender und anders macht!","long":"Wieder die Kamera aus, Powerpoint-Pr\u00e4sentation und Schweigen im Meeting... Jeder im Homeoffice kennt diese Probleme oder? Deswegen geben wir mit dem Workshop einen \u00dcberblick, wie Lego Serious Play Remote-Meetings etwas spannender und anders macht!\r\n\r\nLego Serious Play ist eine Methode, welche von Lego f\u00fcr mehr Kommunikation und aktiver Teilnahme in Meetings entwickelt wurde. Die Teilnehmer arbeiten aktiv mit ihren H\u00e4nden und dr\u00fccken ihre Informationen nicht nur \u00fcber Worte, sondern auch \u00fcber Symbole im gebauten Modell aus. Lego klingt erstmal nach Spielen, aber wie der Name schon sagt, steckt viel \u0022serious\u0022 drin. ;) \r\n\r\nWer sich schon immer \u00fcber langweilige Remote-Meetings beschwert hat und mal etwas anderes ausprobieren m\u00f6chte, ist bei diesem Workshop genau richtig. \r\n\r\nWir erkl\u00e4ren die Methode Lego Serious Play, ihren Ursprung und Geschichte, probieren die Methode mit einigen Aufgabenstellung selbst aus, erkl\u00e4ren in welchen Meetings der Einsatz sinnvoll ist und geben dann Hinweise, wie sich die Methode am besten in Videokonferenzen und Remote-Meetings anwenden l\u00e4sst.\r\n\r\nViele Meetings k\u00f6nnen so deutlich spannender und einfach mal anders sein (was auch in dieser Zeit ganz erfrischend ist)!\r\n\r\nDie Veranstaltung findet vor Ort statt. Die Teilnehmeranzahl ist begrenzt und wird mit einem Hygienekonzept (3G) durchgef\u00fchrt. Details folgen noch sp\u00e4ter."},"links":{"event":"daniel.lenhart@emnify.com"}},{"id":352,"start":"2021-10-25T17:00:00+02:00","end":"2021-10-25T17:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1039,"name":"Eyetouch Augenschule","infotext":"Die Augenschule f\u00fcr gesundes Sehen wurde als Gesundheitsf\u00f6rderungsprogramm f\u00fcr die menschliche Sehf\u00e4higkeit von dem Diplomp\u00e4dagogen\r\nund Sehlehrer Wolfgang H\u00e4tscher-Rosenbauer entwickelt. Sie zeigt sowohl f\u00fcr Fehlsichtige als auch f\u00fcr Normalsichtige Wege auf:\r\n\r\n- Sehproblemen vorzubeugen,\r\n- die Sehkraft zu regenerieren und zu st\u00e4rken,\r\n- einseitige Belastungen der Sehf\u00e4higkeit z.B. bei Bildschirmarbeit auszugleichen und\r\n- den gesamten Sehorganismus zu vitalisieren.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6165a17b0e974.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.eyetouch-augenschule.de","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCZfwU1sY-0STGCP3e5h2evg","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Petra_Goebel37","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/eyetouch-augenschule"}},"title":"Eyetouch: Fotokunst \u0026 Yoga","description":{"short":"Die Welt der Augen: Fotokunst trifft Yoga-Sehspiele\r\nBei Bildschirmarbeit ist es hilfreich, einen Ausgleich zur Entlastung der Augen zu schaffen. Das werden wir erforschen.","long":"Die Welt der Augen: Fotokunst trifft Yoga-Sehspiele\r\n\r\nTeresita Seib Fotogalerie und Petra Goebel Eyetouch Augenschule stellen sich mit einem Kurzvortrag und einem Sehspiel vor.\r\nGerade bei Bildschirmarbeit ist es hilfreich, einen Ausgleich zur Entlastung der Augen zu schaffen. Das werden wir im Sehspiel erforschen.\r\n\r\nDas Online-Event wird \u00fcber die Plattform Zoom durchgef\u00fchrt. Voraussetzung zur Teilnahme ist eine Internetverbindung, sowie ein Computer mit Kamera; ein Mikrofon wird empfohlen. Sie erhalten rechtzeitig vor Kursbeginn per E-Mail einen Link zu Ihrem virtuellen Veranstaltungsraum.\r\nAnmeldung erforderlich!"},"links":{"event":"https:\/\/www.xing.com\/events\/3618225"}},{"id":445,"start":"2021-10-25T17:00:00+02:00","end":"2021-10-25T19:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1124,"name":"Mainwebsolutions","infotext":"Der nachhaltige Erfolg und das stabile Wachstum Ihres Unternehmens stehen im direkten Zusammenhang mit der digitalen Transformation des eigenen Gesch\u00e4ftsfeldes. Die M\u00f6glichkeiten und Herausforderungen sind gleicherma\u00dfen enorm, die richtige Strategie ist meist nicht leicht zu finden. Seit vielen Jahren verstehen wir uns daher als strategischer Partner f\u00fcr den digitalen Unternehmenswandel im deutschen Mittelstand.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6155de4c1264a.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.mainwebsolutions.de\/","jobs":"https:\/\/www.mainwebsolutions.de\/stellenangebote","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/mainwebsolutions","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/mainwebsolutions","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/mainwebsolutions\/"}},"title":"Skalierbare Infrastruktur","location":{"name":"Mainwebsolutions","streetNo":"Fahrentalstra\u00dfe 55a","zipcode":"97261","city":"G\u00fcntersleben","lat":49.859995530503,"lng":9.8958089947701},"description":{"short":"Von Server \u201eMarie\u201c zu \u201esrv115183\u201c \u2013 Infrastruktur skalierbar, redundant und ausfallsicher gestalten.\r\nMit Werkzeugen wie Ansible, Cloud-Hosting und Docker-Swarm-Cluster tauchen wir ein in die Welt einer schnell skalierbaren Infrastruktur.","long":"Von Server \u201eMarie\u201c zu \u201esrv115183\u201c \u2013 Infrastruktur skalierbar, redundant und ausfallsicher gestalten\r\n\r\nWer kennt es nicht: Legacy-Nodes, auf denen seit Ewigkeiten wichtige Services\/Systeme laufen. Das Konfigurieren und Optimieren fokussiert sich auf einzelne Server und nimmt fast schon die Z\u00fcge einer Beziehung zu diesen Servern an. Skalierbarkeit, Redundanz und Ausfallsicherheit wird dabei oftmals vernachl\u00e4ssigt.\r\n\r\nWir nehmen euch auf unsere Reise von genau solch einer Infrastruktur zu einem neuen, modernen \u00d6kosystem mit. Mithilfe von Automatisierungs-Werkzeugen wie Ansible, L\u00f6sungen wie Cloud-Hosting und Docker-Swarm-Cluster tauchen wir ein in die Welt einer schnell skalierbaren, redundanten und ausfallsicheren Infrastruktur.\r\n\r\n\u00dcber den Link zur Teams-Veranstaltung k\u00f6nnen Sie online teilnehmen: \r\nhttps:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_ZGFhZjdlMTItYzE5MS00NWVjLWE5ZmUtOGFhMTI1OTAwZjJi%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%22783b142c-406f-4100-9601-b977d4115f42%22%2c%22Oid%22%3a%22f9d19a74-379c-4572-8d0c-ff8f410d248c%22%7d"},"links":{"event":"https:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_ZGFhZjdlMTItYzE5MS00NWVjLWE5ZmUtOGFhMTI1OTAwZjJi%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%22783b142c-406f-4100-9601-b977d4115f42%22%2c%22Oid%22%3a%22f9d19a74-379c-4572-8d0c-ff8f410d248c%22%7d"}},{"id":411,"start":"2021-10-25T17:00:00+02:00","end":"2021-10-25T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1098,"name":"work\u0026feelgood INSTITUT F\u00dcR WORKSTYLE","infotext":"Flexible Working braucht Agiles Lernen! \r\nBeide Komponenten schaffen Vertrauen \u0026 Eigenverantwortlichkeit statt Command \u0026 Control. 70 % des Lernens erfolgt direkt am Arbeitsplatz und liegt oft brach. Nur mit aktiviertem Wissen gelingen kurze Entscheidungswege f\u00fcr mehr Innovation. Ein Wettbewerbsvorteil, den es gepaart mit neuen Arbeitsmodellen zu nutzen gilt. \r\n\r\nDaf\u00fcr legen wir uns bei work\u0026feelgood ins Zeug.","links":{"host":"https:\/\/www.workandfeelgood.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/workandfeelgood","twitter":"https:\/\/twitter.com\/EllenBraun1","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/workandfeelgood\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Ellen_Braun3\/cv","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/69772095\/admin\/"}},"title":"Agiles Sprintlernen geht immer","description":{"short":"future!learning. Ein bisschen Bildung zum Tee bringt happy learning moments. Die agilen Lerncoaches Dr. Valeska Henze \u0026 Ellen Braun motivieren zum agilen Lernen, zeigen digitale, innovative Tools und schicken Euch mit einer Lernrallye ins Wochenende.","long":"Wer sagt, dass Lernen beschwerlich, langwierig und langweilig sein muss? Lernkompetenzen gewinnen in unserer Arbeitswelt zunehmend an Bedeutung. Gleichzeitig wird die Zeit zum Lernen stetig durch andere Aufgaben und Lebensbereiche zur\u00fcckgedr\u00e4ngt. Wann soll ich lernen - zwischen Arbeitsaufgaben, Verantwortung gegen\u00fcber Familie und Freunden, einem ausgeglichenen Sozialleben, Karrierezielen usw.? Wie kann ich meinen Lernzielen gerecht werden, wenn der Tag doch nur 24 Stunden und die Woche nur sieben Tage hat?\r\nAlles eine Frage der Organisation. So banal die Antwort klingt, so komplex ist die L\u00f6sung. \r\nAgile Lernformate sind zielorientiert und k\u00f6nnen zeitlich angepasst werden. Denn Lerninhalte und -methoden orientieren sich an den individuellen und vorhandenen Bed\u00fcrfnissen, Interessen und Kenntnissen. Agiles Lernen ist immer kompetenz- und praxisorientiert, h\u00e4ufig informell und kollaborativ. Die Lernenden eignen sich nicht nur neues Wissen an, sondern bekommen die  Gelegenheit, dieses Wissen anzuwenden und anzupassen sowie durch kontinuierliche Selbstreflexion die eigenen Kompetenzen zu erweitern. \r\nIn dem Slot zeigen wir, wie selbstorganisiertes Lernen geht. Das Webinar soll Lust machen auf selbstgestaltete und selbstgew\u00e4hlte Lernabenteuer.\r\n\r\nWir nutzen Zoom. Den Einwahllink erhaltet ihr am Vorabend der Veranstaltung."},"links":{"event":"https:\/\/workandfeelgood.de\/termine\/"}},{"id":371,"start":"2021-10-25T17:00:00+02:00","end":"2021-10-25T19:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1029,"name":"Universit\u00e4tsklinikum W\u00fcrzburg","infotext":"Das Uniklinikum W\u00fcrzburg bietet als Klinikum der Maximalversorgung h\u00f6chstes Qualit\u00e4tsniveau in der Krankenversorgung, Forschung und Lehre. F\u00fcr diese innovativen Spitzenleistungen ist eine ausgezeichnete IT-Infrastruktur und eine stetige Digitalisierung der Prozesse erforderlich. Mit \u00fcber 7.100 Mitarbeitern z\u00e4hlt das UKW zu den gr\u00f6\u00dften Arbeitgebern der Region und hat allein im Servicezentrum Medizin-Informatik (SMI) \u00fcber 90 Mitarbeiter angestellt.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6151be11d1330.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.ukw.de\/startseite","jobs":"https:\/\/www.ukw.de\/karriere","facebook":"https:\/\/de-de.facebook.com\/UniversitaetsklinikumWuerzburg","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/universit%C3%A4tsklinikumw%C3%BCrzburg","linkedIn":"https:\/\/de.linkedin.com\/company\/universit%C3%A4tsklinikum-w%C3%BCrzburg"}},"title":"KI in der Radiologie","description":{"short":"K\u00fcnstliche Intelligenz und moderne Strategien der Radiologie-Diagnostik.","long":"Moderne diagnostische Strategien f\u00fcr die drei h\u00e4ufigen Erkrankungen Herzinfarkt, Brust- und Prostatakrebs stellt die Radiologie vor neue M\u00f6glichkeiten! \r\n\r\nErfahren Sie durch Herrn Univ.-Prof. Dr. med. Thorsten Bley, dem Leiter des Instituts f\u00fcr Diagnostische und Interventionelle Radiologie, die neuen Wege der Diagnostik, insbesondere mit der zunehmend in den Aktionsradius tretenden K\u00fcnstlichen Intelligenz als Unterst\u00fctzung der Medizin von Heute und Morgen! \r\n\r\nIm Anschluss besteht die M\u00f6glichkeit zum Austausch mit dem Vortragenden. \r\n\r\nHerzlich eingeladen sind alle, die sich f\u00fcr die neuen Wege der Diagnostik, insbesondere mit der zunehmend in den Aktionsradius tretenden K\u00fcnstlichen Intelligenz als Unterst\u00fctzung der Medizin interessieren. Die Veranstaltung findet online statt. Eine Anmeldung ist nicht erforderlich. F\u00fcr die Teilnahme verwenden Sie bitte den beigef\u00fcgten ZOOM-Link.\r\n\r\nZur Webseite der Radiologie: https:\/\/www.ukw.de\/radiologie\/startseite\/\r\n\r\nZoom-Meeting beitreten\r\nhttps:\/\/uni-wuerzburg.zoom.us\/j\/91218317234?pwd=OTRWTVhqZ1laa05nZzBmaWVMZXVMQT09\r\n\r\nMeeting-ID: 912 1831 7234\r\nPasswort: 475275\r\nSchnelleinwahl mobil\r\n+496950502596,,91218317234#,,#,475275# Deutschland\r\n+496971049922,,91218317234#,,#,475275# Deutschland\r\n\r\nEinwahl nach aktuellem Standort\r\n        +49 695 050 2596 Deutschland\r\n        +49 69 7104 9922 Deutschland\r\n\r\n\u00dcber Skype for Business beitreten\r\nhttps:\/\/uni-wuerzburg.zoom.us\/skype\/91218317234\r\n\r\nInformation zur Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten: https:\/\/go.uniwue.de\/zoom-privacy\r\nImpressum: https:\/\/go.uniwue.de\/jmu-contact\r\nErkl\u00e4rung zur Barrierefreiheit: https:\/\/go.uniwue.de\/zoom-a11y"},"links":{"event":"https:\/\/uni-wuerzburg.zoom.us\/j\/91218317234?pwd=OTRWTVhqZ1laa05nZzBmaWVMZXVMQT09"}},{"id":399,"start":"2021-10-25T17:00:00+02:00","end":"2021-10-25T18:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":96,"name":"Verena Ullmann be content Branding und Online-Marketing","infotext":"Positionierung, Personal-Branding-, Produkt- und Unternehmens-Branding, Online-Marketing, Meetups in W\u00fcrzburg und Dettelbach, Vortr\u00e4ge, Workshops und Seminare, Kurzcoachings oder Branding-Langzeitbegleitung. Verena Ullmann ist  Inhaberin der be content Branding und Onlinemarketing aus G\u00fcntersleben. Wir arbeiten als Partner auf Augenh\u00f6he mit Webdesignern, UX und UI-Spezialisten, Programmierern, Fotografen, Filmemachern, Grafikern, Rhetorikern, Social-Media und Ads-Spezialisten f\u00fcr Deinen Erfolg.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e5e99160ab32.jpeg","links":{"host":"https:\/\/be-content.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/becontentbrandingundonlinemarketing","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/verena-ullmann-becontentbranding\/"}},"title":"Branding = mehr als Bilder","location":{"name":"P 8, Zelantic GmbH","streetNo":"Pleicherkirchgasse 8","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.797194779578,"lng":9.9280510828248},"description":{"short":"Was ist Branding? Reicht eine Grafik? Ja und Nein. Doch was macht die Marke aus?  Erleben Sie am Montag, 25. Oktober 2021 live bei Zelantic im P 8, Pleicherkirchgasse 8 in W\u00fcrzburg, Verena Ullmann von be content aus W\u00fcrzburg. Der Eintritt ist frei.","long":"Was ist Branding? Reicht eine Grafik? Ja und Nein. Denn ein Bild oder eine Grafik geh\u00f6ren zu einer Vielzahl an Aspekten im Spannungsfeld Branding. Nach au\u00dfen ist es oder sie auf jeden Fall wichtig f\u00fcr den Wiedererkennungswert. Doch was macht die Marke aus? Was macht eine Marke erfolgreich? Wovon ist der Erfolg einer Marke abh\u00e4ngig? Ist dieser Erfolg messbar?\r\n\r\nErleben Sie an diesem Montag, 25. Oktober 2021 live bei Zelantic im P 8, Pleicherkirchgasse 8 in W\u00fcrzburg, Verena Ullmann von be content aus W\u00fcrzburg. Sie zeigt, wie man eine Marke positioniert, aufbaut und f\u00fchrt. Der Eintritt ist frei."},"links":{"event":"https:\/\/be-content.de\/web-week-2021-branding-ist-mehr-als-schicke-bilder\/"}},{"id":410,"start":"2021-10-25T17:30:00+02:00","end":"2021-10-25T18:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1034,"name":"Agentur f\u00fcr Arbeit W\u00fcrzburg","infotext":"Die Agentur f\u00fcr Arbeit ist Dienstleister f\u00fcr den Arbeits- und Ausbildungsmarkt und bringt Menschen und Arbeit zusammen. Jugendliche und Erwachsene werden im Hinblick auf Ausbildung, Besch\u00e4ftigung und Qualifizierung beraten und begleitet. Arbeitgeber erhalten Unterst\u00fctzung bei der Stellenbesetzung  und in allen Fragen der Mitarbeiterqualifizierung.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6151d0b42ab64.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.arbeitsagentur.de\/vor-ort\/wuerzburg\/startseite","jobs":"https:\/\/www.arbeitsagentur.de\/ba-karriere"}},"title":"Berufliche (Neu-) Orientierung","description":{"short":"Der Wandel der Arbeitswelt erfordert in vielen F\u00e4llen qualifikatorische Anpassungen. Die BA unterst\u00fctzt bei der beruflichen (Neu-) Orientierung mit Beratung und diversen Onlineangeboten. Diese werden von Beratungsfachkr\u00e4ften vorgestellt","long":"ANALOG und DIGITAL: Die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit (BA) unterst\u00fctzt bei der beruflichen (Neu-) Orientierung \r\nDer Trend zur Digitalisierung und Automatisierung beschleunigt sich zusehends. Dieser technologische Wandel wird Arbeitsinhalte aber auch die Anforderungen an die Besch\u00e4ftigten nachhaltig ver\u00e4ndern. In vielen F\u00e4llen sind qualifikatorische Anpassungen erforderlich, um auch k\u00fcnftig beruflich am Ball zu bleiben. Die BA unterst\u00fctzt in diesen \u2013aber auch in allen anderen F\u00e4llen- die berufliche (Neu-) Orientierung mit Beratung sowie diversen Onlineangeboten und begleitet auf den Weg dorthin. Beratungsfachkr\u00e4fte der Agentur f\u00fcr Arbeit zeigen auf, wie der berufliche Spurwechsel gelingen kann.  \r\nEine E-Mail-Anmeldung ist unter wuerzburg.biz@arbeitsagentur.de erw\u00fcnscht. F\u00fcr die Veranstaltung wird das Konferenzsystem Skype genutzt."},"links":{"event":"https:\/\/join.arbeitsagentur.de\/meet\/steffen.doell\/91G3HKS1"}},{"id":343,"start":"2021-10-25T18:00:00+02:00","end":"2021-10-25T19:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1009,"name":"Nicole Reiter","infotext":"Als Psychologin und Life and Business Coach unterst\u00fctze Unternehmer*innen, Gr\u00fcnder*innen und F\u00fchrungskr\u00e4fte mentale St\u00e4rke und Standfestigkeit als F\u00fchrungspers\u00f6nlichkeit zu entwickeln. Seit 2017 selbstst\u00e4ndig habe ich mich \u00fcber mein Psychologiestudium hinaus in vielen Weiterbildungen u.a. als systemische Beraterin, wie auch in der Energiearbeit, stetig entwickelt. Diese Ausbildung gepaart mit meiner Intuition bilden die Grundlage und den einzigartigen Mehrwert in der Zusammenarbeit mit mir.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6156cdcce3eca.jpg","links":{"instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/dienicolereiter\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/nicole-reiter-b66042b3\/"}},"title":"Innovationsgedanke - Intuition","description":{"short":"Intuition als Schl\u00fcssel zum Erfolg.","long":"In der Gesch\u00e4ftswelt, in der Zahlen, Daten, Fakten die Oberhand haben, erlebe ich immer wieder, dass Intuition bel\u00e4chelt wird. Als weich und mit Augenrollen abgetan. Doch mal ehrlich, immer nur bis zu einem gewissen Punkt.\r\nDenn meine Erfahrung ist es, die Menschen, die wirklich erfolgreich sind, die hohen F\u00fchrungsebenen, die Unternehmer mit Charisma\u2026 diese Menschen nutzen ihre Intuition mehr als manch einer, der\/die am Anfang steht, glauben m\u00f6chte.\r\nAus meiner Sicht ist Intuition eines der wichtigsten Tools, um eine Innovation wirklich erfolgreich auf dem Markt zu platzieren \u2026 \r\n\r\nNeugierig, wie Sie Intuition als festen Bestandteil ins Leben integrieren? Dann melden Sie sich an.\r\n\r\n(zum Austausch f\u00fcr die E-Mail-Adresse gibt es den ZoomLink)"},"links":{"event":"mail@nicolereiter.com"}},{"id":315,"start":"2021-10-25T18:00:00+02:00","end":"2021-10-25T20:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":101,"name":"PRinguin Digitalagentur","infotext":"Wir sind die inhabergef\u00fchrte PRinguin Digitalagentur. Unsere PRinguin-Kolonie hat sich in der oberfr\u00e4nkischen Stadt Bamberg niedergelassen und betreut von dort aus seit unserer Gr\u00fcndung 2012 deutsche und internationale Unternehmen. Zu unseren Kunden z\u00e4hlen wir sowohl Einzel- und kleine Unternehmen als auch mittelst\u00e4ndische Unternehmen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e610a5a8210d.jpeg","links":{"host":"https:\/\/pringuin.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/PRinguin\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/PRinguin","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/pringuingbr","linkedIn":"https:\/\/de.linkedin.com\/company\/pringuin-full-service-agentur"}},"title":"DNA eines guten Onlineshops","description":{"short":"\u0022Das Ganze ist mehr als die Summe seiner Einzelteile\u0022 - Auch ein Onlineshop besteht aus mehr als ein paar Produkten und Zahlungsanbietern. Welche Komponenten relevant sind und wie man diese bestm\u00f6glich optimiert, erfahrt ihr in diesem Vortrag.","long":"Mit Onlineshop zur Wertsteigerung\r\n\r\nOnlineshops sind Nachwuchsverk\u00e4ufer, die ihren Job besser machen als alle Verk\u00e4ufer je zuvor! - Ok, diese Aussage ist ziemlich provokant formuliert. Betrachtet man aber das Konsumverhalten und den Wettbewerb, wird deutlich, dass ein erfolgreicher Onlineshop seine Nutzer*innen kennt und verf\u00fcgbar ist. Das ansprechende Design trifft genau den Ton seiner Zielgruppe und liefert den Nutzer*innen genau das, was diese nun brauchen. Auf der Reise ist der Onlineshop stets ein treuer Begleiter und f\u00fchrt zielsicher durch die Vielfalt der Produkte bis hin zum Kaufabschluss.\r\n\r\nVerschiedene Technologien erm\u00f6glichen einen Onlineshop, der sowohl Kund*innen als auch Mitarbeiter*innen einen Mehrwert liefert. Shopify, WordPress und Shopware bieten dabei Softwareentwicklungen, die sich je nach individuellen Anforderungen in einen erfolgreichen Onlineshop umwandeln lassen.\r\n\r\nNeben abschlie\u00dfenden Best-Practise-Beispielen bleibt ausreichend Zeit f\u00fcr Ihre Fragen.\r\n\r\n\r\nANMELDUNG: \r\nDer Vortrag findet online statt, bitte schickt uns eine kurze E-Mail mit der Anzahl an Personen, die teilnehmen wollen. Wir schicken den Zoom-Link zeitnah raus. Der Vortrag ist kostenlos, aber nicht umsonst ;-)\r\n\r\nE-Mail: kontakt@pringuin.de"},"links":{"event":"https:\/\/pringuin.de\/"}},{"id":373,"start":"2021-10-25T18:00:00+02:00","end":"2021-10-25T19:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1062,"name":"webfactor media GmbH","infotext":"Nicht immer ist beim Thema Software eine Fertigl\u00f6sung der richtige und effiziente Weg. Oftmals sind diese \u00fcberdimensioniert, m\u00fcssen mit aller Gewalt an spezielle Bed\u00fcrfnisse angepasst werden und ziehen Umschulungen, interne Anpassungen und somit auch weitere Kosten mit sich. In vielen F\u00e4llen gen\u00fcgen einfache, kosteng\u00fcnstige, individuelle L\u00f6sungen, die sinnvoll sind und einen wirklichen Mehrwert bringen - aber auch jederzeit mitwachsen k\u00f6nnen. Auf solche Projekte haben wir uns spezialisiert!","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6162815c0869a.jpg","links":{"host":"https:\/\/webfactor.de\/","jobs":"https:\/\/webfactor.de\/#jobs","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/webfactormedia","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/webfactormediagmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/webfactor-media-gmbh"}},"title":"How to fuck up","description":{"short":"Ein Erfahrungsbericht \u00fcber das Scheitern und den steinigen (aber lehrreichen) Weg hin zu einem strukturierten Unternehmen mit Wachstumspotenzial und einem tollen Team dahinter.","long":"Fast jedes Unternehmen\/Startup wird unweigerlich Situationen erleben, die es an Grenzen bringt oder sogar in ein Loch fallen l\u00e4sst. Scheitern wird in Deutschland leider h\u00e4ufig immer noch verurteilt, zweite Chancen verwehrt. Gro\u00dfer Erfolg von Unternehmen erzeugt wiederum h\u00e4ufig Neiddebatten.\r\n\r\nDas wandelt sich ein bisschen, und wir wollen mit unserem Erfahrungsbericht \u00fcber das Scheitern dazu betragen, eine andere Sichtweise darauf zu zeigen. Auch m\u00f6chten wir der in W\u00fcrzburg in den letzten Jahren sehr stark gewordenen Startup-Szene zeigen in welche Fehler wir hineingelaufen sind und welche sich m\u00f6glicherweise vermeiden lassen.\r\n\r\nTeilnahme via Zoom: https:\/\/us02web.zoom.us\/j\/87171938603?pwd=OU9WVTlPeXBsTSsreFRETUhxMXVPUT09\r\n\r\nBei Fragen bitte einfach eine E-Mail an wueww@webfactor.de schicken! :-)"},"links":{"event":"https:\/\/us02web.zoom.us\/j\/87171938603?pwd=OU9WVTlPeXBsTSsreFRETUhxMXVPUT09"}},{"id":469,"start":"2021-10-25T18:30:00+02:00","end":"2021-10-25T20:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":87,"name":"Marketing-Club Mainfranken e.V.","infotext":"Der Marketing-Club Mainfranken e.V. ist die regionale Marketing-Community in Mainfranken. Seit 1973 organisieren sich in dem Verein Fach- und F\u00fchrungskr\u00e4fte sowie Unternehmen mit Bezug zu Marketing \u0026 Vertrieb. Der Club bietet j\u00e4hrlich ca. 15 Veranstaltungen an und weitere zahlreiche Vorteile.\r\n\r\nDer Verein ist einer von \u00fcber 60 Marketing-Clubs unter dem Dach des Deutschen Marketing-Verbands, der gr\u00f6\u00dften Berufsvereinigung des Marketing-Managements in Deutschland mit \u00fcber 14.000 Mitgliedern.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e624f23663f9.jpeg","links":{"host":"https:\/\/marketingclub-mainfranken.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/Marketingclub.Mainfranken"}},"title":"TikTok Marketing","location":{"name":"Vogel Convention Center VCC - Gr\u00fcnderwerkstatt\/Schreinerei","streetNo":"Max-Planck-Stra\u00dfe 7\/9","zipcode":"97082","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.79612590398,"lng":9.8994919463803},"description":{"short":"TikTok hat Ende September die magische Marke vom 1 Milliarde Nutzer \u00fcberschritten. Doch noch immer z\u00f6gern Unternehmen, ins TikTok Marketing einzusteigen. Wir zeigen alles Wissenswerte, um die Plattform erfolgreich als Marketingkanal zu nutzen.","long":"TikTok hat Ende September die magische Marke vom 1 Milliarde Nutzer \u00fcberschritten und ist damit l\u00e4ngst zu einem der wichtigsten Social-Media-Kan\u00e4le weltweit aufgestiegen. Doch was macht TikTok als Marketingkanal so interessant? Referent Prof. Dr. Markus Besenbeck ist Pr\u00e4sident des Marketingclub Mainfranken e.V. und forscht an der Hochschule W\u00fcrzburg-Schweinfurt (FHWS) \u00fcber die Erfolgsfaktoren von TikTok als Social-Media-Plattform.\r\n\r\nAuf kaum einem anderen Social Network lassen sich derzeit auch ohne viel Budget so g\u00fcnstig Reichweite und Interaktion erzielen wie auf TikTok. Aktuelle Branded Hashtag Challenges deutscher Marken wie #BOSSMoves (3,3 Milliarden Views), #FRITTOfTheDay (1,4 Milliarden Views) oder #MBStarChallenge (872 Millionen Views) zeigen eindrucksvoll virale Reichweiten, die so nur mit User Generated Content \u00fcber TikTok erreichbar sind. Im Ad-Bereich sind CPM-Preise von \u003C 1\u20ac und CPC-Preise von \u003C10 Cent m\u00f6glich und so deutlich attraktiver als Facebook und Instagram. Auch f\u00fcr B2B-Unternehmen ist TikTok interessant, allen voran im Employer Branding. Selbst reine Industrieunternehmen wie Ziehl-Abegg betreiben sehr erfolgreich einen eigenen Kanal mit viel positivem Feedback f\u00fcr ihre Marke.\r\n\r\nAllerdings erwarten Nutzer andere Inhalte als auf den klassischen Plattformen. TikTok lebt von der Kreativit\u00e4t der Vertical Videos. Schnelle Trends pr\u00e4gen die Viralit\u00e4t von Videos, und auch Werbeformate funktionieren nicht wie \u00fcblich, sondern erfordern ein natives, digitales Storytelling: \u0022Don\u0027t make ads, make TikToks\u0022 ist das Motto. Daf\u00fcr stehen Unternehmen aber fast unbegrenzte Marketingm\u00f6glichkeiten zur Verf\u00fcgung, von eigenem Content \u00fcber Branded Effects bis zum TikTok Ads-Manager.\r\n\r\nWir zeigen in unserem Vortrag die M\u00f6glichkeiten, TikTok erfolgreich als Marketingkanal zu nutzen:\r\n\r\n\u2022\tFunktionsweise und Besonderheiten der App\r\n\u2022\tSo nutzen Deutschlands Top 100 Marken TikTok\r\n\u2022\tErfolgsfaktoren f\u00fcr organischen Unternehmenscontent\r\n\u2022\tBest Practices f\u00fcr kleine und gro\u00dfe Werbekampagnen\r\n\u2022\tDie gr\u00f6\u00dften TikToker in Mainfranken\r\n\u2022\tLet\u0027s talk TikTok: So gelingt der Start in die TikTok-Welt\r\n\r\nDaf\u00fcr werden im Vortrag interessante empirische Ergebnisse aus verschiedenen Studien vorgestellt, die im Rahmen wissenschaftlicher Arbeiten an der FHWS durchgef\u00fchrt wurden. \r\n\r\nEine Veranstaltung des Marketingclubs Mainfranken e.V., die regionale Marketing Community und als einer von rund 60 Clubs Teil des DMV, der gr\u00f6\u00dften Berufsvereinigung des Marketing-Managements in Deutschland.\r\n\r\nAus Gr\u00fcnden der Raumkapazit\u00e4t ist eine Anmeldung erforderlich (www.marketingclub-mainfranken.de) Es gilt die 3G-Regel f\u00fcr den Einlass."},"links":{"event":"https:\/\/marketingclub-mainfranken.de\/veranstaltungen\/lets-talk-tiktok\/"}},{"id":492,"start":"2021-10-25T18:30:00+02:00","end":"2021-10-25T19:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1226,"name":"Mission.Myself GmbH","infotext":"Das W\u00fcrzburger Startup Mission.Myself unterst\u00fctzt junge Menschen - durch junge Menschen - mithilfe von pers\u00f6nlicher Weiterentwicklung ihren ganz eigenen Weg erfolgreich zu finden und zu gehen. Mit online verf\u00fcgbarem Wissen, online Austausch in der Gruppe und individuellem online Mentoring helfen wir ihnen professionell in wichtigen Phasen ihres Lebens, beim \u201eWachstum f\u00fcrs Leben\u201c. Mit unserer Hilfe finden sie schnell ihren \u201eeigenen roten Faden\u201c und entwickeln sich daran zielgerichtet weiter.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/616695f626ac2.jpg","links":{"host":"https:\/\/mission-myself.com\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/Mission.Myself2019","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UC158JEhuyqQ7a9uQ3IOrOxQ","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/mission-myself-gmbh\/"}},"title":"Jugend verstehen \u0026 entwickeln","description":{"short":"Die Generation Z gibt Einblick in die Generation Z. Eltern und Umfeld wollen die Jugend besser verstehen und unterst\u00fctzen. Dazu ist Verst\u00e4ndnis zu Denken, Erwartungen und Verhalten der jungen Menschen notwendig \u2013 Antworten aus erster Hand.","long":"Ein gro\u00dfer Teil unserer Jugend ist momentan \u201elost\u201c. Kaum Ziele, wenig Richtung, kaum Ergebnisse, kaum Erfolge ... und damit weniger Selbstbewusstsein und weniger Engagement. Woran k\u00f6nnte dies liegen und wie kann man helfen? \r\nDie Generation Z tickt definitiv anders als vorherige Generationen. F\u00fcr \u0022Au\u00dfenstehende\u0022 ist es h\u00e4ufig (fast) unm\u00f6glich, die Verhaltensweisen der heutigen Jugend richtig zu verstehen und nachhaltig zu beeinflussen. Das junge W\u00fcrzburger Startup Mission.Myself fokussiert sich auf die Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung von jungen Menschen, durch junge Menschen. Mit dieser Veranstaltung wird Ihnen die M\u00f6glichkeit gegeben, einen Blick auf die Jugend mit den Augen der Jugend zu erhalten. Dabei werden verschiedenste Aspekte angesprochen, die wichtig sind, um sich ein besseres Bild und Verst\u00e4ndnis machen zu k\u00f6nnen.  (Die Veranstaltung so geplant, dass im Anschluss an den ca. 30-min\u00fctigen Beitrag noch weitere ca. 30 Minuten f\u00fcr Fragen und Antworten zur Verf\u00fcgung stehen.)"},"links":{"event":"https:\/\/mission-myself.hubspotpagebuilder.com\/event-registrierung-www-28.10.2021-2-0-1"}},{"id":323,"start":"2021-10-25T19:00:00+02:00","end":"2021-10-25T20:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":91,"name":"Daniel Niemczyk","infotext":"Seitdem ich im Jahr 2017 die gro\u00dfe neue Welt der Kryptow\u00e4hrungen entdeckt habe, komme ich nicht mehr davon los. Seitdem verbringe ich auch viel Zeit damit, mein mir angeeignetes Wissen an andere Interessierte weiterzugeben.\r\nNebenbei absolviere ich mein letztes Semester im Studiengang Informatik an der FH hier in W\u00fcrzburg."},"title":"Wie Geld zu Lego wurde","description":{"short":"Wie jedes Jahr darf ein Event \u00fcber Bitcoin und Co nicht fehlen. Hier m\u00f6chte ich einfach ca. 30 Minuten \u00fcber den Zusammenhang von Bitcoin und Lego reden und was dies f\u00fcr Auswirkungen hat. Im Anschluss dazu Open-End Diskussion f\u00fcr alle Interessierten:)","long":"Wie jedes Jahr darf ein Event \u00fcber Bitcoin und Co nicht fehlen. Hier m\u00f6chte ich einfach ca. 30 Minuten \u00fcber den Zusammenhang von Bitcoin und Lego reden und was dies f\u00fcr Auswirkungen hat. Im Anschluss dazu Open-End Diskussion f\u00fcr alle Interessierten:)\r\n\r\nAnmeldung Bitte an mich schicken: daniel.niemczyk96@gmail.com\r\nIm Gegenzug gibt es die Zoom-Daten. \r\n\r\nPS: Falls mir jemand eine Location sponsern m\u00f6chte, gerne melden :)"},"links":{"event":"daniel.niemczyk96@gmail.com"}},{"id":380,"start":"2021-10-25T21:00:00+02:00","end":"2021-10-25T21:15:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1072,"name":"Alexandra Andersen","infotext":"Alexandra Andersen ist Spezialistin f\u00fcr das Thema Achtsamkeit und bringt dieses mit viel Leidenschaft und Engagement ins Bildungswesen. Sie hat als Gymnasiallehrerin das Fach \u0022Lernen mit Achtsamkeit\u0022 entwickelt und gibt das Konzept auch als Fortbildung an Lehrer*innen weiter. Sie ist Autorin des Buches \u0022Achtsamkeit im Unterricht\u0022. Als MBSR-Lehrerin, Trainerin f\u00fcr Gewaltfreie Kommunikation und Lu Jong Yoga-Lehrerin bietet sie Seminare und Kurse auch au\u00dferhalb der Schule an.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6152e917b2a82.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.alexandra-andersen.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/alexandra.andersen.750546\/","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/alexandra_andersen_\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Alexandra_Andersen3\/cv","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/alexandra-andersen-474315219\/"}},"title":"thankful for the day","description":{"short":"Dankbarkeitspraxis in meditativer Haltung am Ende des Tages","long":"Im Rahmen der Aktion \u201edigital detox\u201c der W\u00fcrzburger Web-Week gibt es verschiedene Angebote, um Achtsamkeit, Meditation, sanfte K\u00f6rperbewegungen, Dankbarkeit, Journaling, Bewusstheit und Pr\u00e4senz zu \u00fcben.\r\nIn einem Zeitrahmen von 15 bis max. 30 Min. k\u00f6nnt ihr euch auf eine Vielfalt an Schnupper-\u00dcbungen zu dieser Thematik freuen.\r\nBegonnen hat diese kleine Reihe am Freitag zum Auftakt der Web-Week mit einem Impulsvortrag \u00fcber Hintergr\u00fcnde und Wirksamkeit von achtsamen Methoden. \r\n\r\nHeute praktizieren wir Dankbarkeit und reflektieren dabei den Tag:\r\nDankbarkeitsmeditation (Tagesreflexion, Jetzt, Herzh\u00f6ren)\r\n\r\nDie Veranstaltung findet \u00fcber ZOOM statt. Den Link erh\u00e4ltst du rechtzeitig vor Beginn, wenn du dich formlos per E-Mail an info@alexandra-andersen.de anmeldest. Betreff: thankful for the day"},"links":{"event":"info@alexandra-andersen.de"}},{"id":311,"start":"2021-10-26T09:00:00+02:00","end":"2021-10-26T12:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":16,"name":"Internet von Senioren f\u00fcr Senioren e.V.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e3951c96b5ba.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.i4s.de\/"}},"title":"Internetcaf\u00e9","location":{"name":"Caritas Seniorenzentrum St. Thekla","streetNo":"Ludwigkai 12","zipcode":"97072","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.781331949504,"lng":9.9301385879517},"description":{"short":"Au\u00dferhalb der Wueww erhalten Sie im Internetcaf\u00e9 jeden Dienstag pers\u00f6nliche Hilfe zu allen Fragen des Internets - hierf\u00fcr ist eine telefonische Terminvereinbarung w\u00e4hrend unserer Gesch\u00e4ftszeiten von N\u00f6ten: 0931-7847735.","long":"Unser Ziel ist die Steigerung der Medienkompetenz der \u00e4lteren Menschen. Wir haben ein Internetcaf\u00e9 in W\u00fcrzburg, Ludwigkai 12, das an zwei Tagen in der Woche ge\u00f6ffnet hat: dienstags von 9 bis 12 Uhr, mittwochs von 13:30 bis 16:30 Uhr.\r\nAu\u00dferhalb der Wueww erhalten Sie im Internetcaf\u00e9 jeden Dienstag pers\u00f6nliche Hilfe zu allen Fragen des Internets - hierf\u00fcr ist eine telefonische Terminvereinbarung w\u00e4hrend unserer Gesch\u00e4ftszeiten von N\u00f6ten: 0931-7847735.\r\nSie k\u00f6nnen entweder Ihr eigenes Ger\u00e4t (Laptop, Tablet, Smartphon) mitbringen oder wir \u00fcben mit Ihnen an unseren Ger\u00e4ten."},"links":{"event":"https:\/\/i4s.de"}},{"id":289,"start":"2021-10-26T09:30:00+02:00","end":"2021-10-26T10:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":22,"name":"ISO-Gruppe","infotext":"Der Standort W\u00fcrzburg der ISO-Gruppe ist Digitalisierungspartner f\u00fcr den Mittelstand in der Region Mainfranken. Wir bieten die passenden L\u00f6sungen f\u00fcr die gro\u00dfen Herausforderungen \u2013 IT-Personal, IT-Infrastrukturen und digitale L\u00f6sungen. Mit unseren Produkten und Prozessen vereinen wir die Vorteile eines gro\u00dfen Dienstleisters mit der Individualit\u00e4t und Flexibilit\u00e4t eines kleinen IT-Partners.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e43cd7a6920d.jpeg","links":{"host":"https:\/\/mainfranken.iso-gruppe.com","jobs":"https:\/\/mainfranken.iso-gruppe.com\/jobs","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/isomainfranken\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/IsoMainfranken","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/iso_mainfranken\/?hl=de","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/iso-mainfranken\/"}},"title":"Reichweite im Recruiting","description":{"short":"Diese Hausaufgaben m\u00fcssen erledigt sein, damit Sie als Arbeitgeber von Kandidaten gefunden werden.","long":"Digitale Reichweite in Recruiting - mit kleinem Budget\r\n\r\nUnternehmen k\u00f6nnen vieles tun, um die Sichtbarkeit und Auffindbarkeit ihrer offenen Stellen im Internet und den Sozialen Medien zu erh\u00f6hen - vieles davon ohne zus\u00e4tzliche Kosten.\r\n\r\n- Optimierung Stellenausschreibungen\r\n    Stellentitel\r\n    Google for Jobs\r\n    Tipps zur SEO-Optimierung\r\n\r\n- Social Media: organische Reichweite und kleine Kampagnen\r\n    Arten von Content\r\n    Kampagnen schalten\r\n    Social Media Recruiting und Active Sourcing ohne Recruiter-Lizenzen\r\n\r\n- Basics Active Sourcing\r\n    M\u00f6glichkeiten auf Xing und LinkedIn\r\n    Andere Quellen"},"links":{"event":"https:\/\/www.xing.com\/events\/digitale-reichweite-recruiting-kleinem-budget-3518885"}},{"id":310,"start":"2021-10-26T09:45:00+02:00","end":"2021-10-26T10:45:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":16,"name":"Internet von Senioren f\u00fcr Senioren e.V.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e3951c96b5ba.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.i4s.de\/"}},"title":"Frag doch mal den Fridolin","description":{"short":"Das Internetcaf\u00e9 von Senioren f\u00fcr Senioren bietet jeden Dienstag Vormittag eine Hilfestunde. Bei dieser Online-Sprechstunde k\u00f6nnen alle Fragen rund um PC\/Laptop bzw. Tablet\/Smartphone behandelt werden.","long":"Das Internetcaf\u00e9 von Senioren f\u00fcr Senioren bietet jeden Dienstag Vormittag eine Hilfestunde. Bei dieser Online-Sprechstunde k\u00f6nnen alle Fragen rund um PC\/Laptop bzw. Tablet\/Smartphone behandelt werden.\r\nSo erreichen Sie den Helfer \u0022Fridolin\u0022: www.i4s.de - \u00fcber Bildungsraum Fridolin.\r\nUnd wenn Fridolin einmal nicht weiter wei\u00df, dann gibt es die Freundinnen und Freunde aus dem Internetcaf\u00e9 \u201eVon Senioren f\u00fcr Senioren\u201c, die finden bestimmt eine L\u00f6sung."},"links":{"event":"https:\/\/i4s.de"}},{"id":295,"start":"2021-10-26T10:00:00+02:00","end":"2021-10-26T11:30:00+02:00","cancelled":true,"onlineOnly":true,"host":{"id":676,"name":"bhs CONSULTING \u0026 SOLUTIONS GmbH","infotext":"ERFOLG IST DIE LEISTUNG VON MENSCHEN\r\nDas ist das Motto der Personal- und Unternehmensberatung bhs CONSULTING \u0026 SOLUTIONS GmbH. Wir sind seit 2004 erfolgreich f\u00fcr internationale Konzerne, mittelst\u00e4ndische Unternehmen und Start-Ups bundesweit t\u00e4tig. Die erfahrenen Beraterinnen und Berater sind von Anfang an in den strategischen Aufgabenfeldern im Bereich Human Resources t\u00e4tig. Schwerpunktei sind:\r\nExecutive Search, Personalauswahl, Personal- und Organistionsentwicklung.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6124a84c800ef.jpg","links":{"host":"https:\/\/bhsgroup.de","jobs":"https:\/\/bhsgroup.de\/stellenangebote.html","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bhsCandS","twitter":"https:\/\/twitter.com\/bhs68881212","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/bhs_consulting","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/bhsconsulting-solutionsgmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/bhs-consulting-\u0026-solutions"}},"title":"Konfliktfreudig auch virtuell","description":{"short":"Eine gut gel\u00f6ste Konfliktsituation wird zu einer Gewinnsituation f\u00fcr alle Beteiligten. Doch klappt es auch online im virtuellen Team? Diskutieren Sie mit!","long":"Stress, Drucksituationen und ungel\u00f6ste Konflikte k\u00f6nnen uns ebenso krank machen wie alle anderen schlechten Arbeitsbedingungen auch. Wie erkennen Sie die Konflikte und lassen sich diese auch online deeskalieren? Mit eigener Netiquette kann man die Konflikte im Team sogar vermeiden. Erfahren Sie  wie und diskutieren Sie mit!"},"links":{"event":"jschuster@bhsgroup.de"}},{"id":483,"start":"2021-10-26T10:00:00+02:00","end":"2021-10-26T11:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1156,"name":"Bayerisches Zentrum f\u00fcr Kultur- und Kreativwirtschaft","infotext":"Das Bayerische Zentrum f\u00fcr Kultur- und Kreativwirtschaft (bayernkreativ) ist Hauptanlaufstelle f\u00fcr die Kultur- und Kreativwirtschaft in Bayern.\r\nbayernkreativ vernetzt, informiert, qualifiziert und inspiriert Kultur- und Kreativschaffende in Bayern. Das Bayerische Zentrum f\u00fcr Kultur- und Kreativwirtschaft wird gef\u00f6rdert durch das Staatsministerium f\u00fcr Wirtschaft, Landesentwicklung und Energie und getragen von der Bayern Innovativ GmbH.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/615af8b88cd1c.jpg","links":{"host":"https:\/\/bayern-kreativ.de\/","jobs":"https:\/\/www.bayern-innovativ.de\/ueber-uns\/karriere\/seite\/stellen","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bayernkreativ","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCMtYvlZYkV_V25K8kMIpGUg","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/bayern.kreativ\/"}},"title":"K\u00fcnstlersozialabgabe","description":{"short":"Im Workshop dreht sich alles um das Thema K\u00fcnstlersozialabgabe. Wer muss sie zahlen und wer bekommt sie? Wann muss die K\u00fcnstlersozialabgabe gezahlt werden und wann nicht? Was hat sie denn mit der K\u00fcnstlersozialkasse zu tun?\r\nUnd noch so einiges mehr\u2026","long":"Kreative Dienstleistungen ver\u00e4ndern unser Leben ungemein. Oft sind sie es, die im privaten und beruflichen Alltag eine besondere Wertigkeit beisteuern und einen willkommenen Unterschied machen. Der Erwerb von Kreativleistungen ist in der Regel schnell und unkompliziert m\u00f6glich. Doch mitunter sind bei potenziellen Kunden Hemmungen zu bemerken. Grund hierf\u00fcr ist die Sorge um eine zus\u00e4tzliche Steuer, die K\u00fcnstlersozialabgabe. Diesen Sorgen und Hemmungen kann Abhilfe geleistet werden. Im Workshop wird alles rund um die K\u00fcnstlersozialabgabe erl\u00e4utert.\r\n\r\nHier gibt es ein Interview vorab mit Oliver Wittmann zum Thema \u0022K\u00fcnstlersozialabgabe\u0022: https:\/\/wueww.de\/2021\/10\/20\/workshop-kuenstlersozialabgabe"},"links":{"event":"https:\/\/bayern-kreativ.de\/termine\/workshop-kuenstlersozialabgabe\/"}},{"id":377,"start":"2021-10-26T10:30:00+02:00","end":"2021-10-26T11:15:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1066,"name":"viind GmbH","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6152dd282b2a8.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.viind.com","jobs":"https:\/\/www.viind.com\/docs\/jobs-softwareentwicklerin.pdf","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/viind"}},"title":"Recruiting \u00fcber WhatsApp \u0026 Co.","description":{"short":"WhatsApp hat mehr aktive Nutzer:innen als LinkedIn, Instagram \u0026 Twitter zusammen und ist somit DIE Plattform, um Menschen zu erreichen. Wir zeigen, wie dies effizient und datenschutzkonform gelingt \u2013 und wie smarte Automatisierung dabei helfen kann.","long":"\u0022Schicken Sie uns eine Mail oder rufen Sie uns an ...\u0022\r\nDamit erreicht man heutzutage fast NIEMANDEN mehr der Jobsuchenden unter 25. F\u00fcr ein erfolgreiches Recruiting m\u00fcssen die Bewerber dort abgeholt werden, wo sie bereits sind - und das sind Messenger wie WhatsApp und Co.\r\n\r\nWhatsApp-Nachrichten haben in der Kundenkommunikation enormes Potenzial: Sie erreichen \u00fcber 98% der Smartphone-Nutzer:innen und haben \u00d6ffnungsraten, von denen E-Mails nur tr\u00e4umen k\u00f6nnen. Die Beschr\u00e4nkung auf ein einzelnes Smartphone und Fragestellungen rund um den Datenschutz halten jedoch viele Unternehmen von der aktiven Nutzung ab.\r\nWir beleuchten die Unterschiede zwischen WhatsApp, WhatsApp Business und der WhatsApp Business API und zeigen Ihnen, wie Sie Messenger-Dienste effizient f\u00fcr Ihren Recruiting-Prozess nutzen k\u00f6nnen."},"links":{"event":"https:\/\/zoom.us\/j\/91321712863?pwd=VENRQkVIN0t6TTE4aTRMbmJvMWxqUT09"}},{"id":298,"start":"2021-10-26T13:00:00+02:00","end":"2021-10-26T14:30:00+02:00","cancelled":true,"onlineOnly":true,"host":{"id":676,"name":"bhs CONSULTING \u0026 SOLUTIONS GmbH","infotext":"ERFOLG IST DIE LEISTUNG VON MENSCHEN\r\nDas ist das Motto der Personal- und Unternehmensberatung bhs CONSULTING \u0026 SOLUTIONS GmbH. Wir sind seit 2004 erfolgreich f\u00fcr internationale Konzerne, mittelst\u00e4ndische Unternehmen und Start-Ups bundesweit t\u00e4tig. Die erfahrenen Beraterinnen und Berater sind von Anfang an in den strategischen Aufgabenfeldern im Bereich Human Resources t\u00e4tig. Schwerpunktei sind:\r\nExecutive Search, Personalauswahl, Personal- und Organistionsentwicklung.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6124a84c800ef.jpg","links":{"host":"https:\/\/bhsgroup.de","jobs":"https:\/\/bhsgroup.de\/stellenangebote.html","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bhsCandS","twitter":"https:\/\/twitter.com\/bhs68881212","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/bhs_consulting","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/bhsconsulting-solutionsgmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/bhs-consulting-\u0026-solutions"}},"title":"Cross-Cultural Skills Online","description":{"short":"Wie steht es um Ihre interkulturelle Kompetenz?","long":"Haben Sie h\u00e4ufig Fragezeichen auf der Stirn, wenn Sie beruflich mit Menschen anderer Kulturen zu tun haben? Sind Cross-Cultural Skills in Online-Meetings anders als bei den Offline-Begegnungen?  Erweitern Sie Ihren Blickwinkel, erleben Sie den Aha-Effekt und erfahren Sie, wie sich die Puzzleteile zusammenf\u00fcgen."},"links":{"event":"jschuster@bhsgroup.de"}},{"id":306,"start":"2021-10-26T14:00:00+02:00","end":"2021-10-26T15:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":16,"name":"Internet von Senioren f\u00fcr Senioren e.V.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e3951c96b5ba.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.i4s.de\/"}},"title":"Virtueller Stammtisch","description":{"short":"Das Internetcaf\u00e9 von Senioren f\u00fcr Senioren unterh\u00e4lt einen virtuellen Stammtisch, der t\u00e4glich von 14:00 Uhr bis ca. 15:00 Uhr ge\u00f6ffnet ist. Alle interessierten B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen und nicht nur Senioren\/innen sind herzlich eingeladen.","long":"Das Internetcaf\u00e9 von Senioren f\u00fcr Senioren unterh\u00e4lt einen virtuellen Stammtisch, der t\u00e4glich von 14:00 Uhr bis ca. 15:00 Uhr ge\u00f6ffnet ist. Alle interessierten B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen und nicht nur Senioren\/innen sind herzlich eingeladen. So erreichen Sie uns ganz einfach: www.i4s.de  \u00fcber Bildungsraum zum Stammtisch"},"links":{"event":"https:\/\/i4s.de"}},{"id":358,"start":"2021-10-26T14:30:00+02:00","end":"2021-10-26T15:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":102,"name":"enowa AG","infotext":"Die enowa AG ist eine mittelst\u00e4ndische Unternehmensberatung mit Hauptsitz in Rottendorf bei W\u00fcrzburg. Mit ihren 200 Mitarbeiter\/innen sind wir seit \u00fcber 25 Jahren auf Dienstleistungen rund um die digitale Transformation spezialisiert. Unsere Expertise in der IT-Beratung und -Prozessumsetzung komplettieren wir durch die Entwicklung und Implementierung eigener Software-Produkte \u2013 bis hin zu Change Management und Knowledge Management.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e60b23de0509.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.enowa.ag\/","jobs":"https:\/\/enowa.ag\/karriere","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/enowaAG\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/enowaag","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UC6SCCHq1tO_zd8koa5w-UDw","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/enowa_ag\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/enowaag","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/enowaag"}},"title":"Frauen in der IT \u2013 Kaffeerunde","description":{"short":"Frauen in der IT \u2013 Kaffeerunde\r\n\r\nTickt eine Beraterin anders als ein Berater? Ist die IT ein lebensfeindliches Umfeld f\u00fcr eine Frau? Was sind die gr\u00f6\u00dften Herausforderungen?","long":"Frauen in der IT \u2013 Kaffeerunde - der etwas andere Kaffeeplausch\r\n\r\nTickt eine Beraterin anders als ein Berater? Ist die IT ein lebensfeindliches Umfeld f\u00fcr eine Frau? \r\nMuss man eigentlich spezielle Skills mitbringen um in der IT Beratung Fu\u00df zu fassen und sich zu Hause zu f\u00fchlen?\r\nWas sind die gr\u00f6\u00dften Herausforderungen?\r\n \r\nDas sind alles \u2013 bewusst \u2013 sehr polarisierende Fragen. Wir wollen die Chance nutzen uns zu diesen Fragen und nat\u00fcrlich noch viel mehr Inhalten auszutauschen und dabei hoffentlich festzustellen, dass wir mit dem ein oder andern Vorurteil oder dem ein oder anderen Mythos aufr\u00e4umen k\u00f6nnen.\r\n\r\nWer Interesse hat, hierbei mitzudiskutieren oder einfach Lust hat, mehr \u00fcber die IT Beratungsbranche zu erfahren, ist herzlich eingeladen, sich an der wuewebweek mit uns zu vernetzen.\r\n\r\nOnline-Veranstaltung \u00fcber MS Teams, Link unten anbei.\r\n\r\nAnja Baumann \u0026 Cornelia Burko, enowa AG \/ ConVista-Gruppe\r\n________________________________________________________________________________ \r\n\r\nOder anrufen (nur Audio) \r\n+49 69 365057511,,909600440#   \r\nTelefonkonferenz-ID: 909 600 440#"},"links":{"event":"https:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_MWNlN2U4MzEtMmZlNS00Zjc4LWJmN2ItM2E5ZjA5M2UwMjli%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%22928c7ea3-b11b-48c1-a147-72549f245164%22%2c%22Oid%22%3a%2213864b7b-14ce-445e-8b09-3babb18db42d%22%7d"}},{"id":347,"start":"2021-10-26T14:30:00+02:00","end":"2021-10-26T17:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1027,"name":"Rudolf-Alexander-Schr\u00f6der-Haus","infotext":"Das Rudolf-Alexander-Schr\u00f6der-Haus ...\r\n... kurz \u0022Schr\u00f6der-Haus\u0022 genannt, ist das Evangelische Bildungszentrum in W\u00fcrzburg.\r\n\r\nEs ist die Einrichtung der Erwachsenenbildung und Familienbildung der Evang.-Luth. Kirche in W\u00fcrzburg und versteht sich als Stadtakademie und Familien-Bildungsst\u00e4tte.\r\nTr\u00e4ger ist das Evang.Luth. Dekanat W\u00fcrzburg, Zwinger 3c, 97070 W\u00fcrzburg","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6151ce9e14941.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.schroeder-haus.de\/startseite\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/schroederhaus"}},"title":"Beratung im Internet-Caf\u00e9","location":{"name":"Rudolf-Alexander-Schr\u00f6der-Haus","streetNo":"Wilhelm-Schwinn-Platz 3","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.78973865162,"lng":9.9349960684776},"description":{"short":"Medien entdecken, verstehen, nutzen\r\n Im  Schr\u00f6der-Haus besteht jeden Dienstag die M\u00f6glichkeit, sich bei konkreten Fragen zu Handhabung und Einrichtung eigener Ger\u00e4te beraten und unterst\u00fctzen zu lassen. (30 Min.\/Person)","long":"Zuhause in der Digitalen Welt - Medien entdecken, verstehen, nutzen\r\nDie Digitalisierung, die sich gerade in den letzten Monaten rasant entwickelt hat, ver\u00e4ndert unser Leben, die Kommunikation, das Einkaufsverhalten und die M\u00f6glichkeit, sich Informationen und Wissen zu beschaffen. Mailen, simsen und liken mit Smartphones, Tablets oder Laptops geh\u00f6rt selbstverst\u00e4ndlich dazu. Einsteiger*innen erschlie\u00dft sich Sinn und Nutzen der Ger\u00e4te und ihrer Anwendungen oft nicht von alleine. Die Bedienung der entsprechenden Ger\u00e4te stellt eine H\u00fcrde dar, auch Chancen, Grenzen und Gefahren sind zu hinterfragen. Im \u0022Internet-Caf\u00e9\u0022 im Schr\u00f6der-Haus besteht jeden Dienstag die M\u00f6glichkeit, sich bei konkreten Fragen zu Handhabung und Einrichtung eigener Ger\u00e4te beraten und unterst\u00fctzen zu lassen. Dar\u00fcber hinaus informieren wir an einzelnen Terminen (s.u.) zu Themen aus dem Medien-Alltag und stehen f\u00fcr Fragen und Gespr\u00e4ch zur Verf\u00fcgung.\r\nLeitung: Eva-Maria Hartmann, Dipl.-P\u00e4dagogin und Thomas Ortlepp, Bildungsreferent\r\nGeb\u00fchr: Ohne"},"links":{"event":"mail@schroeder-haus.de"}},{"id":374,"start":"2021-10-26T15:00:00+02:00","end":"2021-10-26T16:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1062,"name":"webfactor media GmbH","infotext":"Nicht immer ist beim Thema Software eine Fertigl\u00f6sung der richtige und effiziente Weg. Oftmals sind diese \u00fcberdimensioniert, m\u00fcssen mit aller Gewalt an spezielle Bed\u00fcrfnisse angepasst werden und ziehen Umschulungen, interne Anpassungen und somit auch weitere Kosten mit sich. In vielen F\u00e4llen gen\u00fcgen einfache, kosteng\u00fcnstige, individuelle L\u00f6sungen, die sinnvoll sind und einen wirklichen Mehrwert bringen - aber auch jederzeit mitwachsen k\u00f6nnen. Auf solche Projekte haben wir uns spezialisiert!","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6162815c0869a.jpg","links":{"host":"https:\/\/webfactor.de\/","jobs":"https:\/\/webfactor.de\/#jobs","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/webfactormedia","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/webfactormediagmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/webfactor-media-gmbh"}},"title":"Einblick: How to make an app","description":{"short":"Wie entsteht eigentlich eine App? Ein (nicht sehr technischer) Einblick, welche Schritte in der Regel bei uns notwendig sind, wenn ein Kunde mit einer App-Idee zu uns kommt.","long":"In diesem Vortrag m\u00f6chten wir beschreiben, wie f\u00fcr gew\u00f6hnlich die Entwicklung einer App in unserer Software-Agentur vor sich geht. Hier geht es nicht um eine technische Beschreibung oder Code-Beispiele, sondern um die Projektadministration au\u00dfen rum:\r\n\r\n- Erstkontakt\/Vorstellungen?\r\n- Welche Fragen stellen die Kunden in der Regel?\r\n- Was muss alles im Vorfeld vorbereitet werden?\r\n- Welche Schritte sind notwendig, um das Projekt durchzuf\u00fchren?\r\n- Wie l\u00e4uft die Kommunikation zwischendurch?\r\n\r\nDiese und andere Punkte werden wir den Interessierten n\u00e4herbringen und nat\u00fcrlich auch Fragen beantworten!\r\n\r\nTeilnahme via Zoom: https:\/\/us02web.zoom.us\/j\/85657533062?pwd=UFhlemtBeVlTQWwxS2M0N1V6OFhJQT09\r\n\r\nBei Fragen bitte einfach eine E-Mail an wueww@webfactor.de schicken! :-)"},"links":{"event":"https:\/\/us02web.zoom.us\/j\/85657533062?pwd=UFhlemtBeVlTQWwxS2M0N1V6OFhJQT09"}},{"id":424,"start":"2021-10-26T15:00:00+02:00","end":"2021-10-26T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":50,"name":"Mayflower GmbH","infotext":"Mayflower ist der Projektdienstleister, der mit eingespielten Teams individuelle Software entwickelt. Mit unserer ausgewogenen Mischung aus Strategie, Wissen, Talenten, Umsetzungs- und Methodenkompetenz tragen wir so dazu bei, dass unsere Kunden aktiv auf die steigende Dynamik am Markt reagieren k\u00f6nnen. Mit Consulting und Training stellen wir zus\u00e4tzlich sicher, dass Sie Ihre Kompetenzen dabei optimal ausspielen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e459fc29eb39.jpeg","links":{"host":"https:\/\/mayflower.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/mayflowergmbh","twitter":"https:\/\/twitter.com\/mayflowergmbh","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/mayflowergmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/mayflower-gmbh"}},"title":"Software-Modernisierung","description":{"short":"Welche Wettbewerbsvorteile bietet eigentlich eine Software-Modernisierung? Bei unserer XXL-Sonderausgabe der Agilen Unterfranken wird dir nicht nur diese Frage beantwortet \u2026","long":"Du willst wissen, wieso man Software modernisieren muss, was dabei wichtig ist und wie man es angeht?\r\nDich interessiert dabei auch die Rolle des Managements, der Agilisten und der Entwickler?\r\nDann komm bei unserer XXL Sonderausgabe der Agilen Unterfranken vorbei!\r\n\r\nJohann Peter Hartmann und Torsten \u0022Totti\u0022 Wunderlich werden erstmal dar\u00fcber berichten, was man alles tun muss, damit eben nicht modernisiert wird. Im Anschluss wird Alexander \u0022Talex\u0022 Troppmann \u00fcber moderne Softwarearchitekturen aus dem Business Blickwinkel einige Impulse liefern.\r\n\r\nDanach werdet ihr mit den Dreien in Gruppen aufgeteilt und k\u00f6nnt philosophieren, diskutieren und spannende Dinge erarbeiten.\r\n\r\nUnser Ziel ist, dass Dir das Thema \u0022Softwaremodernisierung\u0022 zug\u00e4nglicher wird und oft vorherrschende Ber\u00fchrungs\u00e4ngste verschwinden.\r\n\r\nZielgruppe dieser Sonderausgabe sind alle Agilisten, Softwareentwickler sowie alle, die im Rahmen von Softwareprojekten Businessentscheidungen treffen."},"links":{"event":"https:\/\/www.xing.com\/events\/xxl-meetup-wettbewerbsvorteile-softwaremodernisierung-3623993"}},{"id":476,"start":"2021-10-26T15:00:00+02:00","end":"2021-10-26T15:15:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":126,"name":"Mediengruppe Main-Post","infotext":"Informationen aus der Region f\u00fcr die Region \u2013 daf\u00fcr sorgen wir seit 1883 jeden Tag aufs Neue. Stillstand hat es bei uns dabei nie gegeben. Kontinuierlich haben wir mit dem Zeitgeist Schritt gehalten und uns so vom einstigen \u00fcberparteilichen \u201eW\u00fcrzburger General-Anzeiger\u201c \u00fcber einen reinen Zeitungsverlag zu einer vielf\u00e4ltigen Mediengruppe entwickelt. Damit das auch zuk\u00fcnftig so weiter geht, arbeiten bei uns t\u00e4glich 1100 festangestellte Mitarbeiter daran, unser Tun st\u00e4ndig zu verbessern.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e624dd14974b.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.mainpost.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/mainpost","twitter":"https:\/\/twitter.com\/mainpost","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/user\/mainpostdigital","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/mainpost.de\/"}},"title":"Coffee Break @ MAINPOST","description":{"short":"Conversion hei\u00dft nicht Bekehrung: Wie Leser zu Abonnenten werden.","long":"Wie macht man Leute, die nur mal per Zufall auf mainpost.de vorbeischauen, zu Fans und zufriedenen Kundinnen und Kunden, die bereit sind, f\u00fcr Journalismus zu bezahlen? Diese und andere Fragen besch\u00e4ftigen die neue Conversion-Unit der Main-Post. Ein Talk auf Insta-Live."},"links":{"event":"https:\/\/instagram.com\/mainpost.de"}},{"id":316,"start":"2021-10-26T15:00:00+02:00","end":"2021-10-26T17:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":23,"name":"IHK W\u00fcrzburg-Schweinfurt","infotext":"Die IHK W\u00fcrzburg-Schweinfurt ist die Industrie- und Handelskammer f\u00fcr die Region Mainfranken und betreut rund 72.000 Mitgliedsunternehmen. \r\nSie steht Ihren Mitgliedern mit einem breit gef\u00e4cherten Beratungsangebot und passgenauen Dienstleistungen zur Seite. Unter anderem gibt sie Auskunft bei Recht- oder Steuerfragen, ber\u00e4t Unternehmensgr\u00fcnder oder unterst\u00fctzt Unternehmen beim Eintritt in ausl\u00e4ndische M\u00e4rkte.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e3a9fa95fbfa.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.wuerzburg.ihk.de"}},"title":"Marken- und Patentsprechtag","description":{"short":"In Zusammenarbeit mit mainfr\u00e4nkischen Patent- und Rechtsanw\u00e4lten erhalten Sie Gelegenheit, sich \u00fcber Schutzrechte wie Patente, Gebrauchsmuster, Marken und Design zu informieren.","long":"In Zusammenarbeit mit mainfr\u00e4nkischen Patent- und Rechtsanw\u00e4lten erhalten Sie Gelegenheit, sich \u00fcber Schutzrechte wie Patente, Gebrauchsmuster, Marken und Design zu informieren.\r\n\r\nIn vertraulichen Einzelgespr\u00e4chen kann die eigene Idee \/ Entwicklung \/ Erfindung vorgestellt und dabei gekl\u00e4rt werden, ob und welche gewerblichen Schutzrechte in Anspruch genommen werden k\u00f6nnen. Dabei wird auch aufgezeigt, wie und wo man nach dem Stand der Technik recherchieren kann, mit welchen Kosten die Anmeldung und Aufrechterhaltung eines Schutzrechts verbunden ist und welche Dienstleistungen dabei Anw\u00e4lte und andere Dienstleister erbringen k\u00f6nnen. Es werden dar\u00fcber hinaus Wege aufgezeigt, wie man Erfindungen schnell und effektiv in marktf\u00e4hige Produkte umsetzen kann.\r\n\r\nErfinder und innovative Unternehmen erhalten au\u00dferdem Informationen \u00fcber m\u00f6gliche F\u00f6rderprogramme zur Sicherung gewerblicher Schutzrechte, zum Prototypenbau oder auch Machbarkeitsstudien.\r\n\r\nWir nutzen die Plattform Microsoft Teams und Sie erhalten nach erfolgter Anmeldung zeitnah zum Termin einen Zugangslink per E-Mail zur Videokonferenz. \r\n\r\nZentrum Marke und Patent\r\nIhre regionale Anlaufstelle f\u00fcr alle Fragen des gewerblichen Rechtsschutzes in Kooperation mit mainfr\u00e4nkischen Patent- und Rechtsanw\u00e4lten und dem Patentzentrum Bayern bei Bayern Innovativ. (www.zentrum-marke-patent.de)\r\n\r\nWeitere Informationen erhalten Sie unter:\r\nwww.wuerzburg.ihk.de\/schutzrechte"},"links":{"event":"https:\/\/www.wuerzburg.ihk.de\/veranstaltungen\/anmeldung\/marken-und-patentsprechtag-228697\/"}},{"id":432,"start":"2021-10-26T15:00:00+02:00","end":"2021-10-26T15:45:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":191,"name":"schoesslers Agentur f\u00fcr Kommunikation - Vogel Communications Group","infotext":"schoesslers ist eine Berliner PR-Agentur mit Spezialisierung auf die digitale Wirtschaft. Wir bieten kreative und innovative Kommunikationsl\u00f6sungen sowie professionelles Projektmanagement. schoesslers zeichnet sich durch individuelle und strategische Kommunikationsl\u00f6sungen, einen holistischen Beratungsansatz, ein starkes Netzwerk sowie durch professionelles Event- und Projektmanagement aus. Seit Januar 2016 ist die Agentur Teil der Vogel Communications Group.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f7325c7492d8.jpeg","links":{"host":"https:\/\/schoesslers.com","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/schoesslers\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/schoesslers","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/schoesslersgmbh-einunternehmendervogelcommunicationsgroup","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/schoesslers-com"}},"title":"Fail-Alarm f\u00fcr Startups","description":{"short":"Warnung vor den schlimmsten Fehlern, damit Gr\u00fcnder mit ihren Startups nicht scheitern! Learnings von Existenzgr\u00fcndern - im Guten wie im B\u00f6sen. Ein Webinar von Jochen Kalka, Autor der \u0022Startup-L\u00fcge\u0022 und Mitglied der GL der Agentur schoesslers.","long":"Sorry: Eine geile Idee alleine reicht nicht, um ein Startup zu gr\u00fcnden. 99 Prozent aller Startups scheitern, bevor es eigentlich richtig losgeht. Das muss nicht sein, beachtet man einige Regeln. Gesch\u00e4ftsidee, Garage, Geldquelle? So einfach ist es leider nicht. Wir zeigen unterschiedliche Gr\u00fcndertypen, nennen Phasen eines Startups, erkl\u00e4ren, warum das glorifizierte Scheitern sch...lecht ist und langen den Finger in die Wunde, bis der Fail-Alarm schl\u00e4gt."},"links":{"event":"jochen.kalka@schoesslers.com"}},{"id":444,"start":"2021-10-26T15:30:00+02:00","end":"2021-10-26T17:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1124,"name":"Mainwebsolutions","infotext":"Der nachhaltige Erfolg und das stabile Wachstum Ihres Unternehmens stehen im direkten Zusammenhang mit der digitalen Transformation des eigenen Gesch\u00e4ftsfeldes. Die M\u00f6glichkeiten und Herausforderungen sind gleicherma\u00dfen enorm, die richtige Strategie ist meist nicht leicht zu finden. Seit vielen Jahren verstehen wir uns daher als strategischer Partner f\u00fcr den digitalen Unternehmenswandel im deutschen Mittelstand.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6155de4c1264a.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.mainwebsolutions.de\/","jobs":"https:\/\/www.mainwebsolutions.de\/stellenangebote","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/mainwebsolutions","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/mainwebsolutions","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/mainwebsolutions\/"}},"title":"Stellen \u00fcber LinkedIn besetzen","description":{"short":"Klassische Jobportale und Ausschreibungen sorgen oft f\u00fcr nur wenige wirklich qualifizierte Bewerbungen. Wir stellen Ihnen neue M\u00f6glichkeiten f\u00fcr die Mitarbeitergewinnung vor, die sich durch das Gesch\u00e4ftsnetzwerk LinkedIn er\u00f6ffnen.","long":"Klassische Jobportale und Ausschreibungen sorgen oft f\u00fcr nur wenige wirklich qualifizierte Bewerbungen. Wir stellen Ihnen neue M\u00f6glichkeiten f\u00fcr die Mitarbeitergewinnung vor, die sich durch das Gesch\u00e4ftsnetzwerk LinkedIn er\u00f6ffnen.\r\n\r\n\u00dcber den Link zur Teams-Veranstaltung k\u00f6nnen Sie online teilnehmen: \r\nhttps:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_N2FiYTRiMjAtMGI3My00YWQ0LWIxMWItOWIxYWYzMzAyNWY5%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%22783b142c-406f-4100-9601-b977d4115f42%22%2c%22Oid%22%3a%22f9d19a74-379c-4572-8d0c-ff8f410d248c%22%7d"},"links":{"event":"https:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_N2FiYTRiMjAtMGI3My00YWQ0LWIxMWItOWIxYWYzMzAyNWY5%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%22783b142c-406f-4100-9601-b977d4115f42%22%2c%22Oid%22%3a%22f9d19a74-379c-4572-8d0c-ff8f410d248c%22%7d"}},{"id":437,"start":"2021-10-26T16:00:00+02:00","end":"2021-10-26T17:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":672,"name":"rockenstein AG","infotext":"Die rockenstein AG ist ein Internet-Service-Provider aus W\u00fcrzburg und bietet seit knapp 30 Jahren f\u00fcr Unternehmen weltweit individuelle und leistungsstarke L\u00f6sungen rund um die Kernkompetenzen Rechenzentren, Globale Netzwerke, Cloud as a Service und IT-Management.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/611fc2764070f.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.rockenstein.de","jobs":"https:\/\/www.rockenstein.de\/karriere.html","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/rockensteinAG\/","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/rockensteinag\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/rockensteinag","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/rockenstein-ag\/"}},"title":"Daten\u00fcbertragung \u0026 Sicherheit","location":{"name":"rockenstein AG","streetNo":"Ohmstra\u00dfe 12","zipcode":"97076","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.801523311363,"lng":9.9758809804916},"description":{"short":"Digitale Daten\u00fcbertragung jederzeit und \u00fcberall: Schutzziele der Informationssicherheit leicht und verst\u00e4ndlich erkl\u00e4rt!","long":"Informationssicherheit dient dem Schutz vor Bedrohungen, der Vermeidung von wirtschaftlichen Sch\u00e4den und der Minimierung von Risiken. Vertraulichkeit, Integrit\u00e4t und Verf\u00fcgbarkeit stellen die drei wesentlichen Schutzziele der Informationssicherheit dar. \r\nWas genau darunter zu verstehen ist und welche Schutzma\u00dfnahmen wir f\u00fcr eine schnelle und digitale Daten\u00fcbertragung umsetzen, wird unter anderem in unserem Vortrag vorgestellt. \r\n\r\nWir freuen uns auf Ihren Besuch in der Ohmstra\u00dfe 12 in W\u00fcrzburg oder die Teilnahme \u00fcber das plattform\u00fcbergreifende Videokonferenzsystem BigBlueButton.\r\n\r\nAus organisatorischen Gr\u00fcnden ist eine Voranmeldung erforderlich. F\u00fcr die Pr\u00e4senzveranstaltung k\u00f6nnen wir nur eine begrenzte Anzahl von zehn Teilnehmerinnen und Teilnehmern zulassen.\r\n\r\nDie Anmeldung ist ab sofort auf https:\/\/www.rockenstein.de\/we-get-it-online\/veranstaltungen\/wuerzburg-web-week-2021.html m\u00f6glich."},"links":{"event":"https:\/\/www.rockenstein.de\/we-get-it-online\/veranstaltungen\/wuerzburg-web-week-2021\/anmeldeformular-wuerzburg-web-week-2021.html"}},{"id":436,"start":"2021-10-26T16:00:00+02:00","end":"2021-10-26T17:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":114,"name":"ZDI Mainfranken","infotext":"Das ZDI Mainfranken ist das neueste Gr\u00fcnderzentrum in der Region. Es f\u00f6rdert die Gr\u00fcndung digitaler Start-ups durch ein zielgerichtetes Workshopangebot. Coworking-Pl\u00e4tze, Werkst\u00e4tten und B\u00fcros bieten speziell Vorgr\u00fcndern und jungen Start-ups ideale Bedingungen f\u00fcr ihren Unternehmensstart. Die drei ZDI Bausteine befinden sich im neuen Stadtteil Hubland: Das Ideenlabor im Tower (Rottendorfer Stra\u00dfe 71), der Cube gegen\u00fcber (Hublandplatz 1) und der Inkubator (Leightonstra\u00dfe 3).","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e612da8e5d40.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.zdi-mainfranken.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/zdi.mainfranken","twitter":"https:\/\/twitter.com\/ZDI_Mainfranken","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCJGiMvjUgwE_YRtAlqa2tSQ","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/zdi.mainfranken\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/zdi-mainfranken"}},"title":"Prototyping \u0026 L\u00f6tzinn","location":{"name":"Cube","streetNo":"Hublandplatz 1","zipcode":"97074","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.789864453642,"lng":9.9697494506836},"description":{"short":"In Zusammenarbeit mit dem StartUp Vision4Quality und Kurtz-Ersa sprechen wir in dieser Session \u00fcber das Thema Prototyping.","long":"In Zusammenarbeit mit dem StartUp Vision4Quality und der Firma Kurtz-Ersa, Wertheim, sprechen wir in dieser Session \u00fcber das Thema Prototyping. Jedes Technologie-StartUp, das mit Hardware arbeitet, wird fr\u00fcher oder sp\u00e4ter mit dem L\u00f6ten von Bauteilen in Ber\u00fchrung kommen. \r\n\r\nVision4Quality entwickeln im \u0022Cube\u0022 Technologie f\u00fcr die Best\u00fcckung von Leiterplatten. Kurtz-Ersa ist einer der technische Ausstatter des Cube\/ZDI im Bereich Hardware\/L\u00f6tstation.\r\n\r\nLink zur Online Teilnahme: https:\/\/us02web.zoom.us\/j\/87813502995?pwd=OVM4VjVMWFRZd21tajZFejNpN1JlUT09"},"links":{"event":"tilman.hampl@zdi-mainfranken.de"}},{"id":334,"start":"2021-10-26T16:00:00+02:00","end":"2021-10-26T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":14,"name":"Career Centre der Julius-Maximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg","infotext":"Wir unterst\u00fctzen Studierende der Universit\u00e4t W\u00fcrzburg bei der Vorbereitung auf den Berufseinstieg und beim Erwerb von berufsrelevanten Schl\u00fcsselkompetenzen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e393d34e7a08.jpeg","links":{"host":"https:\/\/go.uniwue.de\/cc","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/CareerUniWue\/","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/career_uniwue\/"}},"title":"Bewerbungsbasics","description":{"short":"Bewerbungsbasics, insbesondere f\u00fcr P\u00e4dagogik\/Bildungswissenschaften\r\nZum Thema Bewerbung tauchen immer wieder viele Fragen auf. Mit dieser Infoveranstaltung erhalten Sie einen \u00dcberblick \u00fcber die einzelnen Schritte des digitalen Bewerbungsprozesses.","long":"Bewerbungsbasics, insbesondere f\u00fcr P\u00e4dagogik und Bildungswissenschaften\r\nZum Thema Bewerbung tauchen immer wieder viele Fragen auf. Mit dieser Online-Infoveranstaltung erhalten Sie einen ersten \u00dcberblick \u00fcber die einzelnen Schritte des auch digitalen Bewerbungsprozesses und einer Online-Bewerbung. Die einzelnen Schritte werden euch in Form eines Zoom-Vortrags vorgestellt, wobei jederzeit die M\u00f6glichkeit besteht, nachzufragen.\r\n\r\nNach Besuch dieses Seminars sollt ihr in der Lage sein, eure eigene Bewerbungsstrategie zu entwickeln und eine erste Version eurer Bewerbungsunterlagen zu erstellen, die ihr gerne in Einzel- und Gruppenberatungen weiter verfeinern k\u00f6nnt.\r\n\r\nInhalte:\r\n\r\n- Kompetenzen identifizieren\r\n- Wie gelingt ein guter Berufseinstieg?\r\n- Welche Berufsfelder gibt es?\r\n- Recherchestrategien f\u00fcr Stellen\r\n- richtiges Interpretieren von Ausschreibungen\r\n- Bewerbungsunterlagen: Was muss rein und in welcher Reihenfolge? Wie ausf\u00fchrlich muss ich sein, was ist unwichtig?\r\n- Erstellung von Anschreiben und Lebenslauf\r\n\r\nInteressenten k\u00f6nnen sich gerne bei uns per Mail melden, wir schicken Ihnen die Zugangsdaten dann zu: career@uni-wuerzburg.de \r\n\r\nSie haben auch Interesse ein Praktikum zu absolvieren? Zahlreiche Tipps und Hinweise finden Sie auf unserer Homepage: http:\/\/go.uniwue.de\/ccpraktika"},"links":{"event":"https:\/\/www.uni-wuerzburg.de\/career\/veranstaltungen\/wintersemester-2021-22\/"}},{"id":500,"start":"2021-10-26T16:00:00+02:00","end":"2021-10-26T18:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":112,"name":"Regina Hahn","infotext":"Die Facebook-Gruppe \u0022Selbstst\u00e4ndige in W\u00fcrzburg\u0022 sowie die Business Meetups werden geleitet von der Produktfotografin Regina Hahn und Madlen Kehr. Unser Ziel ist es, neue Kontakte zu kn\u00fcpfen, uns gegenseitig neue Ideen zu geben und einander zu helfen. Die Business Meetups sollen euch einen gem\u00fctlichen Abend in lockerer Atmosph\u00e4re zum Netzwerken bieten.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6177b3f891462.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.mondelli-studio.com\/newsletter-selbststaendige-wuerzburg\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/groups\/selbststaendigewuerzburg\/"}},"title":"Digital Detox-Business Meetup","location":{"name":"Ohana","streetNo":"Textorstra\u00dfe 12","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.796838463043,"lng":9.9348449706758},"description":{"short":"Unser Business Meetup ist ein ganz entspanntes Treffen unter Selbstst\u00e4ndigen, bei dem wir uns kennenlernen, Gesch\u00e4ftspartner finden und uns helfen! Dieses Mal als WebWeek-Special mit dem Thema Digital Detox. Wir freuen uns auf Deine Tipps!","long":"Wusstet ihr, dass sich bei der gro\u00dfen St\u00f6rung von Facebook, WhatsApp und Instagram am 04.10.2021 die Nutzung von SMS und Telefonanrufen verdreifacht hat? Es wurden ca. 20 Mio. SMS verschickt statt die \u00fcblichen 6-7 Mio. am Tag. Schade eigentlich, dass die meisten selbst in den sechs Abendstunden nicht das Handy weglegen und die Ruhe genie\u00dfen konnten. \r\n\r\nLass uns doch mal dar\u00fcber reden, wie man es schaffen k\u00f6nnte, ein Digital Detox einzulegen. \r\nDenn wir treffen uns zum Business Meetup WebWeek-Special am 26.10.2021 um 16 Uhr im Ohana! Du kannst dich auf einen gem\u00fctlichen Nachmittag in lockerer Atmosph\u00e4re zum Netzwerken freuen!\r\n\u203c\ufe0f Achtung: Negativer Covid-Test trotz 3G-Regel \u0026 Anmeldung per Mail erforderlich \u203c\ufe0f"},"links":{"event":"https:\/\/www.facebook.com\/events\/969970780250737?active_tab=about"}},{"id":462,"start":"2021-10-26T16:00:00+02:00","end":"2021-10-26T18:00:00+02:00","cancelled":true,"onlineOnly":false,"host":{"id":43,"name":"iWelt GmbH + Co. KG","infotext":"Als modernes Dienstleistungsunternehmen bietet die iWelt GmbH + Co. KG ma\u00dfgeschneiderte und zukunftsweisende B2B-L\u00f6sungen in den Bereichen Internet- und Informationstechnologie. Seit der Gr\u00fcndung im Jahr 2000 betreut die iWelt zahlreiche Gesch\u00e4ftskunden mit professionellen Services - Von Domains \u00fcber Hosting, Serverl\u00f6sungen, Netzwerke und Rechenzentren stellt die iWelt die gesamte IT-Infrastruktur. Die Zugeh\u00f6rigkeit zur Krick Unternehmensfamilie garantiert dabei den Kunden Best\u00e4ndigkeit.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e42db915757b.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.iwelt.de","jobs":"https:\/\/www.iwelt.de\/jobs-karriere\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/iWelt","twitter":"https:\/\/twitter.com\/iWelt\/","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/user\/iWeltAG","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/iwelt.de\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/iwelt","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/iwelt"}},"title":"KRITIS - wirksam sch\u00fctzen","location":{"name":"iWelt GmbH + Co. KG","streetNo":"Mainparkring 4","zipcode":"97246","city":"Eibelstadt","lat":49.732503251828,"lng":9.9906438589096},"description":{"short":"Ist Ihre Infrastruktur in Bezug auf kritische Infrastrukturen sicher vor Cyberangriffen? Erfahren Sie im Rahmen des iWelt- und Cybersprint-Events \u2013 ob vor Ort oder online, wie Sie diese wirksam sch\u00fctzen.","long":"Betreiber kritischer Infrastrukturen sind verpflichtet, angemessene organisatorische und technische Vorkehrungen zu treffen, um St\u00f6rungen ihrer informationstechnischen Systeme zu vermeiden. Ab Mai 2023 umfasst dies auch den Einsatz von Systemen zur Angriffserkennung. Wie setzen Sie Systeme zur Angriffserkennung um? Ist Ihre Infrastruktur in Bezug auf kritische Infrastrukturen sicher vor Cyberangriffen? Erfahren Sie im Rahmen des iWelt- und Cybersprint-Events \u2013 ob vor Ort oder online, wie Sie diese wirksam sch\u00fctzen.\r\n\r\nDie Cybersecurity Vortragsreihe findet im Hybridformat statt. Sie k\u00f6nnen bei allen drei Veranstaltungen zwischen einem Onlinezugang oder dem Ticket vor Ort w\u00e4hlen. Unsere Pr\u00e4senzveranstaltungen finden unter Beachtung der geltenden Hygienema\u00dfnahmen statt. Anmeldung unter https:\/\/www.iwelt.de\/einblicke\/veranstaltungen\/wueww\/"},"links":{"event":"https:\/\/www.iwelt.de\/einblicke\/veranstaltungen\/wueww\/"}},{"id":486,"start":"2021-10-26T16:30:00+02:00","end":"2021-10-26T19:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":165,"name":"W\u00fcrth Industrie Service GmbH \u0026 Co. KG","infotext":"Die W\u00fcrth Industrie Service GmbH \u0026 Co. KG ist f\u00fcr die Belieferung von produzierenden Industriekunden mit modular aufgebauten C-Teile-Management-L\u00f6sungen verantwortlich und am Standort Bad Mergentheim mit \u00fcber 1.700 Mitarbeitern t\u00e4tig.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f6248db00521.jpeg","links":{"host":"www.wuerth-industrie.com","facebook":"https:\/\/de-de.facebook.com\/Wuerth.Industrie.Service.Jobworld","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCpafCP9eDwDSA5E9_9cUGxw","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/wuerth_industrie_service","xing":"https:\/\/www.xing.com\/company\/wuerth-industrie-service","linkedIn":"https:\/\/de.linkedin.com\/company\/w-rth-industrie-service-gmbh-\u0026-co.-kg"}},"title":"Logistics is a dancer","location":{"name":"W\u00fcrth Industrie Service GmbH \u0026 Co. KG","streetNo":"Industriepark W\u00fcrth, Drillberg","zipcode":"97980","city":"Bad Mergentheim","lat":49.487726418637,"lng":9.7406566143036},"description":{"short":"Die IT gibt den Rhythmus vor, nach dem sich die Logistik bewegt. Mensch, Roboter und Maschine ergeben Hand in Hand ein Gesamtkunstwerk, das st\u00e4ndig weiterentwickelt wird. Bei der Logistiktour kann man als Zuschauer beim Live-Auftritt dabei sein.","long":"Die IT gibt den Rhythmus vor, nach dem sich die Logistik bewegt. Mensch, Roboter und Maschine ergeben Hand in Hand ein Gesamtkunstwerk, das st\u00e4ndig weiterentwickelt wird. Bei der Logistiktour kann man als Zuschauer beim Live-Auftritt dabei sein.\r\n\r\nUm die Verwirklichung von Automatisierung in einem der modernsten Logistikzentren f\u00fcr Industriebelieferung in Europa hautnah zu erleben, f\u00fchren IT-Experten durch das Herzst\u00fcck des Industriepark W\u00fcrth: Vom Wareneingang, der Verwiegerei, \u00fcber das Hochregallager, dem Kleinteile- und Pufferlager, zur Kommissionierung \u00fcber die multifunktionalen Arbeitspl\u00e4tze hin zum Warenausgang. Dar\u00fcber hinaus besteht im Anschluss die M\u00f6glichkeit, sich mit den IT-Experten auszutauschen. Somit gelingt den Teilnehmenden der Veranstaltung nicht nur ein intensiver Erfahrungsaustausch untereinander, sondern auch die direkte Vernetzung mit einem der modernsten Industrieunternehmen der Region.\r\n\r\nBei Fragen k\u00f6nnen Sie sich per E-Mail oder telefonisch an Christina Hedrich wenden. \r\nE-Mail: christina.hedrich@wuerth-industrie.com\r\nTel.: 07931\/913343"},"links":{"event":"https:\/\/events.wuerth-industrie.com\/wuerzburgerwebweek"}},{"id":412,"start":"2021-10-26T17:00:00+02:00","end":"2021-10-26T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1098,"name":"work\u0026feelgood INSTITUT F\u00dcR WORKSTYLE","infotext":"Flexible Working braucht Agiles Lernen! \r\nBeide Komponenten schaffen Vertrauen \u0026 Eigenverantwortlichkeit statt Command \u0026 Control. 70 % des Lernens erfolgt direkt am Arbeitsplatz und liegt oft brach. Nur mit aktiviertem Wissen gelingen kurze Entscheidungswege f\u00fcr mehr Innovation. Ein Wettbewerbsvorteil, den es gepaart mit neuen Arbeitsmodellen zu nutzen gilt. \r\n\r\nDaf\u00fcr legen wir uns bei work\u0026feelgood ins Zeug.","links":{"host":"https:\/\/www.workandfeelgood.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/workandfeelgood","twitter":"https:\/\/twitter.com\/EllenBraun1","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/workandfeelgood\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Ellen_Braun3\/cv","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/69772095\/admin\/"}},"title":"WOL - ein Erfolgsrezept?!","description":{"short":"future!learning. Ein bisschen Bildung zum Tee bringt happy learning moments. Die agilen Lerncoaches Dr. Valeska Henze \u0026 Ellen Braun motivieren zum agilen Lernen, zeigen Tools und schicken Euch mit einer Lernrallye ins Wochenende.","long":"Working-out-loud (WOL) \u2013 wird landauf und -ab in vielen Unternehmen, in mehr- oder weniger selbstorganisierten Gruppen praktiziert, um individuelle Ziele zu erreichen. F\u00fcr 12 Wochen fokussieren sich die max. 5 Teilnehmenden pro Circle darauf, nach Rezeptanleitung ihrem Ziel n\u00e4her zu kommen. Ist der Erfolg garantiert bei genauer Durchf\u00fchrung? Was kann die Methode bei einem selbst, im Circle und in Organisationen ver\u00e4ndern? Wir geben Good Practice Beispiele und erl\u00e4utern, welche Zukunftskompetenzen mit der Methode trainiert werden. In dem Slot erfahrt ihr Grundlegendes und Au\u00dferordentliches \u00fcber die Methode. Wer WOL ausprobieren m\u00f6chte, kann gleich im Anschluss einen Circle gr\u00fcnden. \r\n\r\nWir nutzen Zoom. Den Einwahllink erhaltet Ihr am Vorabend der Veranstaltung."},"links":{"event":"https:\/\/workandfeelgood.de\/termine"}},{"id":386,"start":"2021-10-26T17:00:00+02:00","end":"2021-10-26T17:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":133,"name":"SVA System Vertrieb Alexander GmbH","infotext":"Die SVA System Vertrieb Alexander GmbH ist einer der f\u00fchrenden deutschen System-Integratoren.  Das  Unternehmen  mit  Hauptsitz  in  Wiesbaden  wurde  1997  gegr\u00fcndet  und besch\u00e4ftigt heute mehr als 2.000 Mitarbeiter an 25 Standorten in Deutschland, u.a. in W\u00fcrzburg.\r\nDas  unternehmerische  Ziel  der  SVA  ist  es,  hochwertige  IT-Produkte  der  jeweiligen  Hersteller  mit  dem  Projekt-Know-how  und  der  Flexibilit\u00e4t  zu  verkn\u00fcpfen,  um  so  optimale  L\u00f6sungen  f\u00fcr  die  Kunden  zu erzielen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f1eb5d6efbb8.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.sva.de","jobs":"https:\/\/www.sva.de\/de\/job-portal\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/svagmbh","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/svasystemvertriebalexandergmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/sva-system-vertrieb-alexander-gmbh\/"}},"title":"Data in motion @ the Edge","description":{"short":"Moderne Edge-Computing Technologien erm\u00f6glichen es heute Daten \u0022at the Edge\u0022 zu verarbeiten, ohne dabei die Vorteile der Cloud zu verlieren. SVA stellt gemeinsam mit ihrem Partner Hivecell deren Wertangebot vor: Edge Plattformen as a Service.","long":"Sehr wertvolle Daten sind oft in motion und nicht at rest. Diese Daten erzeugen einen gro\u00dfen Teil ihres Werts jetzt oder nie. Wir sind heute exzellent aufgestellt, um den Mehrwert aus zentral generierten Daten in Echtzeit zu erzeugen. Ein Gro\u00dfteil relevanter Daten wird allerdings an der Edge erzeugt, weit weg vom Rechenzentrum oder der Cloud. Fabriken, Z\u00fcge, Einzelhandelsgesch\u00e4fte, Windkraftwerke, \u00d6lbrunnen, Schnellrestaurants und viele andere Orte und Dinge erzeugen oft wertvolle Daten, welche in Form von Analysen, Optimierungsalgorithmen oder Point-of-Sales Systemen ihren gr\u00f6\u00dften Wert erzeugen, wenn sie vor Ort genutzt werden. \r\nDie Cloud liegt oft \u0022fern ab\u0022 dieser Orte: Leistungsstarke und zuverl\u00e4ssige Internetanbindungen sind nicht immer gegeben, es entstehen hohe Kosten f\u00fcr die Daten\u00fcbertragung, Latenzen aufgrund des langen Weges durch das Internet verringern den Wert der Analysen der Daten und es mangelt oft an f\u00e4higem IT-Personal vor Ort.\r\n\r\nModerne Edge-Computing-Technologien erm\u00f6glichen es heute, Rechenoperationen \u0022at the Edge\u0022 durchzuf\u00fchren, ohne dabei auf die Vorteile der Cloud verzichten zu m\u00fcssen. Zudem sind sie mit zentralem Management f\u00fcr lokale Rechenpower ausgestattet. \r\nSVA stellt als erster deutscher Partner das Wertangebot von Hivecell vor: Edge Plattformen as a Service, inklusive Hardware, die so einfach zu installieren sind, dass es ein Pizzabote es tun k\u00f6nnte. In einem Erfahrungsbericht zeigen wir, wie Unternehmen Hivecell nutzen, um so effektiv Confluent at the Edge einzusetzen. Daten verschiedener Systeme werden von den vorgestellten Unternehmen at the Edge erfasst und in ein lokales Confluent Cluster gespielt. Dort werden die Daten sowohl gespeichert als auch ausgewertet. Die lokalen Auswertungen liegen f\u00fcr die Nutzer sofort und unabh\u00e4ngig von der Internetverbindung vor. Zus\u00e4tzlich replizieren die lokalen Confluent Instanzen ihre Daten in die Confluent Cloud, wo eine zentrale Auswertung stattfindet. Auch bei schwacher oder instabiler Internetanbindung sorgt die Confluent Plattform f\u00fcr eine zuverl\u00e4ssige \u00dcbermittlung aller gew\u00fcnschten Daten. Die Resultate der zentralen Auswertung k\u00f6nnen durch das Hivecell-Ger\u00e4temanagement wieder elegant auf alle lokalen Instanzen ausgerollt werden. \r\nIn den vorgestellten Anwendungsf\u00e4llen wurde so ein zuverl\u00e4ssiger Betrieb sichergestellt und mehr als die H\u00e4lfte an Kosten gespart im Vergleich zu alternativen Architekturen.\r\n\r\nNeben dem Erfahrungsbericht aus der Praxis wird SVA eine Live Aufbau pr\u00e4sentieren, der den typischen Anwendungsfall f\u00fcr Confluent at the Edge veranschaulicht und technologisch den produktiven Installationen gleicht."},"links":{"event":"https:\/\/wueww.sva.de\/"}},{"id":318,"start":"2021-10-26T17:00:00+02:00","end":"2021-10-26T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":16,"name":"Internet von Senioren f\u00fcr Senioren e.V.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e3951c96b5ba.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.i4s.de\/"}},"title":"Cloud Computing","description":{"short":"Cloud Computing \u2013 der USB-Stick, der beim Provider liegt","long":"Anbieter von Diensten, die \u00fcber das Internet laufen (z.B. E-Mail-Programme), stellen meist zus\u00e4tzlichen Speicherplatz in der \u201eWolke\u201c, der sogenannten Cloud, zur Verf\u00fcgung. Was ist die Cloud? Wozu kann man sie nutzen, wozu eher nicht? Diese und andere Fragen kl\u00e4ren wir bei diesem digitalen Stammtisch unseres Kooperationspartners, dem WUENET\/Internetcaf\u00e9.\r\nF\u00fcr die Videokonferenz wird die Software \u201eZoom\u201c verwendet. Sie k\u00f6nnen \u00fcber den folgenden Link an der Veranstaltung teilnehmen:\r\nMeeting-ID: 833 4975 2420\r\nKenncode: 787654\r\nZur Teilnahme ben\u00f6tigen Sie ein Tablet, Smartphone oder einen Laptop\/PC."},"links":{"event":"https:\/\/www.digital-kompass.de\/termine\/cloud-computing-der-usb-stick-der-beim-provider-liegt"}},{"id":365,"start":"2021-10-26T17:00:00+02:00","end":"2021-10-26T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1034,"name":"Agentur f\u00fcr Arbeit W\u00fcrzburg","infotext":"Die Agentur f\u00fcr Arbeit ist Dienstleister f\u00fcr den Arbeits- und Ausbildungsmarkt und bringt Menschen und Arbeit zusammen. Jugendliche und Erwachsene werden im Hinblick auf Ausbildung, Besch\u00e4ftigung und Qualifizierung beraten und begleitet. Arbeitgeber erhalten Unterst\u00fctzung bei der Stellenbesetzung  und in allen Fragen der Mitarbeiterqualifizierung.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6151d0b42ab64.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.arbeitsagentur.de\/vor-ort\/wuerzburg\/startseite","jobs":"https:\/\/www.arbeitsagentur.de\/ba-karriere"}},"title":"Jobs in sozialen Netzwerken","description":{"short":"Moderne Bewerberansprache f\u00fcr Stellenanzeigen in sozialen Netzwerken. Der Arbeitgeber-Service zeigt die M\u00f6glichkeiten der Jobb\u00f6rse der Agentur f\u00fcr Arbeit auf und informiert \u00fcber einen erfolgreichen Arbeitgeberauftritt bei Instagram, Xing und Co.","long":"Die Art und Weise, wie Menschen und Arbeit zusammenkommen, ist durch die sozialen Medien vielf\u00e4ltiger geworden. Die digitale Au\u00dfendarstellung eines Unternehmens tr\u00e4gt ma\u00dfgeblich zum Erfolg einer Stellenbesetzung bei. Eine traditionelle Stellenanzeige f\u00fchrt oftmals nicht mehr zum gew\u00fcnschten Erfolg. BewerberInnen suchen in sozialen Netzwerken oder auf anderen Bewertungsplattformen nach Informationen \u00fcber ihren zuk\u00fcnftigen Arbeitgeber und Arbeitsplatz. Wir zeigen Ihnen die M\u00f6glichkeiten sowohl der Jobb\u00f6rse der Agentur f\u00fcr Arbeit wie auch f\u00fcr einen erfolgreichen Arbeitgeberauftritt bei Instagram, Xing und Co ein.\r\n\r\nEine E-Mail-Anmeldung ist unter wuerzburg.biz@arbeitsagentur.de erw\u00fcnscht. Sie erhalten anschlie\u00dfend einen Link f\u00fcr den Zugang in das Konferenzsystem Skype zugeschickt"},"links":{"event":"wuerzburg.biz@arbeitsagentur.de"}},{"id":402,"start":"2021-10-26T18:00:00+02:00","end":"2021-10-26T19:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":96,"name":"Verena Ullmann be content Branding und Online-Marketing","infotext":"Positionierung, Personal-Branding-, Produkt- und Unternehmens-Branding, Online-Marketing, Meetups in W\u00fcrzburg und Dettelbach, Vortr\u00e4ge, Workshops und Seminare, Kurzcoachings oder Branding-Langzeitbegleitung. Verena Ullmann ist  Inhaberin der be content Branding und Onlinemarketing aus G\u00fcntersleben. Wir arbeiten als Partner auf Augenh\u00f6he mit Webdesignern, UX und UI-Spezialisten, Programmierern, Fotografen, Filmemachern, Grafikern, Rhetorikern, Social-Media und Ads-Spezialisten f\u00fcr Deinen Erfolg.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e5e99160ab32.jpeg","links":{"host":"https:\/\/be-content.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/becontentbrandingundonlinemarketing","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/verena-ullmann-becontentbranding\/"}},"title":"Social Media in der Politik","location":{"name":"P 8, Zelantic GmbH","streetNo":"Pleicherkirchgasse 8","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.79718678137,"lng":9.9280632121918},"description":{"short":"Der Wahlkampf oder das F\u00fchren einer politischen Marke findet online statt. Erlebe an echten Politikerbeispielen wie das erfolgreich funktioniert. Verena Ullmann, be content Branding, P8, Pleicherkirchgasse 8, W\u00fcrzburg, 26.10.2021, 18 Uhr.","long":"Nicht nur seit Corona hat sich der Wahlkampf ins Netz verlagert. Alle Generationen verf\u00fcgen inzwischen \u00fcber Smartphones, Tablets, Smart-TV oder auch digitale Uhren. \r\n\r\n\u00dcber sie k\u00f6nnen Neuigkeiten auf allen Kan\u00e4len genossen werden und auch interagiert werden. Zudem hat sich die Arbeitsweise und -zeit sowie die Freizeitgestaltung\u00a0der B\u00fcrger gewandelt und ein klassischer Haust\u00fcrwahlkampf ist nahezu unm\u00f6glich geworden. Denn zu Hause ist zwischen 8 und 18 Uhr im Normalfall keiner. \r\n\r\nDurch Corona hat sich diese Situation verst\u00e4rkt ge\u00e4ndert, obwohl viele im Homeoffice arbeiten. Ein Wahlkampf wie man ihn aus der Vergangenheit kennt mit Infost\u00e4nden, Handzetteln und pers\u00f6nlichen Veranstaltungen ist nur extrem eingeschr\u00e4nkt m\u00f6glich. Ein Sichtbarwerden auf den Sozialen Medien durch Statements, das Erscheinungsbild, der Umgang, die Kommunikation, Werbema\u00dfnahmen und nat\u00fcrlich die CI, d.h., ob alle Ma\u00dfnahmen aus einem Guss sind, schaffen aktuell\u00a0Glaubw\u00fcrdigkeit, N\u00e4he und lassen die W\u00e4hlerinnen und W\u00e4hler stets dabei sein.\u00a0\r\n\r\nWie das funktionieren kann, welche Tools, Techniken und Wege hier m\u00f6glich sind, zeigt an diesem Abend Branding-Fachfrau Verena Ullmann live an realen Erfolgsbeispielen aus j\u00fcngster Vergangenheit ab 18 Uhr im P8 - Pleicherkirchplatz 8 in W\u00fcrzburg. Tickets \u00fcber den Link unten."},"links":{"event":"https:\/\/be-content.de\/web-week-2021-social-media-in-der-politik\/"}},{"id":381,"start":"2021-10-26T18:00:00+02:00","end":"2021-10-26T18:20:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1072,"name":"Alexandra Andersen","infotext":"Alexandra Andersen ist Spezialistin f\u00fcr das Thema Achtsamkeit und bringt dieses mit viel Leidenschaft und Engagement ins Bildungswesen. Sie hat als Gymnasiallehrerin das Fach \u0022Lernen mit Achtsamkeit\u0022 entwickelt und gibt das Konzept auch als Fortbildung an Lehrer*innen weiter. Sie ist Autorin des Buches \u0022Achtsamkeit im Unterricht\u0022. Als MBSR-Lehrerin, Trainerin f\u00fcr Gewaltfreie Kommunikation und Lu Jong Yoga-Lehrerin bietet sie Seminare und Kurse auch au\u00dferhalb der Schule an.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6152e917b2a82.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.alexandra-andersen.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/alexandra.andersen.750546\/","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/alexandra_andersen_\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Alexandra_Andersen3\/cv","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/alexandra-andersen-474315219\/"}},"title":"after work relax","description":{"short":"achtsame K\u00f6rper\u00fcbungen f\u00fcr einen entspannten Abend","long":"Im Rahmen der Aktion \u201edigital detox\u201c der W\u00fcrzburger Web-Week gibt es verschiedene Angebote, um Achtsamkeit, Meditation, sanfte K\u00f6rperbewegungen, Dankbarkeit, Journaling, Bewusstheit und Pr\u00e4senz zu \u00fcben.\r\nIn einem Zeitrahmen von 15 bis max. 30 Min. k\u00f6nnt ihr euch auf eine Vielfalt an Schnupper-\u00dcbungen zu dieser Thematik freuen.\r\nBegonnen hat diese kleine Reihe am Freitag zum Auftakt der Web-Week mit einem Impulsvortrag \u00fcber Hintergr\u00fcnde und Wirksamkeit von achtsamen Methoden. \r\n\r\nHeute geht es um Embodiment.\r\nWir wollen leichte K\u00f6rper\u00fcbungen im Stehen und Liegen erfahren, um K\u00f6rper und Geist zu lockern und in eine entspannte Haltung zu kommen. Es ist daher hilfreich, wenn du dir eine Matte bereith\u00e4ltst.\r\n\r\nDie Veranstaltung findet \u00fcber ZOOM statt. Den Link erh\u00e4ltst du rechtzeitig vor Beginn, wenn du dich formlos per E-Mail an info@alexandra-andersen.de anmeldest. Betreff: after work relax"},"links":{"event":"info@alexandra-andersen.de"}},{"id":353,"start":"2021-10-26T18:00:00+02:00","end":null,"cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":673,"name":"tech11","infotext":"tech11 ist Anbieter einer P\u0026C Core Insurance Plattform. Das schnell wachsende Unternehmen hat in k\u00fcrzester Zeit bereits deutsche Versicherungsreferenzen gewonnen und gilt als der technologisch f\u00fchrende Bestandssystemanbieter der Branche. Die tech11 Insurance Platform basiert auf einer hochintegrierbaren Microservices-Architektur und wurde f\u00fcr voll-automatisiertes, digitales E2E Versicherungsgesch\u00e4ft konzipiert. Der Betrieb findet On-Premises oder wahlweise in der Cloud statt.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/611fc205d22b6.jpg","links":{"host":"https:\/\/tech11.com","jobs":"https:\/\/tech11.com\/de\/jobs\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/companyTech11","twitter":"https:\/\/twitter.com\/companytech11","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/_tech11_","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/tech11gmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/company-tech11"}},"title":"Best Tech Stack in Town","location":{"name":"tech11","streetNo":"Gneisenaustra\u00dfe 11","zipcode":"97074","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.796554518273,"lng":9.9547237157822},"description":{"short":"Wir freuen uns euch einen kleinen \u00dcberblick \u00fcber unseren Technology Stack zu geben und mit euch in den Austausch zu gehen!","long":"Wir freuen uns euch einen kleinen \u00dcberblick \u00fcber unseren Technology Stack zu geben. Hierbei tauchen folgende Buzz-Words auf, die wir in der Session zu einem Gesamtbild werden lassen:\r\n\r\nProduct vs Project Development, Building Platforms, Scalable Architectures, Java, JakartaEE, MicroProfile, REST APIs (\u201eless\u201c Events, no Kafka), BPMS, pragmatische API Doku, RDBMS with JSONB, VanillaJS (ES6 \/ ES.next), native Web Components, lit-html (no React, no Angular), no transpiling, Microservices, Docker, GraalVM, Wildfly, Quarkus, traefik, CI \u0026 CD with Jenkins \u0026 Bitbucket pipelines, Hetzner Cloud (no AWS), docker swarm \/ k8s.\r\n\r\nHierbei zeigen wir auf, was wir mit den unterschiedlichen Buzz Words anstellen, m\u00f6gliche Alternativen und wieso wir das Gef\u00fchl haben, dass der Stack in unserem Context ganz gut passt.\r\n\r\nUnd vor allem freuen wir uns auf die Diskussion mit euch \u2013 \u201eBest Tech Stack\u201c ist ja schon immer auch ein bisschen Ansichtssache \ud83d\ude09\r\n\r\nReferenten:\r\nFabian Halbmann, Software Architekt\r\nStephan Hohn, Senior System Engineer\r\nMatthias Reining, Managing Partner\r\n\r\nF\u00fcr das leibliche Wohl unserer G\u00e4ste in Form von Getr\u00e4nken und kleinen Speisen ist gesorgt :-) \r\n\r\nBitte beachtet die 3G-Regel bei der Teilnahme an unseren Events."},"links":{"event":"https:\/\/www.linkedin.com\/events\/w-rzburgwebweek2021-besttechsta6853963727260184576\/"}},{"id":393,"start":"2021-10-26T18:00:00+02:00","end":"2021-10-26T20:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1076,"name":"Starthouse Spessart","infotext":"Das Starthouse Spessart ist das Digitale Gr\u00fcnderzentrum in Lohr a. Main im Landkreis Main-Spessart. Wir begleiten innovative Gr\u00fcnder:innen aus dem Bereich Digitalisierung und haben ein regionales Netzwerk aus Wirtschaft und Wissenschaft versammelt. Wir sind #heimat f\u00fcr digitale Pioniere!","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6152f766d3f62.jpg","links":{"host":"https:\/\/starthouse.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/StarthouseSpessart\/","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/starthousespessart\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/starthouse-spessart-digitales-gr%C3%BCnderzentrum-lohr-a-main"}},"title":"startup:innovation","location":{"name":"Starthouse Spessart","streetNo":"Vorstadtstra\u00dfe 12","zipcode":"97816","city":"Lohr a.Main","lat":49.992837098354,"lng":9.5760038495064},"description":{"short":"Netzwerkevent im Starthouse Spessart mit Innovationen und Impulsen. Erleben Sie das Starthouse \u0022live\u0022, lernen Sie Gr\u00fcnder:innen aus der Region kennen und freuen Sie sich auf Gespr\u00e4che und Innovationsimpulse f\u00fcr Kommunen und Unternehmen.","long":"Wir laden Sie ein zu einem Abend mit Impulsen und Netzwerken im Starthouse Spessart!\r\n \r\nIm April 2019 hat das Digitale Gr\u00fcnderzentrum in der Stadt Lohr a.Main erstmals seine T\u00fcren f\u00fcr digitale Gr\u00fcnder:innen aus dem Landkreis ge\u00f6ffnet. Seitdem begleiten wir innovative Start-ups im Bereich Digitalisierung auf ihrem Gr\u00fcndungsweg. Parallel dazu ist ein regionales Netzwerk aus Wirtschaft und Wissenschaft entstanden, das wir gemeinsam mit dem Landkreis zur Innovationsschmiede f\u00fcr Main-Spessart ausbauen wollen. Nach zweieinhalb Jahren sind erste Meilensteine erreicht, die wir nun mit Kommunen, Wirtschaft und Vertretern aus der Region pr\u00e4sentieren und feiern wollen. \r\n\r\nSeien Sie bei unserem Netzwerkevent \u201estartup:innovation\u201c am Dienstag, den 26. Oktober 2021 ab 18.00 Uhr unser Gast und erleben Sie das Starthouse \u201elive\u201c. \r\n- Lernen Sie in unserer \u0022startup:area\u0022 Gr\u00fcnder:innen kennen.\r\n- Sprechen Sie mit uns und anderen G\u00e4sten auf der \u0022innovation:stage\u0022 \u00fcber Innovationsimpulse f\u00fcr Kommunen und Unternehmen aus der Region.\r\n- Oder erkunden Sie im Bereich \u0022under:construction\u0022 die neu entstehenden R\u00e4umlichkeiten, mit denen wir das Starthouse ab Anfang 2022 erweitern."},"links":{"event":"starthouse@lohr.de"}},{"id":288,"start":"2021-10-26T18:00:00+02:00","end":"2021-10-26T19:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":11,"name":"W\u00fcrzburger Akademie f\u00fcr Empowerment-Coaching","infotext":"Ausbildung zum Empowerment-Coach f\u00fcr Business und Life Coaching. Au\u00dferdem Coaching, Training, Konflikt-Mediation: Seit \u00fcber 25 Jahren ist der Master Coach und Diplom-Psychologe Christoph Schalk Ansprechpartner f\u00fcr Menschen in Ver\u00e4nderungsprozessen, seit 1999 bildet er zum Coach aus.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/611f431834ec7.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.christophschalk.com\/wuerzburger-akademie-empowerment-coaching\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/coachakademiewuerzburg","twitter":"https:\/\/twitter.com\/intercoach","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCfOQFplA1wvb83KFsm_NOlQ","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/coach.christoph.schalk\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Christoph_Schalk\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/christoph-schalk-94656a47\/"}},"title":"New Work braucht Empowerment!","description":{"short":"Scheinbar sind es Modebegriffe: Dabei stammen \u0022New Work\u0022 und \u0022Empowerment\u0022 aus den 1980er-Jahren. Dieser Workshop zeigt Ihnen, warum die heute so trendigen New Work-Ma\u00dfnahmen dringend psychologisches Empowerment brauchen, damit sie nicht scheitern.","long":"Scheinbar sind es Modebegriffe: Dabei stammen \u0022New Work\u0022 und \u0022Empowerment\u0022 aus den 1980er-Jahren. Dieser Workshop zeigt Ihnen, warum die heute so trendigen New Work-Ma\u00dfnahmen dringend psychologisches Empowerment brauchen, damit sie nicht scheitern oder massive Nebenwirkungen nach sich ziehen. Mit Empowerment-Test f\u00fcr alle Teilnehmer:innen. \r\n\r\nReferent: Dipl.-Psychologe Christoph Schalk, Master Coach, Coach-Ausbilder und Leiter der W\u00fcrzburger Akademie f\u00fcr Empowerment-Coaching.\r\n\r\nDie Veranstaltung findet \u00fcber ZOOM statt. Der Link erhalten Sie rechtzeitig vor Beginn."},"links":{"event":"https:\/\/forms.gle\/jmwfdeiuVzcgu9y48"}},{"id":438,"start":"2021-10-26T18:00:00+02:00","end":"2021-10-26T20:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":114,"name":"ZDI Mainfranken","infotext":"Das ZDI Mainfranken ist das neueste Gr\u00fcnderzentrum in der Region. Es f\u00f6rdert die Gr\u00fcndung digitaler Start-ups durch ein zielgerichtetes Workshopangebot. Coworking-Pl\u00e4tze, Werkst\u00e4tten und B\u00fcros bieten speziell Vorgr\u00fcndern und jungen Start-ups ideale Bedingungen f\u00fcr ihren Unternehmensstart. Die drei ZDI Bausteine befinden sich im neuen Stadtteil Hubland: Das Ideenlabor im Tower (Rottendorfer Stra\u00dfe 71), der Cube gegen\u00fcber (Hublandplatz 1) und der Inkubator (Leightonstra\u00dfe 3).","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e612da8e5d40.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.zdi-mainfranken.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/zdi.mainfranken","twitter":"https:\/\/twitter.com\/ZDI_Mainfranken","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCJGiMvjUgwE_YRtAlqa2tSQ","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/zdi.mainfranken\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/zdi-mainfranken"}},"title":"Call for Papers: Open Data","location":{"name":"Tower","streetNo":"Rottendorfer Str. 71","zipcode":"97074","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.790385450445,"lng":9.9686765670776},"description":{"short":"Es gibt schon l\u00e4nger die Idee, in W\u00fcrzburg eine Art Hackathon mit Datens\u00e4tzen des Open Data Portals durchzuf\u00fchren. Diese Session soll die Vorbereitungen daf\u00fcr ansto\u00dfen.","long":"Die Stadt W\u00fcrzburg betreibt bereits seit 1,5 Jahren einen eigenen Open Data Server. Es gibt dort auch schon einiges an interessanten Daten, u.a. auch rund um\u0027s Thema Gesundheit\/Corona. Diese Session ist kein Hackathon, sondern eine Einladung, Vorschl\u00e4ge und Nachfragen zu bestehenden oder (noch) nicht bestehenden Datens\u00e4tzen abzugeben. So, dass wir in 2022 einen offenen Hackathon veranstalten k\u00f6nnen.\r\n\r\nLink zur Online-Teilnahme: https:\/\/us02web.zoom.us\/j\/87643876501?pwd=L05USzFKemJTLy9xRloyVlI5WUo0Zz09"},"links":{"event":"tilman.hampl@zdi-mainfranken.de"}},{"id":452,"start":"2021-10-26T18:45:00+02:00","end":"2021-10-26T19:45:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":174,"name":"Rechtsanwaltskanzlei Lexa","infotext":"Auf Gesellschaftsrecht und Vertragsgestaltung spezialisierte Anwaltskanzlei mit Standorten in W\u00fcrzburg und Berlin.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f7190f86a9c7.jpeg","links":{"host":"http:\/\/www.kanzlei-lexa.de\/"}},"title":"FAIL - Versagen leicht gemacht","description":{"short":"Max. 10 Schritte braucht es, um sein Start-up an die Wand zu fahren. In diesem Impulsvortrag, basierend auf 15 Jahren Erfahrung, werden diese Schritte erl\u00e4utert. Der Vortrag basiert auf dem Buch \u0022Fail - Wie man als Start-up versagt\u0022 (Springer).","long":"7 von 10 Start-ups scheitern. Diese Quote muss nicht sein, 10 von 10 ist m\u00f6glich! In diesem Kurzvortrag basierend auf mehr als 10 Jahren Erfahrung mit Start-ups und insbesondere drei eigenen Gr\u00fcndungen, erl\u00e4utert der W\u00fcrzburger Wirtschaftsanwalt, Autor und Start-up-Experte Carsten Lexa in 10 Schritten, wie Gr\u00fcnder:innen es schaffen k\u00f6nnen, endg\u00fcltiger und schneller zu scheitern. Getreu dem Motto \u201eIf you fail, fail often!\u201c. Grundlage des Kurzvortrags ist das beim Springer-Verlag erschienene Buch des Redners: https:\/\/www.springer.com\/de\/book\/9783658298067.\r\nDie Teilnehmer:innen werden nach dem Vortrag in der Lage sein, die 10 besten Wege f\u00fcr das Scheitern eines jungen Unternehmens zu erkennen, die Hintergr\u00fcnde der Fehler zu verstehen und diese in ihrem eigenen Unternehmen anzuwenden. Let\u00b4s fail!\r\nCarsten Lexa ber\u00e4t hat selbst dreimal gegr\u00fcndet, ber\u00e4t seit \u00fcber 10 Jahren Gr\u00fcnder:innen und Start-ups zu allen Fragen der Unternehmensgr\u00fcndung und vermittelt Investoren und Business Angel. Dar\u00fcber hinaus ist er Coach f\u00fcr Gr\u00fcnder:innen, insbesondere hinsichtlich effektiver Pitches. Er ist Autor u.a. der B\u00fccher \u0022FAIL - Wie man als Start-up versagt\u0022 und \u0022So gewinnen Gr\u00fcnder ihre Pitches\u0022, jeweils erschienen im Springer Gabler-Verlag.\r\nDie Veranstaltung findet online als Zoom-Meeting statt."},"links":{"event":"https:\/\/cognos-ag-de.zoom.us\/j\/2144510801?pwd=Z2J5TXJvSHYvTE5yTU83T1ZYaFdjZz09"}},{"id":359,"start":"2021-10-26T18:45:00+02:00","end":"2021-10-26T19:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":102,"name":"enowa AG","infotext":"Die enowa AG ist eine mittelst\u00e4ndische Unternehmensberatung mit Hauptsitz in Rottendorf bei W\u00fcrzburg. Mit ihren 200 Mitarbeiter\/innen sind wir seit \u00fcber 25 Jahren auf Dienstleistungen rund um die digitale Transformation spezialisiert. Unsere Expertise in der IT-Beratung und -Prozessumsetzung komplettieren wir durch die Entwicklung und Implementierung eigener Software-Produkte \u2013 bis hin zu Change Management und Knowledge Management.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e60b23de0509.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.enowa.ag\/","jobs":"https:\/\/enowa.ag\/karriere","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/enowaAG\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/enowaag","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UC6SCCHq1tO_zd8koa5w-UDw","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/enowa_ag\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/enowaag","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/enowaag"}},"title":"Agilit\u00e4t - Worum geht es da?","description":{"short":"Agilit\u00e4t - Worum geht es da?\r\n\r\nAgilit\u00e4t und agiles Arbeiten sind in aller Munde: Wie funktioniert agiles Arbeiten? Wie kann ich Kompetenzen f\u00fcr agiles Arbeiten entwickeln (agiles Mindset, agile Methoden, agile Teams, agile Rollen..)?","long":"Agilit\u00e4t - Worum geht es da?\r\n\r\nAgilit\u00e4t und agiles Arbeiten sind in aller Munde: Wie funktioniert agiles Arbeiten, worauf kommt es dabei an? Wie kann ich Kompetenzen f\u00fcr agiles Arbeiten entwickeln (agiles Mindset, agile Methoden, agile Teams, agile Rollen..)?\r\n\r\nDie Antwort auf diese Fragen liefert Dir dieser Vortrag mit anschlie\u00dfender Diskussion, wir vermitteln Dir alles von Grund auf. Du verinnerlichst die verschiedenen agilen Denkweisen, Instrumente und Methoden agiler Projekte und richtest Dein Mindset auf das Kundenbed\u00fcrfnis von morgen aus. Das kommt in der Arbeitswelt sehr gut an! Zudem werden agile Begrifflichkeiten eingehend erkl\u00e4rt und ausgef\u00fchrt.\r\n\r\nDienstag, 26.10.2021. 18:45 - 19:30 Uhr, Online-Veranstaltung \u00fcber MS Teams, Link unten anbei.\r\n\r\nTheresa Jordan \u0026 Robert Horst Wilhelm, enowa AG \/ ConVista-Gruppe"},"links":{"event":"https:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_ZmFmODcwM2EtZThiZC00ZjFiLTlhNjMtY2E4NTU1MTAzMWU2%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%22928c7ea3-b11b-48c1-a147-72549f245164%22%2c%22Oid%22%3a%2213864b7b-14ce-445e-8b09-3babb18db42d%22%7d"}},{"id":324,"start":"2021-10-26T19:00:00+02:00","end":"2021-10-26T20:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":91,"name":"Daniel Niemczyk","infotext":"Seitdem ich im Jahr 2017 die gro\u00dfe neue Welt der Kryptow\u00e4hrungen entdeckt habe, komme ich nicht mehr davon los. Seitdem verbringe ich auch viel Zeit damit, mein mir angeeignetes Wissen an andere Interessierte weiterzugeben.\r\nNebenbei absolviere ich mein letztes Semester im Studiengang Informatik an der FH hier in W\u00fcrzburg."},"title":"Streaming Money","description":{"short":"Dies soll ein 30-45-Minuten-Vortrag \u00fcber das Lightning Network von Bitcoin werden. Dieser Vortrag wird auf alle F\u00e4lle technisch und geht deutlich tiefer in die Materie als der Vortrag am Vortag. Dennoch ist jeder Willkommen der m\u00f6chte :)","long":"Dies soll ein 30-45-Minuten-Vortrag \u00fcber das Lightning Network von Bitcoin werden. Dieser Vortrag wird auf alle F\u00e4lle technisch und geht deutlich tiefer in die Materie als der Vortrag am Vortag \u0022Wie Geld zu Lego wurde\u0022. Dennoch ist jeder Willkommen der m\u00f6chte :)\r\n\r\nIm Anschluss wieder Open-End Diskussion.\r\n\r\nAnmeldung erneut bei mir unter: daniel.niemczyk96@gmail.com\r\nIm Gegenzug gibt\u0027s die Zoom-Daten :)"},"links":{"event":"daniel.niemczyk96@gmail.com"}},{"id":396,"start":"2021-10-26T19:00:00+02:00","end":"2021-10-26T20:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":110,"name":"Datenschutz-Hut GmbH \u0026 Co. KG","infotext":"Wir sind ein fr\u00e4nkisches Unternehmen mit Sitz in Giebelstadt und haben uns zur Hauptaufgabe die Begleitung beim bewussten und sensiblen Umgang mit Daten gemacht. Als DSGVO Navigatoren unterst\u00fctzen wir KMU\u0027s, Einzelunternehmen, Vereine und soziale Einrichtungen auf ihrem Weg durch die Datenschutzgrundverordnung. Schwerpunkte sind die Informations- und IT-Sicherheit, Dokumentations- und Rechenschaftspflichten, Mitarbeiter-Awareness-Sensibilisierungen und die Onlinepr\u00e4senz.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e6109a630b89.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.datenschutz-hut.de\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/datenschutz-hutgmbh-co-kg","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/datenschutz-hut-gmbh-co-kg"}},"title":"Verein meets Datenschutz","description":{"short":"Unser Vereinsleben steht und f\u00e4llt mit euch engagierten Menschen vor Ort. Vielen Dank daf\u00fcr. Der Datenschutz ist ein Bestandteil dieser Arbeit. Das geht mit Leichtigkeit - versprochen!","long":"Ein gro\u00dfes Kompliment an dich! Die Vereinsarbeit lebt mit dem Engagement vor Ort. Ein kleiner Bestandteil dieser Arbeit ist auch der Datenschutz. Bei einem leckeren Fr\u00fchst\u00fcck m\u00f6chte ich dir aufzeigen, dass jeder Verein die Vorgaben implementieren kann, ohne unn\u00f6tige Zeit und Kraft aufbringen zu m\u00fcssen. Du bekommst von mir einen Leitfaden an die Hand, individuell an deinen Verein angepasst, sofort umsetzbar ohne Z\u00e4hneknirschen :-). Ich freue mich auf dich und deine wertvolle Arbeit. Melde dich dazu bitte auf unserer Website an."},"links":{"event":"https:\/\/datenschutz-hut.de"}},{"id":382,"start":"2021-10-27T06:00:00+02:00","end":"2021-10-27T06:20:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1072,"name":"Alexandra Andersen","infotext":"Alexandra Andersen ist Spezialistin f\u00fcr das Thema Achtsamkeit und bringt dieses mit viel Leidenschaft und Engagement ins Bildungswesen. Sie hat als Gymnasiallehrerin das Fach \u0022Lernen mit Achtsamkeit\u0022 entwickelt und gibt das Konzept auch als Fortbildung an Lehrer*innen weiter. Sie ist Autorin des Buches \u0022Achtsamkeit im Unterricht\u0022. Als MBSR-Lehrerin, Trainerin f\u00fcr Gewaltfreie Kommunikation und Lu Jong Yoga-Lehrerin bietet sie Seminare und Kurse auch au\u00dferhalb der Schule an.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6152e917b2a82.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.alexandra-andersen.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/alexandra.andersen.750546\/","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/alexandra_andersen_\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Alexandra_Andersen3\/cv","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/alexandra-andersen-474315219\/"}},"title":"early bird meditation","description":{"short":"Sitzmeditation in der besonderen Atmosph\u00e4re des fr\u00fchen Morgens","long":"Im Rahmen der Aktion \u201edigital detox\u201c der W\u00fcrzburger Web-Week gibt es verschiedene Angebote, um Achtsamkeit, Meditation, sanfte K\u00f6rperbewegungen, Dankbarkeit, Journaling, Bewusstheit und Pr\u00e4senz zu \u00fcben.\r\nIn einem Zeitrahmen von 15 bis max. 30 Min. k\u00f6nnt ihr euch auf eine Vielfalt an Schnupper-\u00dcbungen zu dieser Thematik freuen.\r\nBegonnen hat diese kleine Reihe am Freitag zum Auftakt der Web-Week mit einem Impulsvortrag \u00fcber Hintergr\u00fcnde und Wirksamkeit von achtsamen Methoden. \r\n\r\nHeute nutzen wir den fr\u00fchen Morgen f\u00fcr eine Sitzmeditation.\r\nDabei richten wir die Aufmerksamkeit auf K\u00f6rperempfindungen, Atem und Gedanken, die dabei ganz nat\u00fcrlich immer wieder kommen und gehen d\u00fcrfen. Abschlie\u00dfend richten wir uns bewusst auf den neuen Tag aus.\r\n\r\nDie Veranstaltung findet \u00fcber ZOOM statt. Den Link erh\u00e4ltst du rechtzeitig vor Beginn, wenn du dich formlos per E-Mail an info@alexandra-andersen.de anmeldest. Betreff: eary bird"},"links":{"event":"info@alexandra-andersen.de"}},{"id":387,"start":"2021-10-27T09:00:00+02:00","end":"2021-10-27T10:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":133,"name":"SVA System Vertrieb Alexander GmbH","infotext":"Die SVA System Vertrieb Alexander GmbH ist einer der f\u00fchrenden deutschen System-Integratoren.  Das  Unternehmen  mit  Hauptsitz  in  Wiesbaden  wurde  1997  gegr\u00fcndet  und besch\u00e4ftigt heute mehr als 2.000 Mitarbeiter an 25 Standorten in Deutschland, u.a. in W\u00fcrzburg.\r\nDas  unternehmerische  Ziel  der  SVA  ist  es,  hochwertige  IT-Produkte  der  jeweiligen  Hersteller  mit  dem  Projekt-Know-how  und  der  Flexibilit\u00e4t  zu  verkn\u00fcpfen,  um  so  optimale  L\u00f6sungen  f\u00fcr  die  Kunden  zu erzielen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f1eb5d6efbb8.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.sva.de","jobs":"https:\/\/www.sva.de\/de\/job-portal\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/svagmbh","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/svasystemvertriebalexandergmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/sva-system-vertrieb-alexander-gmbh\/"}},"title":"ESM - Digitize your Business","description":{"short":"In unserem Webcast zeigen wir Ihnen am Beispiel eines digitalisierten Besuchermanagements, wie Sie mit Automatisierung Ihren Aufwand erheblich reduzieren und positive Serviceerlebnisse erzeugen k\u00f6nnen. Von den Ausgangsproblemen bis zur L\u00f6sung!","long":"Enterprise Service Management - Digitize your Business\r\n\r\nUnabh\u00e4ngig davon, wie Sie diese Frage beantworten, die Vorteile digitaler L\u00f6sungen stellt kaum jemand noch in Frage. Viele Services, die manuell sehr aufwendig von mehreren Personen und mit unterschiedlichen Medien organisiert und bereitgestellt werden, lassen sich digital schneller, einfacher und qualitativ hochwertiger umsetzen. Ein Beispiel daf\u00fcr ist das Besuchermanagement, das oft eine zeitintensive Bearbeitung mit mehreren Kommunikationsschleifen mit sich bringt. F\u00fcr G\u00e4ste und Organisatoren von Besuchergruppen stellt dies selten ein \u00fcberzeugendes Serviceerlebnis dar.\r\n\r\nIn unserem Webcast zeigen wir Ihnen am Beispiel eines digitalisierten Besuchermanagements, wie Sie mit Automatisierung Ihren Aufwand erheblich reduzieren und positive Serviceerlebnisse erzeugen k\u00f6nnen, indem wir Ihnen den Weg des Use Cases von den Ausgangsproblemen bis zur L\u00f6sung aufzeigen. Im Rahmen einer Live-Demonstration stellen wir Ihnen anschlie\u00dfend dar, wie diese Customer Journey auf einer Service Management Plattform digital umgesetzt werden kann und gehen auf die Mehrwerte dieser L\u00f6sung gegen\u00fcber herk\u00f6mmlichen Verfahren ein."},"links":{"event":"https:\/\/wueww.sva.de\/"}},{"id":463,"start":"2021-10-27T09:30:00+02:00","end":"2021-10-27T10:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":43,"name":"iWelt GmbH + Co. KG","infotext":"Als modernes Dienstleistungsunternehmen bietet die iWelt GmbH + Co. KG ma\u00dfgeschneiderte und zukunftsweisende B2B-L\u00f6sungen in den Bereichen Internet- und Informationstechnologie. Seit der Gr\u00fcndung im Jahr 2000 betreut die iWelt zahlreiche Gesch\u00e4ftskunden mit professionellen Services - Von Domains \u00fcber Hosting, Serverl\u00f6sungen, Netzwerke und Rechenzentren stellt die iWelt die gesamte IT-Infrastruktur. Die Zugeh\u00f6rigkeit zur Krick Unternehmensfamilie garantiert dabei den Kunden Best\u00e4ndigkeit.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e42db915757b.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.iwelt.de","jobs":"https:\/\/www.iwelt.de\/jobs-karriere\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/iWelt","twitter":"https:\/\/twitter.com\/iWelt\/","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/user\/iWeltAG","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/iwelt.de\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/iwelt","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/iwelt"}},"title":"Das E-Mail-Security-Fr\u00fchst\u00fcck","description":{"short":"Erfahren Sie im Rahmen des iWelt- und REDDOXX-Events, wie Sie sich vor Bedrohungen sch\u00fctzen und mehr E-Mail-Sicherheit in Ihrem Unternehmen gew\u00e4hrleisten.","long":"\u00dcber Phishing wird inzwischen viel gesprochen, jedoch werden in Unternehmen oftmals nicht einmal die Systemeinstellungen im E-Mail-Bereich genutzt, um sich vor Phishing-Attacken zu sch\u00fctzen. Erfahren Sie im Rahmen des iWelt- und REDDOXX-Events, wie Sie sich vor Bedrohungen sch\u00fctzen und mehr E-Mail-Sicherheit in Ihrem Unternehmen gew\u00e4hrleisten."},"links":{"event":"https:\/\/register.gotowebinar.com\/register\/640677047461354255"}},{"id":490,"start":"2021-10-27T10:00:00+02:00","end":null,"cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1242,"name":"Vogel Corporate Solutions","infotext":"Wir glauben an strategische L\u00f6sungen, die handfeste Resultate generieren. Daf\u00fcr verbinden wir Kreativit\u00e4t mit strategischem Know How und lassen zus\u00e4tzlich die Expertise und das redaktionelle Netzwerk der gesamten Vogel Communications Group national und international f\u00fcr Sie arbeiten.Wir sind mittelstandsversiert, arbeiten agil und partnerschaftlich, erstellen ma\u00dfgeschneiderte Strategien und Multichannel-Konzepte, die messbare Erfolge f\u00fcr Kundenbindung, Markenaufbau und Leadgenerierung erzeugen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/616430372e804.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.vogel-corporate.solutions","jobs":"https:\/\/www.vogel-corporate.solutions\/karriere"}},"title":"Agenturfr\u00fchst\u00fcck \u201eW\u00fcrzlin\u201c","location":{"name":"Gr\u00fcnderwerkstatt auf dem Vogel Campus","streetNo":"Max-Planck-Str. 7\/9","zipcode":"97082","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.796005939621,"lng":9.8994399514049},"description":{"short":"\u201eFr\u00fchst\u00fccken in W\u00fcrzlin und arbeiten weltweit.\u201c Wie Remote Work wirklich funktioniert und was Ihr f\u00fcr die Arbeit in einer Agency heute k\u00f6nnen m\u00fcsst.","long":"Agenturfr\u00fchst\u00fcck \u201eW\u00fcrzlin\u201c: Wie geht Remote Work genau?\r\n\r\n\u201eFr\u00fchst\u00fccken in W\u00fcrzlin und arbeiten weltweit.\u201c - Bekanntlich sind wir ja morgens am produktivsten, aber wann ist dieses omin\u00f6se morgen \u00fcberhaupt? In W\u00fcrzburg eher 08:00 und in Berlin eher 10:00 \u2013 aber wie sieht es in Sizilien, Barcelona oder Kapstadt aus?\r\n\r\nDie Digitale Marketing- und Kommunikationsagentur Vogel Corporate Solutions GmbH l\u00e4dt exklusiv 12 Student:innen zum Agenturfr\u00fchst\u00fcck ein. Erfahrt bei Saft, Smoothie, Brezel und Croissant, wie Remote Work wirklich funktioniert und was Ihr f\u00fcr die Arbeit in einer Agency heute k\u00f6nnen m\u00fcsst.\r\n\r\nWenn Ihr mehr dr\u00fcber wissen wollt, wie Remote Work funktioniert, wie modernes Leadership aussieht und was Ihr f\u00fcr die Arbeit in einer Kommunikationsagentur mitbringen solltet, dann ist unser Agency-Fr\u00fchst\u00fcck genau das richtige. \r\n \r\n\u201eW\u00fcrzlin\u201c ist \u00fcbrigens eine Zusammensetzung der beiden Ortsnamen W\u00fcrzburg und Berlin, da unsere Agentur an beiden Orten B\u00fcros \u2013 oder Neudeutsch \u201eHubs\u201c -  hat.\r\n\r\nMit 3G-Regelung (Test, Impf\/Genesennachweis)\r\n\r\nDauer: ca. 90-120 Minuten\r\n\r\nAnmeldung \u00fcber Info@vogel-cs.de oder per DM an unseren Instagram Kanal: https:\/\/www.instagram.com\/vogelcorporatesolutions\/\r\n\r\nDie Teilnehmenden bekommen dann am Montag, 25.10. bescheid wer gewonnen und mit uns in \u201eW\u00fcrzlin\u201c fr\u00fchst\u00fccken kann."},"links":{"event":"info@vogel-cs.de"}},{"id":314,"start":"2021-10-27T10:00:00+02:00","end":"2021-10-27T13:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":141,"name":"IHK W\u00fcrzburg-Schweinfurt","infotext":"Die IHK W\u00fcrzburg-Schweinfurt ist die Industrie- und Handelskammer f\u00fcr die Region Mainfranken und betreut rund 72.000 Mitgliedsunternehmen.\r\nSie steht Ihren Mitgliedern mit einem breit gef\u00e4cherten Beratungsangebot und passgenauen Dienstleistungen zur Seite. Unter Anderem gibt sie Auskunft bei Recht- oder Steuerfragen, ber\u00e4t Unternehmensgr\u00fcnder oder unterst\u00fctzt Unternehmen beim Eintritt in ausl\u00e4ndische M\u00e4rkte.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f3bcf458dccb.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.wuerzburg.ihk.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/ihk.wuerzburg.schweinfurt","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/ihkwuerzburgschweinfurt"}},"title":"IHK-Beratersprechtag 2021","description":{"short":"IHK-Beratersprechtag 2021 - flexibel vorbeischauen und virtuell teilnehmen","long":"Endlich der eigene Chef sein? Die eigenen Ideen umsetzen und ein eigenes Unternehmen f\u00fchren? Davon tr\u00e4umen viele. Doch der erfolgreiche Aufbau einer selbstst\u00e4ndigen Existenz h\u00e4ngt von vielen Faktoren ab. Wir helfen Ihnen dabei, die richtigen Weichen f\u00fcr Ihre Gr\u00fcndung zu stellen. Nehmen Sie bequem von zu Hause aus an unserem kostenfreien IHK-Beratersprechtag teil und sammeln Sie n\u00fctzliche Informationen und Hilfestellungen f\u00fcr Ihre Existenzgr\u00fcndung."},"links":{"event":"https:\/\/events.wuerzburg.ihk.de\/beratersprechtag2021"}},{"id":296,"start":"2021-10-27T10:00:00+02:00","end":"2021-10-27T11:30:00+02:00","cancelled":true,"onlineOnly":true,"host":{"id":676,"name":"bhs CONSULTING \u0026 SOLUTIONS GmbH","infotext":"ERFOLG IST DIE LEISTUNG VON MENSCHEN\r\nDas ist das Motto der Personal- und Unternehmensberatung bhs CONSULTING \u0026 SOLUTIONS GmbH. Wir sind seit 2004 erfolgreich f\u00fcr internationale Konzerne, mittelst\u00e4ndische Unternehmen und Start-Ups bundesweit t\u00e4tig. Die erfahrenen Beraterinnen und Berater sind von Anfang an in den strategischen Aufgabenfeldern im Bereich Human Resources t\u00e4tig. Schwerpunktei sind:\r\nExecutive Search, Personalauswahl, Personal- und Organistionsentwicklung.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6124a84c800ef.jpg","links":{"host":"https:\/\/bhsgroup.de","jobs":"https:\/\/bhsgroup.de\/stellenangebote.html","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bhsCandS","twitter":"https:\/\/twitter.com\/bhs68881212","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/bhs_consulting","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/bhsconsulting-solutionsgmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/bhs-consulting-\u0026-solutions"}},"title":"Trennungsmanagement online","description":{"short":"Do oder don`t?! Es kann einiges kommunikativ schief gehen, wenn Sie sich von Mitarbeitern und Mitarbeiterinnen trennen m\u00fcssen. Wie kann man Trennungsbotschaft wertsch\u00e4tzend und fair auch \u00fcber die virtuellen Medien kommunizieren? Diskutieren Sie mit!","long":"Trennungsmanagement in schweren Zeiten ist ein wichtiger Teil des guten Rufes Ihres Unternehmens!\r\nKeiner \u00fcberbringt die Trennungsbotschaft gerne. Fehler vermeiden und dadurch Ressourcen sparen, sollte das Ziel sein. Doch auch dies kann wertsch\u00e4tzend und fair auch in Online-Format geschehen.\r\nErfahren Sie mehr in diesem Online-Event."},"links":{"event":"jschuster@bhsgroup.de"}},{"id":394,"start":"2021-10-27T10:00:00+02:00","end":"2021-10-27T17:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1074,"name":"bitbone AG","infotext":"#IT-SorgenfreiMacher. Wir stehen mit unserem zertifizierten Know-how in allen Angelegenheiten an Ihrer Seite und befreien Ihre Mitarbeiter:innen und Ihr Netzwerk von allen IT-Sorgen. In der Linux- und Open Source-Welt sind wir zu Hause und haben ein Expert:innen-Netzwerk f\u00fcr individuelle Securityl\u00f6sungen und Automatisierungen. Mit diesem Fokus beraten wir Sie hinsichtlich Standards wie Endpoint-Security und Monitoring aber auch zu neuen Technologien wie Automation, Containerisierung und Cloud.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6163f89595085.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.bitbone.de\/","jobs":"https:\/\/www.bitbone.de\/unternehmen\/karriere\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bitbone","twitter":"https:\/\/twitter.com\/bitboneAG","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/bitboneag","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/1728503\/"}},"title":"IT-Beratung f\u00fcr lau!","location":{"name":"bitbone AG","streetNo":"Prymstra\u00dfe 3","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.799372358319,"lng":9.9407923224862},"description":{"short":"\u201eWir br\u00e4uchten eigentlich mal einen Expert:innenblick auf unsere IT.\u201c \u2013 \u201eJa, aber das kostet immer.\u201c Am 27.10 2021 nicht. Wir schenken Ihnen das, wonach sich jede:r gestresste IT-Admin und CISO sehnt: Einmal Beratung f\u00fcr lau. Also worauf warten Sie?","long":"\u201eWir br\u00e4uchten eigentlich mal einen Expert:innenblick auf unsere IT.\u201c \u2013 \u201eJa, aber das kostet immer.\u201c Am 27.10 2021 nicht. Wir schenken Ihnen das, wonach sich jede:r gestresste IT-Admin und CISO sehnt: Einmal grundlegende Infrastruktur- und Security-Beratung f\u00fcr lau: Haben Sie eine solide und f\u00fcr Ihre Zwecke optimierte IT-Infrastruktur? Sind Sie f\u00fcr Home Office und Remote Work gut gewappnet? Begegnen Sie dem steigenden Risiko von Cyberangriffen schon angemessen? Erz\u00e4hlen Sie uns, was Sie bereits implementiert haben, mit welchen allt\u00e4glichen IT-Sorgen sie zu k\u00e4mpfen haben und wo Sie sich Entlastung w\u00fcnschen. Wir sind die IT-SorgenfreiMacher und stehen am 27.10.2021 mit unserem ganzen Erfahrungsschatz bereit f\u00fcr Sie. Also: Besuchen Sie uns."},"links":{"event":"marketing@bitbone.de"}},{"id":351,"start":"2021-10-27T10:00:00+02:00","end":"2021-10-27T11:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":26,"name":"SiDIT GmbH","infotext":"Die SiDIT GmbH ist eine junge, dynamische Firma auf dem Gebiet des Datenschutzes. \r\n\r\nManche von uns beraten schon seit weit \u00fcber einem Jahrzehnt Firmen im IT-Recht und anderen Bereichen. Dabei hatten wir viel Einblick in die unterschiedlichsten Prozesse in den unterschiedlichsten Bereichen. Wir kennen und verstehen Ihre Abl\u00e4ufe, verstehen Ihre Sprache und wissen genau, was Sie brauchen!","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e411fe50afb7.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.sidit.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/siditgmbh","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/sidit.datenschutz\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/siditgmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/34889430\/"}},"title":"Ausgelo(o)st","description":{"short":"Das Gewinnspiel und der Datenschutz - Referentin Beatriz Loos gibt praktische Tipps und Hinweise zur datenschutzrechtlich konformen Ausgestaltung von Gewinnspielen.","long":"In diesem Webinar gibt Rechtsanw\u00e4ltin Beatriz Loos einen Ausblick dar\u00fcber, was bei der Veranstaltung von Gewinnspielen datenschutzrechtlich zu beachten ist. Hierbei geht sie u.a. auf folgende Fragen ein:\r\n\r\n-\tWelche Daten d\u00fcrfen erhoben und verarbeitet werden?\r\n-\tWelche Rechtsgrundlage greift?\r\n-\tD\u00fcrfen die Gewinner ver\u00f6ffentlich werden und wenn ja, wie? \r\n-\tWas muss ich beachten, wenn ich Dienstleister bei der Durchf\u00fchrung des Gewinnspiels mit einbinde?\r\n-\tMuss ich die Teilnehmer am Gewinnspiel belehren und wenn ja, wo und wie?\r\n-\tWann brauche ich eine Einwilligung?\r\n\r\nNeben der Beantwortung von individuellen Fragen werden auch viele praktische Tipps zur Gestaltung und Umsetzung von Gewinnspielen gegeben."},"links":{"event":"info@sidit.de"}},{"id":341,"start":"2021-10-27T11:00:00+02:00","end":"2021-10-27T12:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":42,"name":"KIM Krick Interactive Media GmbH + Co. KG","infotext":"Die KIM Krick Interactive Media GmbH + Co. KG ist eine Full-Service-Agentur f\u00fcr performanceorientiertes Online-Marketing. Unser Schwerpunkt liegt dabei in den Bereichen Suchmaschinenwerbung und Suchmaschinenoptimierung.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e459f653e4d0.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.krick-interactive.com","jobs":"https:\/\/www.krick-interactive.com\/jobs\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/krick.interactive\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/krick_com","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCcdQ41S0SZHp-39x9WOml3A","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/krick_com\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/kimkrickinteractivemediagmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/krickinteractive\/"}},"title":"Google Local Services Ads","description":{"short":"Du m\u00f6chtest mit Deinen Dienstleistungen ganz oben in der Google-Suche erscheinen? Dann sind die Local Services Ads von Google evtl. genau das Richtige f\u00fcr Dich!\r\nIn unserem Webinar erf\u00e4hrst Du u.a. welche Branchen dieses Format aktuell nutzen k\u00f6nnen.","long":"Was sind \u201eGoogle Lokale Dienstleistungen\u201c?\r\nDurch optimal platzierte Anzeigen in den Google-Suchergebnissen k\u00f6nnen Kunden gezielt in der eigenen Region angesprochen werden.\r\nBisher gibt es die \u201eGoogle Lokale Dienstleistungen\u201c nur f\u00fcr ausgew\u00e4hlte Branchen, u.a. einige Handwerksberufe. Google wird dies jedoch nach und nach erweitern.\r\nDank Google Lokale Dienstleistungen (Google Local Services Ads, LSA) werden Interessierte genau dann auf Dich aufmerksam, wenn sie nach einem bestimmten Dienstleistungsangebot suchen. Dabei erscheinen die sogenannten LSA- Anzeigen ganz oben in den Suchergebnissen, noch vor den klassischen bezahlten Anzeigen, dem Local-3-Pack (Google My Business) und den organischen Treffern. Somit k\u00f6nnen sich potenzielle Kunden dank Googles Neuheit direkt mit Dir in Verbindung setzen!\r\n\r\nANMELDUNG: \r\nDie Veranstaltung findet online statt. \u00dcber unten stehenden Link kannst Du Dich ganz einfach kostenfrei anmelden!"},"links":{"event":"https:\/\/attendee.gotowebinar.com\/register\/2525941465580228624"}},{"id":484,"start":"2021-10-27T11:00:00+02:00","end":"2021-10-27T12:15:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1169,"name":"Bayern Innovativ GmbH","infotext":"\u00dcber Bayern Innovativ\r\n\r\nInnovation leben\r\n\r\nBayern Innovativ steht f\u00fcr Wissensmanagement, sowie Beschleunigung von Innovationen und gibt die richtigen Impulse. Unsere Vision ist ein Bayern, in dem jede tragf\u00e4hige Idee und Technologie zur Innovation wird. Die 1995 gemeinsam durch Vertretende der bayerischen Politik, der Wirtschaft und der Wissenschaft etablierte \u0022Gesellschaft f\u00fcr Innovation und Wissenstransfer mbH\u201c\u2013 ist ein wichtiger Bestandteil der Innovationspolitik Bayerns.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/615c33e88a22d.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.bayern-innovativ.de\/","jobs":"https:\/\/www.bayern-innovativ.de\/ueber-uns\/karriere","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bayerninnovativ\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/bayerninnovativ?lang=de","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/c\/bayerninnovativ\/videos","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/bayerninnovativ\/?hl=de","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/bayerninnovativgmbh","linkedIn":"https:\/\/de.linkedin.com\/company\/bayern-innovativ"}},"title":"Der digitale Hofladen","description":{"short":"Der digitale Hofladen\r\nOnlineshops er\u00f6ffnen heute viele neue Wege, um Kunden zu erreichen. \r\nWie sehen hier Konzepte im Bereich der Vermarktung regionaler Lebensmittel aus? \r\nWelche Optionen tun sich f\u00fcr erzeugende Betriebe und Onlineplattformen auf?","long":"Der digitale Hofladen - Onlinevermarktung regionaler Erzeugnisse\r\n\r\nWie lassen sich regionale Produkte online vermarkten und welche Optionen gibt es f\u00fcr erzeugende Betriebe?\r\nOnlineshops bieten heute viele M\u00f6glichkeiten, neue Kunden zu erreichen und Erzeugnisse zu verkaufen. Hierbei gibt es ganz unterschiedliche Modelle.\r\n\r\nUnsere vier Referierenden aus der Praxis werden Sie \u00fcber ihr Konzept von \u201eOnline-Vermarktung\u201c aufkl\u00e4ren. Das Kompetenzzentrum f\u00fcr Ern\u00e4hrung (KErn) startet mit einem \u00dcberblick zu Initiativen f\u00fcr mehr Sichtbarkeit und Vernetzung der erzeugenden und verwertenden Betriebe.\r\nEinen weiteren Beitrag leistet die Regiothek aus Passau, die sich vor allem mit der Transparenz und Vermittlung von Lieferketten in der Region auseinandersetzt.\r\n\r\nSolche Modelle gibt es nat\u00fcrlich auch im Rest von Deutschland, daher wird die PIELERS GmBH aus Niedersachsen von ihrem Onlinemarktplatz berichten und die dazu passenden Softwarel\u00f6sungen vorstellen.\r\n\r\nAbschlie\u00dfend wird ein landwirtschaftlicher Praxisbetrieb \u00fcber seinen Weg ins eCommerce erz\u00e4hlen.\r\n\r\nDie Bandbreite des eCommerce regionaler Erzeugnisse in einer Stunde.\r\n\r\nNutzen Sie die Chance und verschaffen Sie sich einen \u00dcberblick, bequem von zu Hause aus!\r\n\r\nHier ein Blogartikel zu dem Thema und der Veranstaltung: https:\/\/wueww.de\/2021\/10\/20\/digitaler-hofladen-regional-das-neue-bio"},"links":{"event":"https:\/\/bayern-innovativ-shop.de\/details\/shop\/veranstaltungen\/aktion\/show\/veranstaltung\/der-digitale-hofladen-onlinevermarktung-regionaler-erzeugnisse.html"}},{"id":294,"start":"2021-10-27T11:00:00+02:00","end":"2021-10-27T12:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":68,"name":"Computy GmbH \u0026 Co. KG","infotext":"Warum sollten Sie Ihre etablierten Arbeitsprozesse an die Prozesse einer fertigen Software anpassen? Software von Computy passt sich an Ihre Prozesse an. Wie ein Ma\u00dfanzug. So behalten Sie Ihre Individualit\u00e4t und sparen sich Umstrukturierungen, teure Schulungen, lange Einarbeitungszeiten, Handb\u00fccher und vor allem Zeit und Nerven.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e4edcdad9b85.jpeg","links":{"host":"https:\/\/computy.de","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Florian_Gress"}},"title":"Ma\u00dfgeschneidert steht Ihnen!","description":{"short":"Bildet die markt\u00fcbliche Standardsoftware Ihre Prozesse auch nur unzureichend ab? Und Sie glauben, eine ma\u00dfgeschneiderte Entwicklung w\u00e4re zu teuer? Wir zeigen Ihnen, wie Sie mit Individualsoftware Kosten sparen und effizienter arbeiten.","long":"Ma\u00dfgeschneidert g\u00fcnstiger als Standardsoftware?\r\n\r\nTragen Sie oft Software? Wahrscheinlich nicht. Trotzdem h\u00e4lt sich verbreitet das Ger\u00fccht, dass eine individuell entwickelte Software teurer ist als eine Standardsoftware. Das mag f\u00fcr einen Anzug richtig sein, im Softwarebereich stellen sich Dinge aber anders dar. Trotzdem halten viele Menschen im ersten Moment die Stangenware f\u00fcr die richtige Wahl.\r\n\r\nDie Computy entwickelt seit \u00fcber 20 Jahren Individualsoftware f\u00fcr verschiedene Bereiche. Sie hat ein Gesp\u00fcr daf\u00fcr, wann der Einsatz von Standardprodukten sinnvoll ist und wann es Zeit ist, sich \u00fcber eine Individualentwicklung Gedanken zu machen. Welche Kostenfaktoren eine Rolle spielen, warum es trotz agiler Entwicklung einen Festpreis geben kann und welche Mythen man getrost vergessen kann, darum geht es heute.\r\n\r\nNach einem Praxisbeispiel, anhand dessen wir einzelne Aspekte beleuchten, bleibt ausreichend Zeit f\u00fcr Ihre Fragen.\r\n\r\nTeilnahme \u00fcber folgenden Link:"},"links":{"event":"https:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_NWUyZDIzZDMtMjhiMi00NWIwLWFhMzUtNzg3ZWNiZjE5NzFl%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%2237ed517c-98ae-4191-ad48-626d0b1e66cd%22%2c%22Oid%22%3a%22eca0a95a-cc7c-482f-8461-d551ac0419c7%22%7d"}},{"id":450,"start":"2021-10-27T11:00:00+02:00","end":"2021-10-27T12:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":167,"name":"SMARTdbs GmbH \u0026  Co. KG","infotext":"Wir von den SMART Digital Business Solutions sind Ihre Partner bei der Digitalisierung Ihres Unternehmens. Unser Fokus liegt dabei darauf, Sie ganzheitlich im Prozess der Digitalisierung zu unterst\u00fctzen.\r\nUnsere St\u00e4rken liegen in den drei Bereichen digitales Marketing, digitale Prozesse und digitale Gesch\u00e4ftsmodelle. Diese drei Bereiche greifen direkt in einander und erm\u00f6glichen es so Ihnen eine ganzheitliche Unterst\u00fctzung bei der Digitalisierung zu bieten.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f63b3d2ab7d7.jpeg","links":{"host":"http:\/\/www.smartdbs.de\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/smartdbsgmbh%26co.kg","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/smartdbs"}},"title":"Online-Shops: Die Optimierung","description":{"short":"Sie haben bereits einen Online-Shop oder verkaufen online? Im Rahmen dieses Vortrages geben wir Ihnen Tipps und Hinweise, wie Ihren Shop weiterentwickeln k\u00f6nnen.","long":"Sie haben bereits einen Online-Shop oder verkaufen online? Im Rahmen dieses Vortrages geben wir Ihnen Tipps und Hinweise, wie Ihren Shop weiterentwickeln k\u00f6nnen. \r\n\r\nDabei beantworten wir die folgenden Fragen:\r\n\r\nWie k\u00f6nnen Sie die Sichtbarkeit Ihres Online-Shops erh\u00f6hen?\r\nWie k\u00f6nnen Prozesse und Abl\u00e4ufe optimiert werden?\r\nWelche M\u00f6glichkeiten gibt es, um Kunden zu reaktivieren?\r\n\r\n\r\nDer Vortrag wird ca. 40 Minuten dauern. Im Anschluss haben wir noch Zeit, um auf Ihre Fragen einzugehen. \r\nDie Veranstaltung findet via MS-Teams statt. Den Link zur Veranstaltung erhalten Sie 24 Stunden vor der Veranstaltung. \r\n\r\nZur Anmeldung nutzen Sie bitte den folgenden Link: https:\/\/forms.office.com\/r\/ZFMqBpveVz\r\n\r\nSie haben bereits konkrete Fragen zu dem Thema? Senden Sie uns diese gerne vorab per E-Mail an info@smartdbs.de"}},{"id":325,"start":"2021-10-27T13:00:00+02:00","end":"2021-10-27T14:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":862,"name":"DeinHaus 4.0 Unterfranken","infotext":"DeinHaus 4.0 Unterfranken ist ein vom Bayerischen Staatsministerium f\u00fcr Gesundheit und Pflege gef\u00f6rdertes Projekt, das intelligente Assistenztechnik f\u00fcr das Leben im Alter und Pflegealltag erforscht. Unser Ziel ist es diese verschiedenen Technologien f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung und Fachleute der Region Unterfranken erlebbar zu machen. Dazu haben wir ein umfassendes Konzept entwickelt, das wir regional und praxisnah im gesamten Regierungsbezirk vorstellen und einbringen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6139fe7d2f919.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.deinhaus4punkt0.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/DeinHaus-40-Unterfranken-102662198823814","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/deinhaus4.0unterfranken\/"}},"title":"Zuhause besser leben","description":{"short":"Wir stellen Pflegebed\u00fcrftigen, deren Angeh\u00f6rigen, aber auch Vorsorgern vor, wie Sie m\u00f6glichst lange und selbstst\u00e4ndig in den eigenen vier W\u00e4nden leben k\u00f6nnen. Dabei geht es um sogenannte intelligente Wohnassistenzsysteme, die im Alltag unterst\u00fctzen.","long":"M\u00f6glichst lange selbstbestimmt in den eigenen vier W\u00e4nden zu leben ist f\u00fcr viele Menschen ein zentraler Wunsch. Sogenannte Wohnassistenzsysteme k\u00f6nnen dabei unterst\u00fctzen, diesen Wunsch zu erf\u00fcllen. Dabei handelt es sich um intelligente Technik, die im eigenen Zuhause zum Einsatz kommt und bspw. St\u00fcrze oder einen eingeschalteten Herd erkennen kann.  Mit dem Projekt DeinHaus 4.0 Unterfranken m\u00f6chten wir Fachpublikum, Pflegebed\u00fcrftigen, Angeh\u00f6rigen und Vorsorgern diese Technologien f\u00fcr ein besseres Leben zuhause n\u00e4herbringen.  Im Rahmen unserer Veranstaltungen stellen wir Ihnen unser Beratungs- und Informationsangebot vor und geben Ihnen einige Einblicke, was wir mit DeinHaus 4.0 Unterfranken f\u00fcr die Region planen. \r\n\r\nSie k\u00f6nnen bequem und flexibel an unserer Online-Veranstaltung teilnehmen und erste Eindr\u00fccke zu unseren intelligenten Assistenztechniken sammeln. Den Zugangslink finden Sie unter \u0022Anmeldung\u0022"},"links":{"event":"https:\/\/www.edudip.com\/de\/webinar\/zuhause-besser-leben-deinhaus-40-unterfranken\/1665738"}},{"id":442,"start":"2021-10-27T13:00:00+02:00","end":"2021-10-27T14:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1123,"name":"AlphaOmegaGreen","infotext":"Make energy enjoyable!\r\nWir sorgen daf\u00fcr, dass dein Strom so nachhaltig, lokal und gr\u00fcn wie nur irgendm\u00f6glich zu Dir kommt.\r\nSolar, Autarkie, Windkraftprojekte: Bei uns wird jeder mit einbezogen.\r\n\r\nWir freuen uns auf Dich!","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6156cf2626b79.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.silicon-maintal.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/AlphaOmegaGreen","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/silicon_maintal\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/alphaomegagreen\/"}},"title":"Dezentrale Energieerzeugung","description":{"short":"Wie sowohl Hausbesitzer, als auch Industrie von dezentraler Stromerzeugung profitieren kann!","long":"Die Energiewende wird oft als Grund f\u00fcr zu hohe Stromkosten genannt. Wer aber hinter die Kulissen schaut, wird feststellen, welches Potenzial dezentrale Stromerzeugung mit sich bringt. Wir erkl\u00e4ren euch, welche Vorteile sich aus den modernen M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Industrie, aber auch Hausbesitzer ergeben und wie ihr f\u00fcr euch die sinnvollste L\u00f6sung selber berechnen k\u00f6nnt!"},"links":{"event":"https:\/\/www.silicon-maintal.de\/wueww"}},{"id":312,"start":"2021-10-27T13:30:00+02:00","end":"2021-10-27T16:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":16,"name":"Internet von Senioren f\u00fcr Senioren e.V.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e3951c96b5ba.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.i4s.de\/"}},"title":"Internetcaf\u00e9","location":{"name":"Caritas Seniorenzentrum St.Thekla","streetNo":"Ludwigkai 12","zipcode":"97072","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.781419238122,"lng":9.9300956726074},"description":{"short":"Au\u00dferhalb der Wueww erhalten Sie im Internetcaf\u00e9 jeden Mittwoch pers\u00f6nliche Hilfe zu allen Fragen des Internets - hierf\u00fcr ist eine telefonische Terminvereinbarung w\u00e4hrend unserer Gesch\u00e4ftszeiten von N\u00f6ten: 0931-7847735.","long":"Unser Ziel ist die Steigerung der Medienkompetenz der \u00e4lteren Menschen. Wir haben ein Internetcaf\u00e9 in W\u00fcrzburg, Ludwigkai 12, das an zwei Tagen in der Woche ge\u00f6ffnet hat: dienstags von 9 bis 12 Uhr, mittwochs von 13:30 bis 16:30 Uhr.\r\nAu\u00dferhalb der Wueww erhalten Sie im Internetcaf\u00e9 jeden Mittwoch pers\u00f6nliche Hilfe zu allen Fragen des Internets - hierf\u00fcr ist eine telefonische Terminvereinbarung w\u00e4hrend unserer Gesch\u00e4ftszeiten von N\u00f6ten: 0931-7847735.\r\nSie k\u00f6nnen entweder Ihr eigenes Ger\u00e4t (Laptop, Tablet, Smartphon) mitbringen oder wir \u00fcben mit Ihnen an unseren Ger\u00e4ten."},"links":{"event":"https:\/\/i4s.de"}},{"id":290,"start":"2021-10-27T14:00:00+02:00","end":"2021-10-27T15:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":22,"name":"ISO-Gruppe","infotext":"Der Standort W\u00fcrzburg der ISO-Gruppe ist Digitalisierungspartner f\u00fcr den Mittelstand in der Region Mainfranken. Wir bieten die passenden L\u00f6sungen f\u00fcr die gro\u00dfen Herausforderungen \u2013 IT-Personal, IT-Infrastrukturen und digitale L\u00f6sungen. Mit unseren Produkten und Prozessen vereinen wir die Vorteile eines gro\u00dfen Dienstleisters mit der Individualit\u00e4t und Flexibilit\u00e4t eines kleinen IT-Partners.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e43cd7a6920d.jpeg","links":{"host":"https:\/\/mainfranken.iso-gruppe.com","jobs":"https:\/\/mainfranken.iso-gruppe.com\/jobs","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/isomainfranken\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/IsoMainfranken","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/iso_mainfranken\/?hl=de","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/iso-mainfranken\/"}},"title":"Social Media Profil Check","description":{"short":"Mit dem richtigen Social-Media-Profil wirst Du von Arbeitgebern gefunden und musst nicht suchen. Nach unserem Impulsvortrag besteht die M\u00f6glichkeit zu Diskussion und individueller Beratung.","long":"Du suchst eine berufliche Ver\u00e4nderung und willst \u00fcber Deine Online-Profile auf XING \/ LinkedIn gefunden werden, wei\u00dft aber nicht auf was Du achten solltest? Dann komm zu unserem Social Media Profil Check, welcher im Rahmen der Wuerzburg Web Week #wueww stattfindet! Im ersten Teil des Workshops lernst Du, wie Du Deine Online-Profile bei der Jobsuche richtig einsetzen kannst und erf\u00e4hrst mehr dar\u00fcber, wie Unternehmen, Personaldienstleister und \u2013vermittler Kandidaten suchen. Im zweiten Teil hast Du dann die Chance, deine Profile im Einzelgespr\u00e4ch von unseren Recruiting-Experten checken zu lassen und Dir Feedback einzuholen.\r\n\r\nMeld Dich an. \r\n\r\nWir freuen uns, wenn Du dabei bist!"},"links":{"event":"https:\/\/www.xing.com\/events\/social-media-profil-check-gefunden-3557021"}},{"id":375,"start":"2021-10-27T14:00:00+02:00","end":"2021-10-27T15:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1062,"name":"webfactor media GmbH","infotext":"Nicht immer ist beim Thema Software eine Fertigl\u00f6sung der richtige und effiziente Weg. Oftmals sind diese \u00fcberdimensioniert, m\u00fcssen mit aller Gewalt an spezielle Bed\u00fcrfnisse angepasst werden und ziehen Umschulungen, interne Anpassungen und somit auch weitere Kosten mit sich. In vielen F\u00e4llen gen\u00fcgen einfache, kosteng\u00fcnstige, individuelle L\u00f6sungen, die sinnvoll sind und einen wirklichen Mehrwert bringen - aber auch jederzeit mitwachsen k\u00f6nnen. Auf solche Projekte haben wir uns spezialisiert!","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6162815c0869a.jpg","links":{"host":"https:\/\/webfactor.de\/","jobs":"https:\/\/webfactor.de\/#jobs","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/webfactormedia","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/webfactormediagmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/webfactor-media-gmbh"}},"title":"Digitalisierung: Beispiele","description":{"short":"Echte Praxisbeispiele im Rahmen von Digitalisierungsprojekten von Kunden aus unterschiedlichen Branchen. Wir stellen von uns umgesetzte Digitalisierungsl\u00f6sungen vor, um einen Einblick \u00fcber M\u00f6glichkeiten (von klein bis richtig gro\u00df) zu geben.","long":"Als Agentur f\u00fcr individuelle Software-Entwicklung haben wir uns auf Digitalisierungsprojekte (Web\/App) spezialisiert. In den letzten 10 Jahren haben wir aus v\u00f6llig unterschiedlichen Branchen sehr viele Kunden (unterschiedlich stark) digitalisiert und diese damit sehr gl\u00fccklich gemacht. Hierzu geh\u00f6ren Logistik-Unternehmen, produzierende Industrie, Schulen und Bildungs-\/Sozialeinrichtungen, Handwerksbetriebe, einige Start-ups aber auch Projekte, die sich nicht so einfach in einem Wort zusammenfassen lassen :-)\r\n\r\nDie Vorteile liegen auf der Hand:\r\nDigitalisierung hilft zum einen, die Effizienz zu steigern, aber auch stumpfsinnige (und fehleranf\u00e4llige) Arbeit massiv zu erleichtern. H\u00e4ufig entstehen daraus automatisch auch noch diverse Auswertungsm\u00f6glichkeiten oder Kennzahlen, die man sonst h\u00e4tte umst\u00e4ndlich ausrechnen m\u00fcssen.\r\n\r\nDa aber vielen Unternehmen noch gar nicht klar ist, welche Prozesse man digitalisieren kann, wo man am besten anf\u00e4ngt bzw. dass man auch mit einer kleinen L\u00f6sung starten kann, nutzen wir dieses Format um Ideen und Anreize zu schaffen.\r\n\r\nAnhand von echten Praxisbeispielen zeigen wir hier, wie Digitalisierungsprojekte unterschiedlicher Gr\u00f6\u00dfe aussehen k\u00f6nnen, was sie bringen, wie die Kunden dar\u00fcber denken und wie solche Projekte unerwartet wachsen k\u00f6nnen.\r\n\r\nTeilnahme via Zoom: https:\/\/us02web.zoom.us\/j\/89709281487?pwd=Qy9rQWNocVpuOVpHc0VWTlVRNDRyQT09\r\n\r\nBei Fragen bitte einfach eine E-Mail an wueww@webfactor.de schicken! :-)"},"links":{"event":"https:\/\/us02web.zoom.us\/j\/89709281487?pwd=Qy9rQWNocVpuOVpHc0VWTlVRNDRyQT09"}},{"id":350,"start":"2021-10-27T14:00:00+02:00","end":"2021-10-27T15:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":203,"name":"eology GmbH","infotext":"eology ist eine auf Suchmaschinenmarketing spezialisierte Online Marketing Agentur. Mit den Kernkompetenzen Search Engine Optimization, Paid Advertising, Content Creation und Content Outreach unterst\u00fctzt das Experten-Team die Kunden dabei, mit ihren Webseiten oder Onlineshops sichtbarer im Netz zu werden. Die erfolgreiche Arbeit und die langfristige Zusammenarbeit mit unseren Kunden erm\u00f6glicht uns ein stetiges Wachstum auf derzeit \u00fcber 90 Mitarbeiter.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f771d2cc0098.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.eology.de\/","jobs":"https:\/\/www.eology.de\/jobs","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/eology","twitter":"https:\/\/twitter.com\/eology_GmbH","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCrNpVHDAyaeY7SvCs48wrgQ","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/eology_gmbh\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/eologygmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/eology\/"}},"title":"Social Media Content und Ads","description":{"short":"Social Media Marketing ist aus dem aktuellen Marketing Mix nicht mehr wegzudenken. Wer die sozialen Kan\u00e4le nicht nutzt, verschenkt wertvolles Potenzial. Deshalb zeigen wir Dir in unserem Webinar, wie Du Social Media Content und Ads richtig verzahnst.","long":"Social Media Marketing: Synergie von Content und Ads richtig nutzen \r\nSocial Media Marketing ist aus dem aktuellen Marketing-Mix nicht mehr wegzudenken. Wer die sozialen Kan\u00e4le nicht nutzt, verschenkt wertvolles Potenzial. In unserem Webinar am 27.10.2021 um 14 Uhr gehen wir deshalb darauf ein, wie Du Social-Media-Content und Ads richtig miteinander verzahnst. \r\nTipp: Melde Dich auch an, wenn Du am Termin keine Zeit hast. Wir schicken Dir im Nachgang die Aufzeichnung zu.\r\n\r\nWebinarinhalte\r\nZu Beginn holen wir Dich erst einmal ab und geben Dir in einem Status Quo einen \u00dcberblick \u00fcber die Social-Media-Plattformen im Jahr 2021. Wir zeigen Dir, welcher Content f\u00fcr welche Plattform geeignet ist. Du lernst die USPs der einzelnen Plattformen kennen, verstehen und zu nutzen. Au\u00dferdem verraten wir Dir, worauf Du bei der Erstellung einer Content-Strategie achten musst. Im zweiten Schritt erf\u00e4hrst Du alles Wissenswerte zum Thema Social Ads. Und dann gehen wir ans Eingemachte. Unsere Experten Theresa und Wladimir erkl\u00e4ren Dir, wie die Kombination aus Content und Ads zu Deinem Unternehmenserfolg beitr\u00e4gt. \r\n\r\nDeine Webinar-Learnings\r\n\u2022\tWarum Unternehmen Social Media Marketing nicht vernachl\u00e4ssigen sollten.\r\n\u2022\tWie Du eine Content-Strategie f\u00fcr die Kan\u00e4le entwickelst.\r\n\u2022\tWorauf Du bei Social Ads achten solltest.\r\n\u2022\tWie Du Content und Ads zielf\u00fchrend auf den eigenen Social-Media-Kan\u00e4len verbindest.\r\n\r\nWir veranstalten das Webinar \u00fcber Zoom. Melde Dich einfach an und Du bekommst die Zugangsdaten direkt zugeschickt."},"links":{"event":"https:\/\/www.eology.de\/webinare\/synergie-von-social-content-und-ads-nutzen"}},{"id":307,"start":"2021-10-27T14:00:00+02:00","end":"2021-10-27T15:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":16,"name":"Internet von Senioren f\u00fcr Senioren e.V.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e3951c96b5ba.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.i4s.de\/"}},"title":"Virtueller Stammtisch","description":{"short":"Das Internetcaf\u00e9 von Senioren f\u00fcr Senioren unterh\u00e4lt einen virtuellen Stammtisch, der t\u00e4glich von 14:00 Uhr bis ca. 15:00 Uhr ge\u00f6ffnet ist. Alle interessierten B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen und nicht nur Senioren\/innen sind herzlich eingeladen.","long":"Das Internetcaf\u00e9 von Senioren f\u00fcr Senioren unterh\u00e4lt einen virtuellen Stammtisch, der t\u00e4glich von 14:00 Uhr bis ca. 15:00 Uhr ge\u00f6ffnet ist. Alle interessierten B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen und nicht nur Senioren\/innen sind herzlich eingeladen. So erreichen Sie uns: www.i4s.de  \u00fcber Bildungsraum zum Stammtisch"},"links":{"event":"https:\/\/i4s.de"}},{"id":301,"start":"2021-10-27T14:00:00+02:00","end":"2021-10-27T16:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":141,"name":"IHK W\u00fcrzburg-Schweinfurt","infotext":"Die IHK W\u00fcrzburg-Schweinfurt ist die Industrie- und Handelskammer f\u00fcr die Region Mainfranken und betreut rund 72.000 Mitgliedsunternehmen.\r\nSie steht Ihren Mitgliedern mit einem breit gef\u00e4cherten Beratungsangebot und passgenauen Dienstleistungen zur Seite. Unter Anderem gibt sie Auskunft bei Recht- oder Steuerfragen, ber\u00e4t Unternehmensgr\u00fcnder oder unterst\u00fctzt Unternehmen beim Eintritt in ausl\u00e4ndische M\u00e4rkte.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f3bcf458dccb.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.wuerzburg.ihk.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/ihk.wuerzburg.schweinfurt","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/ihkwuerzburgschweinfurt"}},"title":"Erfolgreich starten (Webinar)","description":{"short":"Wer sich selbstst\u00e4ndig machen will, muss damit rechnen, dass sich sein Leben in vielf\u00e4ltiger Weise ver\u00e4ndert. Er arbeitet mehr, hat weniger Freizeit, zumindest in der Anfangsphase auch weniger Geld f\u00fcr seine privaten Anspr\u00fcche.","long":"Der erfolgreiche Aufbau einer selbstst\u00e4ndigen Existenz h\u00e4ngt von vielen Faktoren ab. Eine gute Idee, unternehmerische Eigenschaften und eine durchdachte Konzeption stellen wesentliche Voraussetzungen f\u00fcr eine gesicherte Unternehmensgr\u00fcndung dar.\r\n\r\nMit unserem Kompakt-Webinar \u0022Erfolgreich starten\u0022 erkl\u00e4ren wir Ihnen grundlegende Zusammenh\u00e4nge und Notwendigkeiten, Fallstricke und Chancen bei der Gr\u00fcndung. Nebst dem Thema Businessplan gehen wir auf die Frage nach der \u0022richtigen\u0022 Rechtsform, die der Rechte und Pflichten eines Existenzgr\u00fcnders, Formalit\u00e4ten und die Chancen zur Finanzierung mit \u00f6ffentlichen Finanzierungshilfen ein.\r\n\r\nReferent: Ralf Hofmann, Referent f\u00fcr Existenzgr\u00fcndung und Unternehmensf\u00f6rderung\r\n\r\nDieses Seminar wird gef\u00f6rdert vom StMWi."},"links":{"event":"https:\/\/www.wuerzburg.ihk.de\/veranstaltungen\/wie-mache-ich-mich-selbststaendig-226903\/"}},{"id":431,"start":"2021-10-27T15:00:00+02:00","end":"2021-10-27T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":124,"name":"Garmin W\u00fcrzburg GmbH","infotext":"Langlebig per Design.\r\n\r\nDiese drei Worte beschreiben unsere Produkte, unser Unternehmen, unsere Kultur \u2026 unsere Zukunft. Als einer der weltweit f\u00fchrenden Anbieter im Bereich der Navigation entwickeln wir hochwertige Produkte f\u00fcr die Automobilbranche sowie f\u00fcr die Bereiche Luftfahrt, Marine, Outdoor und Sport, die ein wesentlicher Bestandteil des Lebens unserer Kunden sind. Garmin hat mehr als 17.000 Mitarbeiter an 80 Standorten auf der ganzen Welt.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e6262957d1dc.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.garmin.com\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/GarminD","twitter":"https:\/\/twitter.com\/garmindach","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/user\/GarminD","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/garmin_beatyesterday\/"}},"title":"Garmin Run  #BeatYesterday","location":{"name":"Garmin Firmengeb\u00e4ude","streetNo":"Beethovenstra\u00dfe 1b","zipcode":"97080","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.79760718321,"lng":9.945687353611},"description":{"short":"Testet unsere Laufuhren ausgiebig und in Echtzeit bei unserem Garmin Run! Jan Diekow und sein Laufstil wird ebenfalls vor Ort sein und Euch mit Rat, Tat und Analyse bei der Auswahl des \u201eeinen passenden\u201c Schuhs zur Seite stehen.","long":"Die Garmin W\u00fcrzburg GmbH ist als europ\u00e4ischer Entwicklungsstandort im Konzern ma\u00dfgeblich beteiligt an der Entwicklung zuk\u00fcnftiger Produkte in den Bereichen Automotive, Fitness \u0026 Outdoor, Marine und Corporate Health.\r\nMit unseren Produkten behalten wir unsere Gesundheit immer im Auge und leben ganz nach unserem Motto: #BeatYesterday. Das hei\u00dft, jeden Tag ein bisschen besser zu werden. Das Ziel immer vor Augen zu haben, ges\u00fcnder zu leben und stolz auf das zu sein, was wir erreicht haben. Immer weiter \u00fcber sich hinauszuwachsen\u2026 #BeatYesterday eben! \r\nIm Rahmen der W\u00fcrzburg Webweek habt Ihr die Gelegenheit, unsere Garmin Laufuhren anzuschauen und anzuprobieren! Nicht nur das! Behaltet sie gleich an und startet mit uns an unserem Garmin Run vor Ort zu einem ausgiebigen Test in Echtzeit. Jan Diekow und sein Laufstil wird ebenfalls vor Ort sein und Euch mit Rat, Tat und Analyse bei der Auswahl des \u201eeinen passenden\u201c Schuhs zur Seite stehen.\r\n\r\nJe nach Anzahl der Teilnehmer, findet der anschlie\u00dfende Garmin Test Run in zwei oder mehr Gruppen statt:\r\n\r\n\u2022\tGruppe 1: gem\u00fctliches Tempo, ca. 5km\r\n\u2022\tGruppe 2: schnelleres Tempo; 10km, 5-6er Pace\r\nOffene Gruppe (mit Jan) \u003E10km, \u003C5er Pace"},"links":{"event":"sandra.jost@garmin.com"}},{"id":477,"start":"2021-10-27T15:00:00+02:00","end":"2021-10-27T15:15:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":126,"name":"Mediengruppe Main-Post","infotext":"Informationen aus der Region f\u00fcr die Region \u2013 daf\u00fcr sorgen wir seit 1883 jeden Tag aufs Neue. Stillstand hat es bei uns dabei nie gegeben. Kontinuierlich haben wir mit dem Zeitgeist Schritt gehalten und uns so vom einstigen \u00fcberparteilichen \u201eW\u00fcrzburger General-Anzeiger\u201c \u00fcber einen reinen Zeitungsverlag zu einer vielf\u00e4ltigen Mediengruppe entwickelt. Damit das auch zuk\u00fcnftig so weiter geht, arbeiten bei uns t\u00e4glich 1100 festangestellte Mitarbeiter daran, unser Tun st\u00e4ndig zu verbessern.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e624dd14974b.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.mainpost.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/mainpost","twitter":"https:\/\/twitter.com\/mainpost","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/user\/mainpostdigital","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/mainpost.de\/"}},"title":"Coffee Break @ MAINPOST","description":{"short":"Mehr als sch\u00f6ne Fotos: Wie Instagram f\u00fcr die Main-Post zum Newskanal wird.","long":"Mit ihren Storys auf Insta erreicht die Redaktion eine betr\u00e4chtliche Reichweite. Die Nutzerinnen und Nutzer sind deutlich j\u00fcnger als auf anderen Plattformen. Instagram als Nachrichtenkanal? Wie funktioniert das? Ein Talk auf Insta-Live."},"links":{"event":"https:\/\/instagram.com\/mainpost.de"}},{"id":430,"start":"2021-10-27T15:00:00+02:00","end":"2021-10-27T16:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":13,"name":"prognostica GmbH","infotext":"Wir von prognostica sind ein junges Beratungs- und Softwareunternehmen aus W\u00fcrzburg, das auf den Bereich Predictive Analytics\r\nspezialisiert ist. Als Impulsgeber entwickeln wir t\u00e4glich innovative L\u00f6sungen, mit welchen unsere Kunden \u00fcber den Tellerrand blicken.\r\nJeder Kunde, egal wie gro\u00df oder klein, steht dabei mit seinen individuellen Anforderungen im Mittelpunkt. \r\nWer in einer digitalisierten Welt besser auf die Zukunft vorbereitet ist, trifft die besseren Entscheidungen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e39a0d7bcef2.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.prognostica.de","twitter":"https:\/\/twitter.com\/prognostica1","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCLryS13izJYsRT1k0G5fuGw","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/prognosticagmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/prognostica-gmbh"}},"title":"Small Data kann Prognosen","description":{"short":"Wer glaubt, K\u00fcnstliche Intelligenz hat nur Erfolg, wenn gro\u00dfe Datenmengen zur Verf\u00fcgung stehen, hat sich get\u00e4uscht. Wir r\u00e4umen mit dem Mythos auf und zeigen, wie viel in kleinen Datens\u00e4tzen oft steckt und wie daraus Prognosen entstehen.","long":"Wer glaubt, K\u00fcnstliche Intelligenz hat nur Erfolg, wenn gro\u00dfe Datenmengen zur Verf\u00fcgung stehen, hat sich get\u00e4uscht. Wir r\u00e4umen mit dem Mythos auf und zeigen, wie viel in kleinen Datens\u00e4tzen oft steckt und wie daraus Prognosen entstehen. Wir beleuchten hierbei u.a. die folgenden Aspekte:\r\n- Umfasst KI vielleicht mehr als nur Neuronale Netze und Deep Learning?\r\n- Ist KI immer Blackbox oder (manchmal) auch erkl\u00e4rbar?\r\n- Wie viele Daten sind eigentlich \u0022Small Data\u0022?\r\n- Was sind unerl\u00e4ssliche Voraussetzungen an die Daten, wenn man damit Prognosen machen m\u00f6chte?\r\n- Wie erstellt eine KI aus wenigen Daten\/Bildern... Prognosen?\r\n- Wie zuverl\u00e4ssig sind solche Prognosen?"},"links":{"event":"https:\/\/prognostica.de\/de\/wueww.html"}},{"id":457,"start":"2021-10-27T16:00:00+02:00","end":"2021-10-27T17:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":165,"name":"W\u00fcrth Industrie Service GmbH \u0026 Co. KG","infotext":"Die W\u00fcrth Industrie Service GmbH \u0026 Co. KG ist f\u00fcr die Belieferung von produzierenden Industriekunden mit modular aufgebauten C-Teile-Management-L\u00f6sungen verantwortlich und am Standort Bad Mergentheim mit \u00fcber 1.700 Mitarbeitern t\u00e4tig.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f6248db00521.jpeg","links":{"host":"www.wuerth-industrie.com","facebook":"https:\/\/de-de.facebook.com\/Wuerth.Industrie.Service.Jobworld","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCpafCP9eDwDSA5E9_9cUGxw","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/wuerth_industrie_service","xing":"https:\/\/www.xing.com\/company\/wuerth-industrie-service","linkedIn":"https:\/\/de.linkedin.com\/company\/w-rth-industrie-service-gmbh-\u0026-co.-kg"}},"title":"Virtuelle W\u00fcrth Welten","description":{"short":"Wenn Sie schon immer wissen wollten, wie nah die industrielle Praxis bereits an Science-Fiction Filmen wie \u201eDie Matrix\u201c oder \u201eReady Player One\u201c dran ist, sind Sie herzlich eingeladen, sich hier einmal selbst einen exklusiven Einblick zu erm\u00f6glichen.","long":"Wir laden Sie ein zu einer Vorstellung und gemeinsamen Begehung der virtuellen Welt der W\u00fcrth Gruppe. Wir geben einen live Einblick in unsere virtuellen Welten, in denen wir gemeinsam mit Kollegen und Kunden trainieren, Vorf\u00fchrungen und Konferenzen abhalten sowie interaktive Erlebnisse aller Art jedermann zug\u00e4nglich machen k\u00f6nnen. Der Termin wird \u00fcber Microsoft Teams stattfinden, Sie werden aber im Termin bereits Gelegenheit haben, selbstst\u00e4ndig mit einem eigenen Ger\u00e4t nach Wahl in diese Welten eintauchen zu k\u00f6nnen oder diese als Passagier mit uns gemeinsam zu erleben.\r\n\r\nWir nehmen Sie mit auf eine Reise \u00fcber unser komplettes Firmengel\u00e4nde auf dem Drillberg in Bad Mergentheim, laufen mit Ihnen durch den virtuellen Zwilling unseres akkreditierten Pr\u00fcflabors, zeigen Ihnen unsere virtuellen Showrooms und Konferenzzentren, treffen im virtuellen Raum auf Kollegen und Kolleginnen, mit denen wir dort interagieren und kommunizieren k\u00f6nnen und weitere spannende Einblicke.\r\n\r\nWenn Sie schon immer wissen wollten, wie nah die industrielle Praxis bereits an Science-Fiction Filmen wie \u201eDie Matrix\u201c oder \u201eReady Player One\u201c dran ist, sind Sie herzlich eingeladen, sich hier einmal selbst einen exklusiven Einblick zu erm\u00f6glichen.\r\n\r\nWenn Sie kurzfristig an der Veranstaltung teilnehmen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie sich unter folgendem Link in die Teams-Besprechung einw\u00e4hlen: \r\nhttps:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_MGU5NDkzNjktMTg0Mi00MmZiLTljZTktZjczNGQzMzVkZGNj%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%2245de56ea-e505-43a5-bd60-4957c8afc438%22%2c%22Oid%22%3a%222e15d37d-b76a-45c8-b9f5-ce4c08ec7dbe%22%7d \r\n\r\nBei Fragen k\u00f6nnen Sie sich per E-Mail oder telefonisch an Christina Hedrich wenden. \r\nE-Mail: christina.hedrich@wuerth-industrie.com\r\nTel.: 07931\/913343"},"links":{"event":"https:\/\/events.wuerth-industrie.com\/wuerzburgerwebweek"}},{"id":416,"start":"2021-10-27T16:00:00+02:00","end":null,"cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":142,"name":"Datenstelle der Rentenversicherung","infotext":"Die Datenstelle der Rentenversicherung (DSRV) ist Dienstleister f\u00fcr alle Tr\u00e4ger der gesetzlichen Rentenversicherung und Schnittstelle f\u00fcr Partner im In- und Ausland","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6155a28e11056.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.dsrv.info\/","jobs":"https:\/\/echte-it.de\/"}},"title":"Tagebuch eines Digitalisierers","description":{"short":"Wie sieht eigentlich der Tagesablauf eines Entwicklerteams in der Verwaltung aus, das mitten in Digitalisierung steckt? Und welche Skills braucht es, um nicht nur durch den Tag zu kommen, sondern auch ein gutes Produkt f\u00fcr den Kunden abzuliefern?","long":"\u0022Wie sieht ein typischer Tagesablauf bei euch aus?\u0022 ist eine der h\u00e4ufigsten Fragen der Bewerber im Vorstellungsgespr\u00e4ch. Wie ist es eigentlich f\u00fcr ein Team von Entwicklern in der Verwaltung, das mitten drin ist im Thema Digitalisierung? Was muss man mitbringen um nicht nur durch den Tag zu kommen, sondern am Ende auch noch ein gutes Produkt f\u00fcr seine Kunden zur Verf\u00fcgung zu stellen?\r\nWir, als Entwicklerteam, stellen uns jeden Tag genau diesen Fragen. Wir wollen einen kleinen Einblick geben, wie wir Software f\u00fcr die Rentenversicherung und ihre Kunden entwickeln. Und was es an \u0022mehr\u0022 braucht, damit es am Ende funktioniert.\r\n\r\nDie Veranstaltung ist kostenlos und findet \u00fcber die Webkonferenz-Plattform der Rentenversicherung statt.\r\nAnmeldung und Zugangsdaten erhaltet ihr per Mail bei florian.stratil@drv-bund.de\r\n\r\nZugangsdaten f\u00fcr Kurzentschlossene:\r\n\r\nhttps:\/\/videoberatung.now-it.de\r\nKonferenz-ID: 9974221\r\nPIN: 169298"},"links":{"event":"florian.stratil@drv-bund.de"}},{"id":443,"start":"2021-10-27T16:00:00+02:00","end":"2021-10-27T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1124,"name":"Mainwebsolutions","infotext":"Der nachhaltige Erfolg und das stabile Wachstum Ihres Unternehmens stehen im direkten Zusammenhang mit der digitalen Transformation des eigenen Gesch\u00e4ftsfeldes. Die M\u00f6glichkeiten und Herausforderungen sind gleicherma\u00dfen enorm, die richtige Strategie ist meist nicht leicht zu finden. Seit vielen Jahren verstehen wir uns daher als strategischer Partner f\u00fcr den digitalen Unternehmenswandel im deutschen Mittelstand.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6155de4c1264a.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.mainwebsolutions.de\/","jobs":"https:\/\/www.mainwebsolutions.de\/stellenangebote","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/mainwebsolutions","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/mainwebsolutions","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/mainwebsolutions\/"}},"title":"Lokale Online-Sichtbarkeit","description":{"short":"Die eigene Sichtbarkeit im Internet zu verbessern ist nicht nur etwas f\u00fcr gro\u00dfe Webseiten. Wir zeigen in dieser Session, wie die sog. Suchmaschinenoptimierung auch im Mittelstand mit lokalen Dienstleistungen bereits durch wenige Ma\u00dfnahmen wirkt.","long":"Die eigene Sichtbarkeit im Internet zu verbessern ist nicht nur etwas f\u00fcr gro\u00dfe Webseiten. Wir zeigen in dieser Session, wie die sog. Suchmaschinenoptimierung auch im Mittelstand mit lokalen Dienstleistungen bereits durch wenige Ma\u00dfnahmen wirkt.\r\n\r\n\u00dcber den Link zur Teams-Veranstaltung k\u00f6nnen Sie online teilnehmen: \r\nhttps:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_MTJmYjdhMzctNzU1My00ODU4LWExZjktNzljOTQ5MzY3NzIx%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%22783b142c-406f-4100-9601-b977d4115f42%22%2c%22Oid%22%3a%22f9d19a74-379c-4572-8d0c-ff8f410d248c%22%7d"},"links":{"event":"https:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_MTJmYjdhMzctNzU1My00ODU4LWExZjktNzljOTQ5MzY3NzIx%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%22783b142c-406f-4100-9601-b977d4115f42%22%2c%22Oid%22%3a%22f9d19a74-379c-4572-8d0c-ff8f410d248c%22%7d"}},{"id":364,"start":"2021-10-27T16:00:00+02:00","end":"2021-10-27T17:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":242,"name":"Thilo R\u00f6hl","infotext":"Thilo ist beruflich Spezialist f\u00fcr die Planung, den Bau und den Betrieb von kritischen Infrastrukturen. Er ist ein leidenschaftlicher Teamleiter international verteilter Teams idealerweise mit MS Teams. Seine Lieblingsthemen neben dem Beruf sind 3D-Druck, Open Source und Hausautomatisierung mit Rasberry Pi. Thilo versucht, bei den Web Weeks Urlaub zu nehmen und freut sich auch jedes Mal sehr \u00fcber die Teilnahme an Barcamps oder Developer Camps. Er mag Coderdojos, Makerspaces und Free your Stuff.","links":{"host":"https:\/\/thilo.tech","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/thiloroehl","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/thilo-r%C3%B6hl-5019792"}},"title":"Hands-on 3D-Druck","location":{"name":"GalloPrint","streetNo":"Am Hoffeld 1a","zipcode":"97265","city":"Hettstadt","lat":49.798697913855,"lng":9.826095700264},"description":{"short":"Wir zeichnen und drucken uns ein eigenes Namensschild. Von Modellsuche, Design, Slicing bis zum Druck mit Monitoring zeige ich einen kompletten Durchlauf.","long":"In diesem gestreamten live Workshop gibt es Einblicke zu: \r\n\r\n\r\n- Modellsuche bei Thingiverse\r\n- Design eines eigenen Namensschildes mit Tinkercad \r\n- Slicing mit Prusa Slicer\r\n- Drucken mit Octoprint auf Rasberry Pi\r\n\r\nDie Teilnahme an der Online-Veranstaltung ist kostenlos. Ich w\u00fcrde die Teilnehmer um eine freiwillige Spende an ein Fundraising Projekt bitten: Eine Familie in Speyer bitten, dessen Vater auch 3D-Druck-Fan war und der auf tragische Weise im Juli 2021 umgekommen ist. Er hinterl\u00e4sst eine Frau und zwei kleine Kinder. https:\/\/gofund.me\/29286a6e\r\n\r\nIch streame live von der Firma Galloprint aus Hettstadt - wer also sein Modell drucken will bitte bei hier https:\/\/timetable.wueww.de\/veranstaltung\/434 anmelden und dann das Modell mitbringen - oder Notebook vor Ort mitnehmen. Vor Ort geht es dann bei Galloprint weiter."},"links":{"event":"https:\/\/www.eventbrite.com\/e\/3d-druck-eine-einfuhrung-tickets-191190916177"}},{"id":464,"start":"2021-10-27T16:00:00+02:00","end":"2021-10-27T17:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":43,"name":"iWelt GmbH + Co. KG","infotext":"Als modernes Dienstleistungsunternehmen bietet die iWelt GmbH + Co. KG ma\u00dfgeschneiderte und zukunftsweisende B2B-L\u00f6sungen in den Bereichen Internet- und Informationstechnologie. Seit der Gr\u00fcndung im Jahr 2000 betreut die iWelt zahlreiche Gesch\u00e4ftskunden mit professionellen Services - Von Domains \u00fcber Hosting, Serverl\u00f6sungen, Netzwerke und Rechenzentren stellt die iWelt die gesamte IT-Infrastruktur. Die Zugeh\u00f6rigkeit zur Krick Unternehmensfamilie garantiert dabei den Kunden Best\u00e4ndigkeit.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e42db915757b.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.iwelt.de","jobs":"https:\/\/www.iwelt.de\/jobs-karriere\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/iWelt","twitter":"https:\/\/twitter.com\/iWelt\/","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/user\/iWeltAG","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/iwelt.de\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/iwelt","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/iwelt"}},"title":"Wo sind Ihre Daten? Safe?","description":{"short":"Mit einem gut aufgestellten Third Party Risk Management k\u00f6nnen Sie Risiken erkennen und bewerten. Erfahren Sie im Rahmen des iWelt- und Palo Alto Networks-Webinars, wie Sie sich wirksam sch\u00fctzen.","long":"Wissen Sie eigentlich, wo Ihre Daten sind und was Ihre Dienstleister damit tun? Die Einbindung von Third Parties, also Drittparteien, wird einerseits immer wichtiger in einer vernetzten Welt, andererseits steigen damit die Risiken im Cyber-Sicherheits-Bereich. Doch diese kann man managen: Mit einem gut aufgestellten Third Party Risk Management k\u00f6nnen Sie diese Risiken erkennen und bewerten. Erfahren Sie im Rahmen des iWelt- und Palo Alto Networks-Webinars, wie Sie sich wirksam sch\u00fctzen."},"links":{"event":"https:\/\/register.gotowebinar.com\/register\/4582196435108139279"}},{"id":454,"start":"2021-10-27T16:00:00+02:00","end":"2021-10-27T17:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":40,"name":"Bosch Rexroth AG","infotext":"Bosch Rexroth ist ein weltweit f\u00fchrender Anbieter von Antriebs- und Steuerungstechnologien f\u00fcr effiziente, leistungsstarke und sichere Bewegung in Maschinen und Anlagen jeder Art und Gr\u00f6\u00dfenordnung. Bosch Rexroth bietet Hydraulik, Elektrische Antriebs- und Steuerungstechnik, Getriebetechnik sowie Linear- und Montagetechnik einschlie\u00dflich Software und Schnittstellen ins Internet der Dinge. Mit einer Pr\u00e4senz in mehr als 80 L\u00e4ndern wurde in 2020 ein Umsatz von rund 5,2 Mrd. Euro erwirtschaftet.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e42a65325e0d.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.boschrexroth.de","jobs":"https:\/\/www.boschrexroth.com\/de\/de\/jobs-und-karriere\/","facebook":"https:\/\/de-de.facebook.com\/boschrexroth.dach\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/RexrothDACH","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/user\/BoschRexrothGlobal","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/boschrexroth_dach\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/boschrexrothag","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/bosch-rexroth\/"}},"title":"Hydraulic meets IoT","description":{"short":"Mit CytroConnect - unserer digitalen Serviceplattform - verbinden wir Industriehydraulik mit dem Internet der Dinge.","long":"Mit CytroConnect zeigen wir Euch praxisnah, wie durch Digitalisierung und Vernetzung der Industriehydraulik Vorteile f\u00fcr unsere Kunden generiert werden k\u00f6nnen. Hierbei bieten wir unseren Kunden die vollst\u00e4ndige Vernetzung ihrer Anlagen \u2013 vom Sensor bis in die Cloud. Modernste Cloud-Technologie in Kombination mit Rexroth Hydraulik Know-how bildet dabei die Basis unseres Service Portfolios. \r\n\r\nVon Software-Entwicklung \u00fcber applikationsabh\u00e4ngige Hardware bis hin zu agilem Mindset und Arbeiten zeigen wir Euch, wie wir Hydraulik bereit machen f\u00fcr Industrie 4.0.\r\n\r\nTeilnehmen k\u00f6nnt Ihr via Microsoft Teams. Schickt uns f\u00fcr die Registrierung einfach eine Mail an die unten genannte Adresse - Betreff: \u201eCytroConnect@WUEWW\u201c."},"links":{"event":"cytroconnect@boschrexroth.de"}},{"id":367,"start":"2021-10-27T16:00:00+02:00","end":"2021-10-27T18:00:00+02:00","cancelled":true,"onlineOnly":false,"host":{"id":65,"name":"baeren.io GmbH","infotext":"baeren.io bietet eine eigene Cloud-Metering-Plattform zur Erfassung und Optimierung des Energieverbrauches f\u00fcr B2B-Kunden an. Dank IoT-Technologie werden Verbrauchsdaten und andere Sensorinformationen automatisiert erfasst und \u00fcberwacht. Unsere Expertise reicht vom smarten Ger\u00e4t \u00fcber den \u00dcbertragungsweg bis hin zur Anwendungsplattform. Dies macht uns zu einem idealen Partner f\u00fcr die Umsetzung von Digitalisierungsprojekten f\u00fcr Smart-Building, Smart-City und Smart-Farming.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e4d73ad2089d.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.baeren.io","linkedIn":"https:\/\/de.linkedin.com\/company\/baeren-io-gmbh"}},"title":"IoT f\u00fcr City, Gewerbe, Agrar..","location":{"name":"baeren.io GmbH","streetNo":"Berliner Platz 7","zipcode":"97080","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.799580381368,"lng":9.9420631444082},"description":{"short":"Wir zeigen Ihnen live, wie einfach es ist, ein LoRaWAN-Netz aufzubauen und gew\u00fcnschte Sensor- oder Mess-Daten zu erfassen und darzustellen. Weiter pr\u00e4sentieren wir unsere herstellerneutrale Verbrauchsdatenerfassung mit verschiedenen \u00dcbertragungswegen","long":"IoT-L\u00f6sungen zum direkten Loslegen ! \r\nbaeren.io startet beim Sensor und endet bei der \u00dcbergabe von harmonisierten Informationen. \r\n\r\nGemeinsam mit unseren Kunden legen wir Art des Sensors fest, definieren die am besten geeignete \u00dcbertragungstechnologie, verwalten Ihre Ger\u00e4tedaten und stellen diese in der gew\u00fcnschten Form zur Verf\u00fcgung. Unkomplizierte Konfiguration vor Ort, da \u201ePlug \u0026 Play\u201c. Die Inbetriebnahme- \/ Installationszeit unserer Sensoren betr\u00e4gt maximal 10 Minuten. Unsere L\u00f6sung ist daf\u00fcr geschaffen, dass andere Systeme an uns \u201eandocken\u201c k\u00f6nnen. Wir verkn\u00fcpfen Sensoren mit Assets und steuern somit die Situation. Beispielsweise l\u00f6sen wir auf Grund von hinterlegten Logiken, die wir nach Use-Case mit dem Kunden abstimmen, beim \u00dcber- \/ Unterschreiten von definierten Schwellwerten einen Alarm per SMS oder eMail aus oder zeigen Zust\u00e4nde in Dashboards an."},"links":{"event":"contact@baeren.io"}},{"id":499,"start":"2021-10-27T16:30:00+02:00","end":"2021-10-27T17:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1333,"name":"Infosim GmbH \u0026 Co. KG","links":{"host":"https:\/\/www.infosim.net\/","jobs":"https:\/\/www.infosim.net\/career\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/infosimhq\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/infosimdotcom","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/infosim\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/infosimgmbh%26co.kg"}},"title":"Sagt die App zum Server...","location":{"name":"Infosim\u00ae Base","streetNo":"Landsteinerstr. 4","zipcode":"97074","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.787627877322,"lng":9.9681258187411},"description":{"short":"REST APIs\u0027 Dos und Don\u0027ts\r\nVortragender: Fabian Feitsch, Senior Developer Infosim\u00ae\r\n\r\nWir werden am Beispiel der StableNet\u00ae REST Api\r\nDesign-Tipps sowie oft gemachte Fehler kennenlernen und\r\nsie an praktischen Beispielen illustrieren.","long":"Gute Kommunikation ist wichtig. Das gilt auch f\u00fcr die Unterhaltung zwischen Maschinen. Eine beliebte Methode, Daten auszutauschen, sind REST APIs. Wir werden in diesem Vortrag am Beispiel der StableNet\u00ae REST API Design-Tipps sowie oft gemachte Fehler kennenlernen und sie an praktischen Beispielen illustrieren. Dieser Vortrag richtet sich an technisch Interessierte, Projektleiterinnen und Entwickler, die gerade entweder vor der Aufgabe stehen, eine REST API zu entwickeln oder einfach nur endlich mal wissen wollen, was dieses REST eigentlich ist. Nach dem Vortag besteht bei einem Snack und Getr\u00e4nken die M\u00f6glichkeit zum Austausch. Bitte bringt einen 3G-Nachweis mit.\r\n\r\nAnmeldung erw\u00fcnscht unter feitsch@infosim.net."},"links":{"event":"feitsch@infosim.net"}},{"id":360,"start":"2021-10-27T16:30:00+02:00","end":"2021-10-27T17:15:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":977,"name":"eomazy GmbH","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6151dfb616d88.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.eomazy.de\/","jobs":"https:\/\/www.eomazy.de\/jobs","twitter":"https:\/\/twitter.com\/eomazy","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCNQevZI380qSaWd1KcIiN6g\/about","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/75410223\/"}},"title":"Werbung auf Amazon 101","description":{"short":"Werbung ist auch auf Online-Marktpl\u00e4tzen wie Amazon ein hilfreiches Mittel, um Sichtbarkeit f\u00fcr Produkte zu generieren. Hier bekommst Du einen kurzen Einblick, welche unterschiedlichen Arten von Werbung es auf Amazon gibt und wie Du sie nutzen kannst","long":"Werbung hilft dabei, Deine Produkte auf Online-Marktpl\u00e4tzen sichtbar zu machen. Gerade Amazon bietet hier unterschiedliche M\u00f6glichkeiten, mit denen Marktplatz-H\u00e4ndler werben k\u00f6nnen. Wir zeigen Dir am 27.10.2021 ab 16:30 Uhr, welche Werbetypen es auf Amazon gibt und wie Du sie benutzen kannst. Du willst einen Einblick in das Thema Advertising auf Amazon bekommen? Dann bist du hier genau richtig! Du hast an dem Termin keine Zeit? Dann melde Dich trotzdem zum Webinar an. Wir schicken Dir die Aufzeichnung im Nachgang zu.\r\n\r\nWas Du im Webinar lernst:\r\n- Welche Ads-Typen gibt es auf Amazon?\r\n- Wer kann welche Variante verwenden?\r\n- Wo werden die Ads angezeigt?\r\n- Wie kannst Du die Ads analysieren und auswerten?\r\n\r\nDas Webinar findet \u00fcber Zoom statt. Melde Dich einfach \u00fcber unsere Seite an und Du bekommst die Zugangsdaten direkt nach Deiner Anmeldung per Mail zugeschickt; also ideal auch f\u00fcr Kurzentschlossene."},"links":{"event":"https:\/\/www.eomazy.de\/webinare\/webinar-werbung-auf-amazon-27-10-2021"}},{"id":368,"start":"2021-10-27T17:00:00+02:00","end":"2021-10-27T18:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1061,"name":"Technologie- und Gr\u00fcnderzentrum W\u00fcrzburg","infotext":"Das 1987 gegr\u00fcndete Technologie- und Gr\u00fcnderzentrum (TGZ) W\u00fcrzburg unterst\u00fctzt technologieorientierte Start-ups mit Fokus auf Automation, Industrie 4.0, Luft- und Raum-fahrttechnik sowie maschinengesteuerte Technologien. Die Lage am Hubland, die hochwertige Ausstattung mit modernster Technik auf einer Fl\u00e4che von rund 3.000 m\u00b2 sowie umfassende Service- und Beratungsleistungen bieten optimale Voraussetzungen f\u00fcr Gr\u00fcnder:innen, um mit Gleichgesinnten innovative Gesch\u00e4ftsideen weiterzuentwickeln.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6151d67854fd9.jpg","links":{"host":"https:\/\/tgz-wuerzburg.de\/"}},"title":"TECH FOR GOOD","description":{"short":"Werde deine Fragen los zum Thema Social Entrepreneurship \u0026 vernetze dich mit Leuten aus der Szene! Das TGZ und die IHK W\u00fcrzburg laden Social Entrepreneure sowie eine Vertreterin des SEND ein und schaffen Raum f\u00fcr Erfahrungsaustausch und Insights.","long":"Social Entrepreneurship meets WueWebWeek\r\n\r\nGr\u00fcnden und dabei Gutes tun - Ja, das geht! Social Entrepreneurship steht f\u00fcr soziales Unternehmertum. Das bedeutet Social Start-ups l\u00f6sen gesellschaftliche Herausforderungen durch unkonventionelle, gemeinwohlorientierte Gesch\u00e4ftsmodelle und\/oder Reinvestition ihrer Gewinne in gemeinn\u00fctzige Zwecke. Aber wie ticken eigentlich soziale Gr\u00fcnder*innen? Werde deine Fragen los zum Thema Social Entrepreneurship und vernetze dich bei unserer Kooperationsveranstaltung TECH FOR GOOD mit Menschen aus der Social Start-up Szene! \r\n \r\nIm moderierten Gespr\u00e4ch stellen wir drei Gr\u00fcnder:innen aus der Social Entrepreneurship Szene spannende Fragen und verschaffen dir somit Einblicke in ihre Beweggr\u00fcnde, Herausforderungen und Learnings als Social Entrepreneur:innen in der (Tech-)Start-up-Welt.\r\n \r\nWer sind unsere G\u00e4ste?\r\n- Mathias Born, Gr\u00fcnder von payactive, einem Fintech Start-up in Verantwortungseigentum\r\n- Sebastian Fritsch, Co-Founder von Age of Plants, einem Social Start-up zur F\u00f6rderung und Vermarktung von pflanzlichen Erzeugnissen, die zum Umwelt- und Klimaschutz beitragen.\r\n- Sophia Kiefl, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin von S.U.B.kultur Coaching, einer Beratungs- und Vernetzungsagentur f\u00fcr Social Start-ups und Non Profit Organisationen und Landessprecherin im SEND e.V. (Social Entrepreneurship Netzwerk Deutschland)\r\n \r\nWir freuen uns darauf dir zu zeigen, wie unterschiedlich Social Start-ups sein k\u00f6nnen, wie Technologie als Mittel f\u00fcr einen positiven Impact genutzt werden kann und wie soziale Gr\u00fcnder*innen ticken. Wir sind gespannt auf den Austausch mit unseren Start-ups und Euch. Also nutze die Chance und notiere dir jetzt schon deine Fragen f\u00fcr den Abend.\r\n\r\nDie Veranstaltung wird organisiert und durchgef\u00fchrt vom TGZ W\u00fcrzburg und der IHK W\u00fcrzburg-Schweinfurt in Zusammenarbeit mit S.U.B.Kultur - Sophia Kiefl Coaching.  \r\n\r\nANMELDUNG per Mail an anmeldung@tgz-wuerzburg.de"},"links":{"event":"https:\/\/us06web.zoom.us\/j\/88478930041"}},{"id":370,"start":"2021-10-27T17:00:00+02:00","end":"2021-10-27T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1029,"name":"Universit\u00e4tsklinikum W\u00fcrzburg","infotext":"Das Uniklinikum W\u00fcrzburg bietet als Klinikum der Maximalversorgung h\u00f6chstes Qualit\u00e4tsniveau in der Krankenversorgung, Forschung und Lehre. F\u00fcr diese innovativen Spitzenleistungen ist eine ausgezeichnete IT-Infrastruktur und eine stetige Digitalisierung der Prozesse erforderlich. Mit \u00fcber 7.100 Mitarbeitern z\u00e4hlt das UKW zu den gr\u00f6\u00dften Arbeitgebern der Region und hat allein im Servicezentrum Medizin-Informatik (SMI) \u00fcber 90 Mitarbeiter angestellt.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6151be11d1330.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.ukw.de\/startseite","jobs":"https:\/\/www.ukw.de\/karriere","facebook":"https:\/\/de-de.facebook.com\/UniversitaetsklinikumWuerzburg","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/universit%C3%A4tsklinikumw%C3%BCrzburg","linkedIn":"https:\/\/de.linkedin.com\/company\/universit%C3%A4tsklinikum-w%C3%BCrzburg"}},"title":"Zentrallabor digitalisiert","description":{"short":"Wir gew\u00e4hren Ihnen einen einzigartigen (virtuellen) Einblick in ein hochtechnisiertes medizinisches Labor, das j\u00e4hrlich \u00fcber 4 Mio. Einzelanalysen f\u00fcr die Routine- und Notfallversorgung von j\u00e4hrlich \u00fcber 300.000 Patienten durchf\u00fchrt.","long":"Herzlich eingeladen sind alle Interessierten an der Digitalisierung in der Krankenversorgung. Die Veranstaltung richtet sich an alle, die sich f\u00fcr Automation und IT-Verfahren zur Prozessunterst\u00fctzung interessieren. Aber auch, wenn Sie schon immer mal einen Blick hinter die Kulissen eines medizinischen Labors werfen wollten, sollten Sie an dieser Veranstaltung teilnehmen.\r\n\r\nEine Anmeldung f\u00fcr die Veranstaltung ist nicht erforderlich. Verwenden Sie einfach den beigef\u00fcgten Link zum Zoom Meeting. Die Teilnehmerzahl ist aus technischen Gr\u00fcnden begrenzt auf maximal 500 Teilnehmer.\r\nJoin Zoom Meeting\r\nhttps:\/\/ukw-de.zoom.us\/j\/98275059657?pwd=bFpUYnlyMzVqVndQY2N6OXQwdWxidz09\r\n\r\nMeeting ID: 982 7505 9657\r\nPasscode: 820961\r\nOne tap mobile\r\n+496950500952,,98275059657#,,,,*820961# Germany\r\n+496950502596,,98275059657#,,,,*820961# Germany\r\n\r\nZentrallabor: https:\/\/www.ukw.de\/zentrale-einrichtungen\/zentrallabor\/startseite\/\r\nServicezentrum Medizininformatik: https:\/\/www.ukw.de\/zentrale-einrichtungen\/servicezentrum-medizin-informatik-smi\/startseite\/"},"links":{"event":"https:\/\/ukw-de.zoom.us\/j\/98275059657?pwd=bFpUYnlyMzVqVndQY2N6OXQwdWxidz09"}},{"id":413,"start":"2021-10-27T17:00:00+02:00","end":"2021-10-27T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1098,"name":"work\u0026feelgood INSTITUT F\u00dcR WORKSTYLE","infotext":"Flexible Working braucht Agiles Lernen! \r\nBeide Komponenten schaffen Vertrauen \u0026 Eigenverantwortlichkeit statt Command \u0026 Control. 70 % des Lernens erfolgt direkt am Arbeitsplatz und liegt oft brach. Nur mit aktiviertem Wissen gelingen kurze Entscheidungswege f\u00fcr mehr Innovation. Ein Wettbewerbsvorteil, den es gepaart mit neuen Arbeitsmodellen zu nutzen gilt. \r\n\r\nDaf\u00fcr legen wir uns bei work\u0026feelgood ins Zeug.","links":{"host":"https:\/\/www.workandfeelgood.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/workandfeelgood","twitter":"https:\/\/twitter.com\/EllenBraun1","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/workandfeelgood\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Ellen_Braun3\/cv","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/69772095\/admin\/"}},"title":"Lean-Coffee \u0022New Learning\u0022","description":{"short":"future!learning. Ein bisschen Bildung zum Tee bringt happy learning moments. Die agilen Lerncoaches Dr. Valeska Henze \u0026 Ellen Braun motivieren zum agilen Lernen, zeigen Tools und schicken Euch mit einer Lernrallye ins Wochenende.","long":"Lean Coffee ist im Job die kurze, oft spontane Besprechung, in der die Teilnehmenden die Themen selbst bestimmen. Der entspannte Rahmen erm\u00f6glicht einen unkomplizierten, offenen Austausch und f\u00f6rdert Perspektivwechsel, innovative Ideen und gr\u00f6\u00dferen kreativen Output. \r\n\r\nIn diesem Lean Coffee dreht sich alles um das Thema \u201eNew Learning\u201c und die Erfahrungen, die ihr damit gemacht habt. Wie geht ihr selbst damit um? Welche guten Beispiele k\u00f6nnt ihr weitergeben? Wo hakt es bei Euch selbst, im Team oder auch in der Organisation? Welche Tipps gebt ihr? \r\nLasst uns austauschen und kollaborativ lernen f\u00fcr ein \u201eNew Learning Mainfranken\u201c. \r\n\r\nWir nutzen Zoom. Den Einwahllink erhaltet ihr am Vorabend der Veranstaltung."},"links":{"event":"https:\/\/workandfeelgood.de\/termine"}},{"id":472,"start":"2021-10-27T17:00:00+02:00","end":"2021-10-27T19:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1143,"name":"\u00dcberparteiliches Team f\u00fcr digitale Zusammenarbeit","infotext":"Wir sind aufgeschlossene (Kommunal-)Politiker*innen aus unterschiedlichen Parteien, die sich gemeinsam Gedanken machen, wie politische Prozesse besser werden k\u00f6nnen."},"title":"Politik digital machen.","location":{"name":"Wappensaal, Rathaus W\u00fcrzburg","streetNo":"R\u00fcckermainstra\u00dfe 2","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.793737834413,"lng":9.9282932281494},"description":{"short":"Nach einer kurzen \u00dcbersicht mit welchen digitalen Tools in W\u00fcrzburg Politik gemacht wird, seid ihr gefragt: Wir erarbeiten in einem World Caf\u00e9 \/ Open Space unsere Erwartungen, Ideen und m\u00f6gliche Verbesserungen f\u00fcr die digitale Teilhabe und Politik.","long":"Politik ist \u00fcberall. Meistens sehen wir nur die Oberfl\u00e4che, das Ergebnis in den Nachrichten oder sp\u00fcren sie im Alltag. Doch wie wird sie gemacht, und wie kann es digital besser laufen? \r\n\r\nDas wollen wir mit Euch erarbeiten!\r\n\r\nNach einer kurzen \u00dcbersicht von uns, mit welchen digitalen Tools in W\u00fcrzburg Politik gemacht wird, werdet ihr gefragt: Wir erarbeiten in einem World Caf\u00e9 \/ Open Space unsere Erwartungen, Ideen und m\u00f6gliche Verbesserungen f\u00fcr die digitale Teilhabe und Politik von morgen.\r\nDie Veranstaltung widmet sich an alle Politiker*innen und Politik-Interessierten. Kommt vorbei und entwickelt mit uns die digitale Zusammenarbeit in Parteien und politischen Organisationen weiter.\r\n\r\nWir bitten um vorherige Anmeldung. Einlass mit 3G-Nachweis."},"links":{"event":"stadtrat@lukas-weidinger.de"}},{"id":470,"start":"2021-10-27T17:00:00+02:00","end":"2021-10-27T17:30:00+02:00","cancelled":true,"onlineOnly":true,"host":{"id":1142,"name":"Workwisely","infotext":"Wir unterst\u00fctzen Sie bei der Ausgliederung Ihrer Softwareentwicklung sowie Webprojekte: kosteng\u00fcnstig, nachhaltig und fair.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/615af7732538c.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.workwisely.de"}},"title":"Outsourcing Pain and Solution","description":{"short":"Softwareoutsourcing effizient und pixelgenau durchf\u00fchren. Tipps und Vorgehensweise mit workwisely.","long":"Viele Unternehmen versuchen Softwareentwicklung auszulagern - \u0022outsourcing\u0022 eben.  Leider sind die Erwartungen und die Umsetzung der Aufgaben nicht immer mit im Einklang. Wenn ein paar grundlegende Punkte beachtet werden, kann jedes Outsourcing  erfolgreich sein. Workwisely berichtet aus eigener Erfahrung, wie die Umsetzung von einfachen Homepages bis hin zu komplexen Software erfolgreich sein kann."},"links":{"event":"info@workwisely.de"}},{"id":434,"start":"2021-10-27T17:00:00+02:00","end":"2021-10-27T20:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":280,"name":"GalloPrint - 3D-Druck-Service \u0026 Filamente","infotext":"Erfolgreiche Umsetzung Ihres Vorhabens mithilfe der Additiven Fertigung. St\u00e4rken Sie Innovationen und nutzen Sie die vielseitigen M\u00f6glichkeiten des 3D-Drucks. Wir fertigen f\u00fcr Sie \ud835\udde3\ud835\uddff\ud835\uddfc\ud835\ude01\ud835\uddfc\ud835\ude01\ud835\ude06\ud835\uddfd\ud835\uddf2\ud835\uddfb \u2013 \ud835\udde0\ud835\uddfc\ud835\uddf1\ud835\uddf2\ud835\uddf9\ud835\uddf9\ud835\uddf2 \u2013 \ud835\udde6\ud835\uddf2\ud835\uddff\ud835\uddf6\ud835\uddf2\ud835\uddfb\ud835\ude01\ud835\uddf2\ud835\uddf6\ud835\uddf9\ud835\uddf2.\r\nWir beraten Sie gerne, wie Sie als Unternehmen Kleinserien im 3D-Druck erhalten, ohne dabei ein Spritzgusswerkzeug fertigen zu m\u00fcssen. Sie vermeiden somit lange Lieferzeiten und zus\u00e4tzlichen Aufwand. Wir finden f\u00fcr Sie den richtigen Werkstoff.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/615569c76c021.jpg","links":{"host":"https:\/\/galloprint.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/3DDruck.GalloPrint","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/galloprint","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/galloprint","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/galloprint"}},"title":"Let\u00b4s print 3D - by GalloPrint","location":{"name":"GalloPrint - 3D-Druck-Service \u0026 Filamente","streetNo":"Am Hoffeld 1a","zipcode":"97265","city":"Hettstadt","lat":49.79870061901,"lng":9.8260876536369},"description":{"short":"Als Nachfolgeveranstaltung von \u0022Hands-on 3D-Druck\u0022 bauen wir auf den gewonnenen Kenntnissen auf und bieten euch die M\u00f6glichkeit, das entworfene Modell aus der Veranstaltung selbst\u00e4ndig zu slicen und an unseren 3D-Druckern auszudrucken.","long":"Als Nachfolgeveranstaltung von \u0022Hands-on 3D-Druck\u0022 bauen wir auf den gewonnenen Kenntnissen im 3D-Druck auf. \r\n\r\nDazu bieten wir euch die M\u00f6glichkeit, das entworfene Modell aus der Veranstaltung von \u0022Hands-on 3D-Druck\u0022 zu slicen und an unseren 3D-Druckern auszudrucken.\r\n\r\nWir von GalloPrint produzieren Filamente f\u00fcr das bekannteste 3D-Druck-Verfahren, dem Fused Filament Fabrication (FFF), an unserem Standort in Hettstadt.\r\n\r\nUnsere Mission ist es Filamente zu entwickeln, die auf allen g\u00e4ngigen Druckern einfach anzuwenden sind, ohne dabei zus\u00e4tzliches Equipment wie zum Beispiel Kleber, eine besondere D\u00fcse oder bestimmte Druckplatten zu ben\u00f6tigen. Au\u00dferdem legen wir auch gro\u00dfen Wert auf aussagekr\u00e4ftige Materialdatenbl\u00e4tter, die mechanische Werte in den verschiedenen Druckrichtungen angeben.\r\n\r\nDer Workshop geht von 17:00 Uhr bis 20:00 Uhr.\r\nDavor findet der Workshop \u0022Hands-on 3D-Druck\u0022 von 16:00 Uhr bis 17:00 Uhr statt.\r\n\r\nDa es sich hierbei um eine Live-Veranstaltung handelt, sind die aktuellen Corona-Vorschriften einzuhalten.\r\n\r\nEine Zu- oder Absage ist erforderlich. \r\n(Begrenzte Anzahl an Teilnehmern m\u00f6glich)\r\n\r\nAnmeldung per E-Mail: info@galloprint.de\r\noder per Link: https:\/\/www.linkedin.com\/events\/6849305746161602560\/"},"links":{"event":"https:\/\/www.linkedin.com\/events\/6849305746161602560\/"}},{"id":426,"start":"2021-10-27T17:30:00+02:00","end":"2021-10-27T18:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":169,"name":"VR-Bank W\u00fcrzburg","infotext":"Die Volksbank Raiffeisenbank W\u00fcrzburg eG begleitet die Menschen in der Region schon seit \u00fcber 100 Jahren. Als Genossenschaftsbank sind wir eine starke Gemeinschaft aus Mitgliedern, Kunden und Mitarbeitern. Wir \u00fcbernehmen soziale Verantwortung in und f\u00fcr die Region und stehen f\u00fcr Fairness, Transparenz und gegenseitiges Vertrauen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f649c8a7b18c.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.vr-bank-wuerzburg.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/VRBank.Wuerzburg","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/vrbankwuerzburg\/"}},"title":"Business Angel werden - easy!","location":{"name":"VR@MOZ","streetNo":"Maxstra\u00dfe 2","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.793967774008,"lng":9.9359053373337},"description":{"short":"Business Angel werden mit kleinem Budget? Das geht via Crowdinvesting, vom Sofa aus via Online-Plattform und schon ab 250\u20ac Startkapital. Wir erkl\u00e4ren, wie genau die Plattform \u0022VR-Crowd\u0022 funktioniert, zeigen Beispielprojekte, Chancen und Risiken auf.","long":"Wer Lust hat, etwas Geld mit Renditechance zu investieren, st\u00f6\u00dft irgendwann auch auf Crowdinvesting - oder auf VR-Crowd. Die digitale Plattform bietet f\u00fcr (Klein-)Anleger all die Vorteile des Internets: Zugang von \u00fcberall, eigenst\u00e4ndige Investition in gepr\u00fcfte Projekte, geringe Mindestbetr\u00e4ge - hier kann jeder mitmachen und sein \/ ihr Lieblingsprojekt finanzieren und so zum Co-Business Angel werden. Crowdinvesting gibt so Anlegern bereits mit geringen Summen die M\u00f6glichkeit, in eine Anlageklasse zu investieren, die fr\u00fcher nur institutionellen Anlegern vorbehalten war.\r\nAuf VR-Crowd wurden bislang (Stand Ende September 2021) knapp 13 Millionen Euro in Projekte unterschiedlichster Branchen investiert. Anders als andere Plattformen ist VR-Crowd nicht spezialisiert, sondern hier werden Unternehmensfinanzierungen, Energieprojekte genauso wie Immobilien finanziert. \r\nKerstin Amend-Maar (Gesch\u00e4ftsfeldverantwortliche) und Claus Reder (Vorstand) erkl\u00e4ren Ihnen vor Ort wie Crowdinvesting auf VR-Crowd nun genau funktioniert. Wie wird man zum \u0022Business Angel\u0022? Welche Projekte wurden beispielsweise dort finanziert? Welche Renditem\u00f6glichkeiten gibt es? Und was der Unterschied zu Crowdfunding?\r\nWir freuen uns auf Sie und Ihre Fragen und laden Sie herzlich in unsere neuen R\u00e4ume im VR@MOZ (ehemaliges Mozartgymnasium) ein.\r\n\r\nDie Teilnahme ist begrenzt, Anmeldung per E-Mail erforderlich.\r\nBitte beachten Sie, dass f\u00fcr die Veranstaltung die 2G-Regel gilt: Teilnehmen kann nur, wer nachweislich Geimpft oder Genesen ist (gegen COVID-19)"},"links":{"event":"vr-crowd@vr-bank-wuerzburg.de"}},{"id":409,"start":"2021-10-27T17:30:00+02:00","end":"2021-10-27T20:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":84,"name":"Steinbeis-Beratungszentrum \u0026 Akademie Innovation und digitale Kompetenz","infotext":"Als Steinbeis-Beratungszentrum geh\u00f6ren wir zu einem weltweiten Verbund von rund 1.100 Transferunternehmen mit etwa 6.000 Experten. Unser Ziel ist es, Organisationen im Zeitalter der Digitalisierung nachhaltig zu begleiten. Unsere Energie gilt den Menschen in der neuen Arbeitswelt. Wir machen Mitarbeiter und somit deren Unternehmen fit f\u00fcr die digitale Zeit. Hierzu bieten wir mit unserer Akademie Impulsvortr\u00e4ge, Trainings, Lehrg\u00e4nge sowie Beratung und Coaching an.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e5d22fb1458b.jpeg","links":{"host":"https:\/\/innovation-digitale-kompetenz.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/innovationdigitalekompetenz\/","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/innovationdigitalekompetenz\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/steinbeis-beratungszentruminnovationunddigitalekompetenz\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/steinbeis-beratungszentrum-innovation-digitale-kompetenz\/"}},"title":"Fit f\u00fcr die neue Arbeitswelt","location":{"name":"Starthouse Spessart","streetNo":"Vorstadtstra\u00dfe 12","zipcode":"97816","city":"Lohr am Main","lat":49.992977460032,"lng":9.5759072899818},"description":{"short":"Virtuelle Termine, Arbeit aus dem Homeoffice sowie Tools f\u00fcr hybride Zusammenarbeit haben Einzug gehalten in unseren Alltag. Bei diesem Impulsworkshop sammeln Ihre Erfolgsgeschichten, geben unsere Praxis dazu und suchen L\u00f6sungen f\u00fcr die neue Zeit.","long":"Die Corona-Krise hat in den letzten eineinhalb Jahren das Thema der Digitalisierung und der Neuen Arbeitswelt stark beschleunigt. Virtuelle Termine, Arbeit aus dem Home- und Mobile-Office sowie Tools f\u00fcr die hybride Zusammenarbeit haben Einzug gehalten in unseren Alltag. Doch was davon soll bleiben, was soll wieder werden wir fr\u00fcher? Und vor allem: Haben Sie bereits einen Plan f\u00fcr das Neue Normal \u201enach\u201c Corona? Im Rahmen der WUEWW sammeln wir bei diesem Impulsworkshop im innovativen Ambiente des Starthouse Ihre Erfolgsgeschichten, geben unsere Praxiserfahrung dazu und finden so viele L\u00f6sungswege und vielleicht erste Strategien f\u00fcr die neue Zeit!"},"links":{"event":"https:\/\/innovation-digitale-kompetenz.de\/termine\/"}},{"id":338,"start":"2021-10-27T18:00:00+02:00","end":"2021-10-27T19:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":57,"name":"Innovations- und Gr\u00fcnderzentrum W\u00fcrzburg","infotext":"Unterfrankens gr\u00f6\u00dftes Gr\u00fcnderzentrum f\u00fcr Technologie-Startups","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e4b92462c0cd.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.igz.wuerzburg.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/igz.wuerzburg\/"}},"title":"Mobile Apps und COVID-19","description":{"short":"Vorstellung von zwei \u0022Digital Health Projekten\u0022 des Instituts f\u00fcr Klinische Epidemiologie und Biometrie der Universit\u00e4t W\u00fcrzburg, die sich mit dem Pandemie-Thema besch\u00e4ftigen.","long":"Das Online-Meetup von \u0022Digital Health W\u00fcrzburg\u0022 gibt einen Einblick in aktuelle, digitale Projekte am Institut f\u00fcr Klinische Epidemiologie und Biometrie der Universit\u00e4t W\u00fcrzburg. Prof. Dr. R\u00fcdiger Pryss und Dr. Felix Beierle stellen zwei Projekte vor, die sich beide mit dem Pandemie-Thema besch\u00e4ftigen:\r\n\r\nIm interdisziplin\u00e4ren Projekt \u201eCOMPASS - Coordination on mobile pandemic apps best practice and solution sharing\u201c haben sich Wissenschaftler*innen unterschiedlichster Fachrichtungen aus Universit\u00e4tskliniken mit Partnern aus Wissenschaft und Wirtschaft zusammengeschlossen und entwickeln gemeinsam eine Koordinations- und Technologieplattform f\u00fcr Pandemie-Apps.\r\n\r\nDas Projekt \u201eCAYPVAR - Covid Apps f\u00fcr junge Gefl\u00fcchtete zur Infektionspr\u00e4vention und F\u00f6rderung der Impfbereitschaft\u201c zielt darauf ab, junge Gefl\u00fcchtete in Gemeinschaftsunterk\u00fcnften im Alter von 16 bis 26 Jahren auf eine altersgerechte und kultursensitive Art mittels Serious Games, \u00fcber verbreitete Missverst\u00e4ndnisse zu COVID-19 aufzukl\u00e4ren und dadurch die Impfbereitschaft zu erh\u00f6hen. Das Projekt soll auch \u00fcber diese Bev\u00f6lkerungsgruppe hinaus neue Erkenntnisse zur Effektivit\u00e4t von Pr\u00e4ventionskonzepten liefern."},"links":{"event":"https:\/\/zoom.us\/j\/97597132740?pwd=RnloYzRWTG5WbWVrbGRHTDJGbkp1Zz09"}},{"id":418,"start":"2021-10-27T18:00:00+02:00","end":null,"cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":673,"name":"tech11","infotext":"tech11 ist Anbieter einer P\u0026C Core Insurance Plattform. Das schnell wachsende Unternehmen hat in k\u00fcrzester Zeit bereits deutsche Versicherungsreferenzen gewonnen und gilt als der technologisch f\u00fchrende Bestandssystemanbieter der Branche. Die tech11 Insurance Platform basiert auf einer hochintegrierbaren Microservices-Architektur und wurde f\u00fcr voll-automatisiertes, digitales E2E Versicherungsgesch\u00e4ft konzipiert. Der Betrieb findet On-Premises oder wahlweise in der Cloud statt.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/611fc205d22b6.jpg","links":{"host":"https:\/\/tech11.com","jobs":"https:\/\/tech11.com\/de\/jobs\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/companyTech11","twitter":"https:\/\/twitter.com\/companytech11","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/_tech11_","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/tech11gmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/company-tech11"}},"title":"How to build a Tech-Startup","location":{"name":"tech11 GmbH","streetNo":"Gneisenaustra\u00dfe 11","zipcode":"97074","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.796537204514,"lng":9.9546700716019},"description":{"short":"Wir freuen uns euch Einblicke in die Gr\u00fcndung eines Tech Start-ups zu geben und unsere Erfahrungswerte mit euch auszutauschen!","long":"Wir freuen uns euch Einblicke in die Gr\u00fcndung eines Tech Start-ups zu geben und unsere Erfahrungswerte mit euch auszutauschen! \r\nWas hat gut geklappt und was weniger und vor allem welche unterschiedlichen Unternehmensbereiche gibt es eigentlich und wie wichtig sind diese und zu welchem Zeitpunkt? Bei einem Start-up ist es wichtig, parallel viele B\u00e4lle zu jonglieren und diese immer sch\u00f6n aufeinander abzustimmen. \r\n\r\nDie Session richtet sich also an alle Unternehmer und zuk\u00fcnftigen Unternehmer, ganz gleich welchen Hintergrund ihr habt. Und bei Interesse erz\u00e4hlen wir euch auch wie wir das Thema Finanzierung gestemmt haben und welche Erfahrungen wir in diesem Bereich gemacht haben. \r\n\r\nEs wird bestimmt eine interessante Session, aber das h\u00e4ngt auch von euch und euren Fragen und Interessen ab! \r\n\r\nWir freuen uns auf ein zahlreiches Kommen!\r\n\r\nReferent:\r\nPierre Dubosq, Managing Partner\r\n\r\nF\u00fcr das leibliche Wohl unserer G\u00e4ste in Form von Getr\u00e4nken und kleinen Speisen ist gesorgt :-) \r\n\r\nBitte beachtet die 3G-Regel bei der Teilnahme an unseren Events."},"links":{"event":"https:\/\/www.linkedin.com\/events\/wuerzburgwebweek2021-howtobuild6853967742710677504\/"}},{"id":501,"start":"2021-10-27T18:00:00+02:00","end":"2021-10-27T19:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1360,"name":"polypoly","infotext":"polypoly, das ist ein neues und revolution\u00e4res Wirtschaftssystem f\u00fcr Daten, das insbesondere durch seinen dezentralen Ansatz die Nutzung von Daten erm\u00f6glicht, ohne pers\u00f6nliche Rechte zu verletzen. Dabei setzt die technologische Basis \u2013 der polyPod \u2013 auf dem Edge-Computing Prinzip auf, ein Modell bei dem die notwendigen Rechenprozesse direkt auf dem Endger\u00e4t des:der Nutzer:in stattfinden. Damit ist der technologische Ansatz von polypoly hoch skalierbar, kosteneffizient und sicher.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/61712c023b8cf.jpg","links":{"host":"https:\/\/polypoly.coop","twitter":"https:\/\/twitter.com\/polypolyCOOP","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCZ-0gc9uEBgcQRTa4xTcrvw","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/polypoly-polyverse"}},"title":"Nachhaltiger Umgang mit Daten","description":{"short":"Datennachhaltigkeit als Wettbewerbsvorteil \u2013 nicht nur, um sich vom Wettbewerb abzugrenzen. Ein respektvoller, transparenter Umgang mit personenbezogenen Daten kommt bei Kund:innen gut an \u2013 Kommunikation auf einem erfrischend neuen Level.","long":"Mit Daten werden innovative L\u00f6sungen entwickelt. Sie helfen in der Forschung, der Wissenschaft, kurbeln unsere Wirtschaft an. Wir brauchen sie f\u00fcr administrative Zwecke und ja, um Produkte zu verkaufen. Das Kredo lautet: Sammeln, sammeln, sammeln! Also sammeln wir Daten ohne R\u00fccksicht auf die Konsequenzen und die wiegen schwer: Nicht nur unsere Privatsph\u00e4re wird verletzt, auch die \u00f6kologischen und \u00f6konomischen Konsequenzen sind immens! \r\n\r\nWussten Sie, dass allein 2020 9 Millionen Tonnen CO2 f\u00fcr die Speicherung unn\u00fctzer Daten verschwendet wurde? Experten gehen davon aus, dass 85% der gesammelten Daten wertlos sind. Wir m\u00fcssen dringend umdenken! Was es braucht, ist ein neues Konzept f\u00fcr den Umgang mit Daten: Datennachhaltigkeit - Transparent, Effizient, Gr\u00fcn. \r\n\r\nWie wir dieses Konzept umsetzen k\u00f6nnen, erl\u00e4utert Jessica Dittmar in dieser Zoom-Veranstaltung.\r\nZoom-Link: https:\/\/us02web.zoom.us\/j\/89636742945?pwd=QWFNbmZpVFdqR1huWjA1K3dzV2pKZz09\r\nPasswort: 752651\r\n\r\nWir freuen uns auf Sie und Ihre Fragen!"},"links":{"event":"hello@polypoly.coop"}},{"id":440,"start":"2021-10-27T18:00:00+02:00","end":"2021-10-27T19:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1104,"name":"Noxum GmbH","infotext":"Die Noxum GmbH entwickelt und vertreibt in W\u00fcrzburg Standard- und Individualsoftware f\u00fcr Web-Systeme\/-Portale, E-Business, Product Information Management, Cross Media Publishing und Technische Kommunikation. Das Noxum Publishing Studio ist dabei zugleich Content Management und Redaktionssystem in einem Produkt. Als Anbieter von Informations Management L\u00f6sungen bietet Noxum auch Beratung, Entwicklung, Implementierung, Support u. a. f\u00fcr Audi, JURA, KUKA Roboter, Porsche und STIFTUNG WARENTEST.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6155d1601ac41.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.noxum.com","jobs":"https:\/\/www.noxum.com\/de\/unternehmen\/jobs-karriere\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/Noxum","twitter":"https:\/\/twitter.com\/noxum","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/c\/Noxum","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/noxumgmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/noxum-gmbh\/mycompany\/"}},"title":"Kunst\u0026IT: Midissage bei Noxum","location":{"name":"Alte Universtit\u00e4tsdruckerei W\u00fcrzburg -","streetNo":"Beethovenstra\u00dfe 5 - Eingang A","zipcode":"97080","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.797587529467,"lng":9.9482410532346},"description":{"short":"Ausstellung von Harald Scherer und Rainer Haindl in der Alten Universtit\u00e4tsdruckerei - In den R\u00e4umen des Software-Herstellers Noxum GmbH - Beethovenstra\u00dfe 5 - Eingang A - W\u00fcrzburg \r\nBeide K\u00fcnstler sind anwesend.","long":"Harald Scherer \u0022montierte\u0022 auf der Dachterrasse der Alten Universit\u00e4tsdruckerei W\u00fcrzburg w\u00e4hrend einer Vernissage zur aktuellen Ausstellung seine \u0022Zeitmaschine\u0022. Als K\u00fcnstler arbeitet er seit vielen Jahren mit dem IT-Unternehmen Noxum GmbH zusammen. \r\n\r\nSeine Objekte stellt er regelm\u00e4\u00dfig im Industriegeb\u00e4ude der Alten Universit\u00e4tsdruckerei W\u00fcrzburg aus. Die aktuelle Ausstellung pr\u00e4sentiert zudem auch die organischen Skulpturen des Bildhauers Rainer Haindl. Nico Manger von der Agentur \u0022Die Eine\u0022 ist im Milieu der Alten Universit\u00e4tsdruckerei ein bekannter Akteur. Zusammen mit Pia Traub haben sie den K\u00fcnstler mehrfach medial begleitet:\r\nNoxum Rooftop Vernissage mit Harald Scherer:  https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=JEs-i27f-V4\r\n\r\nKunst \u0026 IT - Die Ausstellung zur W\u00fcrzburg Web Week 2021 bei der Noxum GmbH zeigt die auch gegenseitige Wirkung von Kunst und IT im Unternehmen.\r\n\r\nOnline Anmeldung erw\u00fcnscht. Siehe Link!"},"links":{"event":"https:\/\/www.noxum.com\/de\/kommunikation\/veranstaltungen\/kunst-und-it-auf-der-wueww\/"}},{"id":466,"start":"2021-10-27T18:30:00+02:00","end":"2021-10-27T19:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1140,"name":"Johanna Juni","infotext":"Johanna Juni arbeitet als Texterin und freie Journalistin. Podcasts produzierte sie u.a. gemeinsam mit Radio Ton und der Main-Post sowie f\u00fcr SWR2 Wissen.","links":{"instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/johannajuni\/"}},"title":"Podcast Talk","description":{"short":"Podcasts boomen - und ver\u00e4ndern die \u00f6ffentliche Debattenkultur. Wie und warum - das verr\u00e4t Prof. Lutz Fr\u00fchbrodt aus seinen aktuellen Studien, w\u00e4hrend Johanna Juni aus der Praxis berichtet und erz\u00e4hlt, wie man einen Podcast in die Welt bringt.","long":"Podcasts boomen, aber nicht nur das: Sie ver\u00e4ndern auch die \u00f6ffentliche Debattenkultur. In welcher Weise Podcasts dies tun, verr\u00e4t Prof. Lutz Fr\u00fchbrodt, Co-Autor der neuen Studie \u201eDen richtigen Ton treffen\u0022. Wie man einen Podcast in die Welt bringt und was es dazu braucht, das berichtet Johanna Juni aus der Praxis: Sie moderierte u.a. den Main-Post-Podcast \u0022Freilich W\u00fcrzburg\u0022 und erz\u00e4hlt, worauf es bei regionalem Podcast-Content ankommt. Die Veranstaltung findet online via Zoom statt. Anmeldungen bitte an: kontakt@johanna-juni.de \u0026 Lutz.Fruehbrodt@fhws.de oder spontan dazusto\u00dfen und einfach auf den Zoom-Link zur Veranstaltung klicken. Wir freuen uns auf Euch!"},"links":{"event":"https:\/\/fhws.zoom.us\/j\/81274909549?pwd=Qk4vK2FRQmZoRTV4R2c1Q2hGZm1FQT09"}},{"id":357,"start":"2021-10-27T18:30:00+02:00","end":"2021-10-27T19:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":102,"name":"enowa AG","infotext":"Die enowa AG ist eine mittelst\u00e4ndische Unternehmensberatung mit Hauptsitz in Rottendorf bei W\u00fcrzburg. Mit ihren 200 Mitarbeiter\/innen sind wir seit \u00fcber 25 Jahren auf Dienstleistungen rund um die digitale Transformation spezialisiert. Unsere Expertise in der IT-Beratung und -Prozessumsetzung komplettieren wir durch die Entwicklung und Implementierung eigener Software-Produkte \u2013 bis hin zu Change Management und Knowledge Management.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e60b23de0509.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.enowa.ag\/","jobs":"https:\/\/enowa.ag\/karriere","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/enowaAG\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/enowaag","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UC6SCCHq1tO_zd8koa5w-UDw","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/enowa_ag\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/enowaag","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/enowaag"}},"title":"KI \u0026 das Verstehen von Sprache","description":{"short":"K\u00fcnstliche Intelligenz (KI) und das Verstehen von Sprache \u2013 Wie funktioniert ein Sprachenmodell f\u00fcr Dokumentenanalyse in der Praxis? Praktisch wird erfahrbar, was ein selbsterstelltes Sprachenmodell leisten kann.","long":"K\u00fcnstliche Intelligenz (KI) und das Verstehen von Sprache \u2013 Wie funktioniert ein Sprachenmodell f\u00fcr Dokumentenanalyse in der Praxis?\r\n\r\nWir zeigen inklusive einer Live-Demonstration, wie man Sprache\/Worte im Sinne des Machine-Learnings aufbereitet und einen spezifischen Wortschatz f\u00fcr ein eigenes Anwendungsmodell erstellt. Praktisch wird erfahrbar, wie das selbsterstellte Sprachenmodell trainiert werden kann und welche beeindruckenden Ergebnisse sich damit erzielen lassen.\r\n\r\nMittwoch, 27.10.2021. 18:30 - 19:30 Uhr, Online-Veranstaltung \u00fcber MS Teams, Link unten anbei.\r\n\r\nMaximilian Lorenz \u0026 Stefan Raab, enowa AG \/ ConVista-Gruppe\r\n________________________________________________________________________________ \r\n\r\nOder anrufen (nur Audio) \r\n+49 69 365057511,,673364796#   \r\nTelefonkonferenz-ID: 673 364 796# \r\n________________________________________________________________________________"},"links":{"event":"https:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_OThmYjQ1MTYtZTc2Zi00ZmRiLWFiMzMtYzc4NDQ4OGQ4NzEw%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%22928c7ea3-b11b-48c1-a147-72549f245164%22%2c%22Oid%22%3a%2213864b7b-14ce-445e-8b09-3babb18db42d%22%7d"}},{"id":354,"start":"2021-10-27T19:00:00+02:00","end":"2021-10-27T19:45:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1034,"name":"Agentur f\u00fcr Arbeit W\u00fcrzburg","infotext":"Die Agentur f\u00fcr Arbeit ist Dienstleister f\u00fcr den Arbeits- und Ausbildungsmarkt und bringt Menschen und Arbeit zusammen. Jugendliche und Erwachsene werden im Hinblick auf Ausbildung, Besch\u00e4ftigung und Qualifizierung beraten und begleitet. Arbeitgeber erhalten Unterst\u00fctzung bei der Stellenbesetzung  und in allen Fragen der Mitarbeiterqualifizierung.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6151d0b42ab64.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.arbeitsagentur.de\/vor-ort\/wuerzburg\/startseite","jobs":"https:\/\/www.arbeitsagentur.de\/ba-karriere"}},"title":"Berufsorientierung digital","description":{"short":"Berufsorientierung digital - Als Eltern die Studien- und Berufswahl begleiten. \r\nBerufs- und Studienberater der Agentur f\u00fcr Arbeit W\u00fcrzburg zeigen digitale Angebote zur Berufsfindung und geben Tipps, damit der Berufsstart Ihres Kindes gelingt","long":"Berufsorientierung digital - Als Eltern die Studien- und Berufswahl begleiten.\r\nSeit Ausbruch der Corona-Pandemie ist die Durchf\u00fchrung vieler Pr\u00e4senzformate zur Berufsorientierung nur eingeschr\u00e4nkt m\u00f6glich. Ausbildungsmessen wurden abgesagt und Betriebspraktika konnten \u2013 wenn \u00fcberhaupt \u2013 nur vereinzelt realisiert werden. In der Folge verlagerten sich Berufsorientierungsangebote in den virtuellen Raum.  \r\n\r\nBerufs- und Studienberater der Agentur f\u00fcr Arbeit in W\u00fcrzburg zeigen Ihnen digitale Angebote zur Berufsfindung und geben Tipps, damit der Berufsstart Ihres Kindes gelingt. Denn: Als Eltern sind Sie ein entscheidender oder vielleicht sogar der wichtigste Partner Ihres Kindes. \r\n\r\nEine Anmeldung ist unter wuerzburg.biz@arbeitsagentur.de erw\u00fcnscht. \u00dcber den beigef\u00fcgten Link k\u00f6nnen Sie sich auch direkt (\u00fcber das Konferenzsystem Skype) in die Veranstaltung einloggen."},"links":{"event":"https:\/\/join.arbeitsagentur.de\/meet\/steffen.doell\/91G3HKS1"}},{"id":398,"start":"2021-10-27T19:00:00+02:00","end":"2021-10-27T20:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":110,"name":"Datenschutz-Hut GmbH \u0026 Co. KG","infotext":"Wir sind ein fr\u00e4nkisches Unternehmen mit Sitz in Giebelstadt und haben uns zur Hauptaufgabe die Begleitung beim bewussten und sensiblen Umgang mit Daten gemacht. Als DSGVO Navigatoren unterst\u00fctzen wir KMU\u0027s, Einzelunternehmen, Vereine und soziale Einrichtungen auf ihrem Weg durch die Datenschutzgrundverordnung. Schwerpunkte sind die Informations- und IT-Sicherheit, Dokumentations- und Rechenschaftspflichten, Mitarbeiter-Awareness-Sensibilisierungen und die Onlinepr\u00e4senz.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e6109a630b89.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.datenschutz-hut.de\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/datenschutz-hutgmbh-co-kg","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/datenschutz-hut-gmbh-co-kg"}},"title":"Kids meet Datenschutz","description":{"short":"TikTok, Snapchat und Co. Unsere Kinder sind gebannt von Social-Media-Plattformen, sie wollen sich vernetzen und mitteilen. Geld flie\u00dft dabei erst mal nicht. Doch wir zahlen mit unseren Daten. Und d\u00fcrfen Fotos in Kiga und Schule ver\u00f6ffentlicht werden?","long":"Gemeinsam gehen wir den Weg durch die digitale Welt, die M\u00f6glichkeiten, die Umsetzung und die Bezahlung. Mal schnell ein Video aufnehmen, einen neuen Tanz zeigen, dem besten Kumpel schnell eine Nachricht schreiben ... \r\n\r\nDie digitale Welt zeigt uns eine Vielzahl von tollen M\u00f6glichkeiten auf. Doch was steckt dahinter? Mit mir erfahren Sie wichtige Details, auf die Sie achten d\u00fcrfen, was medienkompetent sein hei\u00dft und wie ein entspannter Umgang m\u00f6glich ist. \r\n\r\nDie Veranstaltung findet online statt. Melden Sie sich gern \u00fcber unsere Website an. Die Zugangsdaten bekommen Sie danach zu gesendet."},"links":{"event":"https:\/\/datenschutz-hut.de"}},{"id":505,"start":"2021-10-27T19:30:00+02:00","end":null,"cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":138,"name":"W\u00fcrzblog","infotext":"Leben in, um und warum W\u00fcrzburg. Seit \u00fcber 16 Jahren bloggt Ralf Thees \u00fcber die \u0022unnerfr\u00e4nggische Medrobole\u0022 und plaudert im Podcast dar\u00fcber.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f6853504e58c.jpeg","links":{"host":"https:\/\/wuerzblog.de"}},"title":"Podcaster*innen-Treffen","location":{"name":"Chambinzky","streetNo":"Valentin-Becker-Str. 2","zipcode":"97072","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.790824496357,"lng":9.9438125673532},"description":{"short":"Du wohnst in oder um W\u00fcrzburg und machst einen Podcast? Dann f\u00fchle dich eingeladen zum Podcasterinnen- und Podcaster-Treffen zur Wuerzburg Web Week.","long":"Du wohnst in oder um W\u00fcrzburg und machst einen Podcast? Dann f\u00fchle dich eingeladen zum Podcasterinnen- und Podcaster-Treffen zur Wuerzburg Web Week am Mittwoch, 27. Oktober 2021, um 19.30 Uhr in der Hausbar des Chambinzky. Lasst uns einfach miteinander quatschen -- das sollten wir doch eigentlich k\u00f6nnen -- und uns austauschen. Ok, und dazu auch was trinken oder auch was essen.\r\n\r\nMehr Informationen im W\u00fcrzblog und gebt dort doch R\u00fcckmeldung, ob ihr kommen werden."},"links":{"event":"https:\/\/wuerzblog.de\/2021\/10\/22\/wueww-veranstaltung-das-podcasterinnen-und-podcaster-treffen\/"}},{"id":344,"start":"2021-10-27T20:00:00+02:00","end":"2021-10-27T21:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1009,"name":"Nicole Reiter","infotext":"Als Psychologin und Life and Business Coach unterst\u00fctze Unternehmer*innen, Gr\u00fcnder*innen und F\u00fchrungskr\u00e4fte mentale St\u00e4rke und Standfestigkeit als F\u00fchrungspers\u00f6nlichkeit zu entwickeln. Seit 2017 selbstst\u00e4ndig habe ich mich \u00fcber mein Psychologiestudium hinaus in vielen Weiterbildungen u.a. als systemische Beraterin, wie auch in der Energiearbeit, stetig entwickelt. Diese Ausbildung gepaart mit meiner Intuition bilden die Grundlage und den einzigartigen Mehrwert in der Zusammenarbeit mit mir.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6156cdcce3eca.jpg","links":{"instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/dienicolereiter\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/nicole-reiter-b66042b3\/"}},"title":"Gentle Leadership","description":{"short":"Ich m\u00f6chte Ihnen eine vollkommen neue und innovative Art zu F\u00fchren - Gentle Leadership - vorstellen.","long":"F\u00fchrung - ein Dauerbrenner Thema. F\u00fchrung braucht es immer. Egal, ob Sie sich selbst f\u00fchren oder Mitarbeiter\/Angestellte\/Teammitglieder\u2026\r\nIch m\u00f6chte Ihnen eine vollkommen neue und innovative Art zu F\u00fchren - Gentle Leadership - vorstellen. Au\u00dferdem mit Ihnen in die Diskussion gehen, wie sich F\u00fchrung in den letzten Jahren durch Digitalisierung schon ver\u00e4ndert hat und was Ihrer Meinung nach geeigneter F\u00fchrungsstil der neuen Zeit ist.\r\n\r\nLust auf eine innovative neue F\u00fchrungskultur? Dann melden Sie sich direkt an.\r\n\r\nWer noch ganz spontan dabei sein m\u00f6chte... kann sich auch direkt hier \u00fcber den Link einw\u00e4hlen:\r\n\r\nZoom-Meeting beitreten\r\nhttps:\/\/us02web.zoom.us\/j\/84846764885?pwd=Z2wzdkpYMnJMTnB4U2h3U3Y1eGx6UT09\r\n\r\nMeeting-ID: 848 4676 4885\r\nKenncode: 453416"},"links":{"event":"mail@nicolereiter.com"}},{"id":383,"start":"2021-10-28T08:00:00+02:00","end":"2021-10-28T08:15:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1072,"name":"Alexandra Andersen","infotext":"Alexandra Andersen ist Spezialistin f\u00fcr das Thema Achtsamkeit und bringt dieses mit viel Leidenschaft und Engagement ins Bildungswesen. Sie hat als Gymnasiallehrerin das Fach \u0022Lernen mit Achtsamkeit\u0022 entwickelt und gibt das Konzept auch als Fortbildung an Lehrer*innen weiter. Sie ist Autorin des Buches \u0022Achtsamkeit im Unterricht\u0022. Als MBSR-Lehrerin, Trainerin f\u00fcr Gewaltfreie Kommunikation und Lu Jong Yoga-Lehrerin bietet sie Seminare und Kurse auch au\u00dferhalb der Schule an.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6152e917b2a82.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.alexandra-andersen.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/alexandra.andersen.750546\/","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/alexandra_andersen_\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Alexandra_Andersen3\/cv","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/alexandra-andersen-474315219\/"}},"title":"good morning starter","description":{"short":"Meditation, die die Verbindung zu dir selbst st\u00e4rkt und dich daran erinnern m\u00f6chte, dass du selbst Sch\u00f6pferin und Sch\u00f6pfer deines Lebens bist","long":"Im Rahmen der Aktion \u201edigital detox\u201c der W\u00fcrzburger Web-Week gibt es verschiedene Angebote, um Achtsamkeit, Meditation, sanfte K\u00f6rperbewegungen, Dankbarkeit, Journaling, Bewusstheit und Pr\u00e4senz zu \u00fcben.\r\nIn einem Zeitrahmen von 15 bis max. 30 Min. k\u00f6nnt ihr euch auf eine Vielfalt an Schnupper-\u00dcbungen zu dieser Thematik freuen.\r\nBegonnen hat diese kleine Reihe am Freitag zum Auftakt der Web-Week mit einem Impulsvortrag \u00fcber Hintergr\u00fcnde und Wirksamkeit von achtsamen Methoden. \r\n\r\nHeute beginnen wir den Tag mit einer Meditation, die dich einl\u00e4dt, den Tag in einer guten Verbindung zu dir selbst zu erleben und dich immer wieder daran zu erinnern, ganz da und dir deiner selbst bewusst zu sein.\r\nWer m\u00f6chte ich heute sein? (positive innere Ausrichtung auf den Tag)\r\n\r\nDie Veranstaltung findet \u00fcber ZOOM statt. Den Link erh\u00e4ltst du rechtzeitig vor Beginn, wenn du dich formlos per E-Mail an info@alexandra-andersen.de anmeldest. Betreff: good morning"},"links":{"event":"info@alexandra-andersen.de"}},{"id":441,"start":"2021-10-28T09:30:00+02:00","end":"2021-10-28T10:15:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1122,"name":"Sparkasse Mainfranken W\u00fcrzburg","links":{"host":"https:\/\/www.sparkasse-mainfranken.de\/de\/home.html","jobs":"https:\/\/www.sparkasse-mainfranken.de\/de\/home\/ihre-sparkasse\/karriere.html","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/spkmfr","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/c\/SparkasseMainfrankenWuerzburg","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/accounts\/login\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/sparkassemainfrankenwurzburg"}},"title":"Sparkasse digital","description":{"short":"Sparkasse digital \u2013 mehr als nur Banking","long":"In dieser Veranstaltung m\u00f6chten wir Ihnen einen kurzen Einblick in die Welt des Bankings, der Apps und der exklusiven digitalen Services der Sparkasse geben. Hierbei dreht sich nicht alles ums Online-Banking, sondern um Features, die gar nicht so viel mit dem klassischen Bankgesch\u00e4ft zu tun haben! \r\nAlso seien Sie gespannt \u2013 die ein oder andere \u00dcberraschung wartet m\u00f6glicherweise auf Sie.\r\n\r\nDas Seminar findet online in GoToWebinar statt und kann von jedem Endger\u00e4t aus gestartet werden. Die Zugangsdaten erhalten Sie direkt nach der Anmeldung per E-Mail. \r\nUm am Seminar teilzunehmen, ben\u00f6tigen Sie kein Konto bei der Sparkasse Mainfranken W\u00fcrzburg und auch keinen Zugang zum Online-Banking."},"links":{"event":"https:\/\/www.sparkasse-mainfranken.de\/wueww"}},{"id":349,"start":"2021-10-28T10:00:00+02:00","end":"2021-10-28T11:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":32,"name":"krick.com GmbH + Co. KG","infotext":"Krick ist ein national und international t\u00e4tiges Informations- und Kommunikationsunternehmen mit Sitz in Eibelstadt bei Wu\u0308rzburg und weiteren Niederlassungen in Stuttgart, Suhl, Mu\u0308nchen und Hamburg. Die Krick Unternehmensfamilie (krick.com) umfasst die Unternehmen Robert Krick Verlag GmbH + Co. KG, Krick Industrie- und Handelswerbung GmbH + Co. KG, KIM Krick Interactive Media GmbH + Co. KG sowie die iWelt GmbH + Co. KG.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e42cd63d9f08.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.krick.com","jobs":"https:\/\/www.krick.com\/jobs-karriere\/karriere-bei-krick\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/krickverlag","twitter":"https:\/\/twitter.com\/krick_com","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/user\/KrickVerlag","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/krick_com\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/krick.com","linkedIn":"https:\/\/de.linkedin.com\/company\/krickcom"}},"title":"TALK City Blog Meets Maingl\u00fcck","description":{"short":"Best Practice:\r\nIn einem spannenden Talk erz\u00e4hlt Sandra Lemmich, Inhaberin von Maingl\u00fcck in W\u00fcrzburg, wie ihr Unternehmen nach einer Influencer Kooperation mit dem City Blog - sprichw\u00f6rtlich - durch die Decke ging. Sandy plaudert aus dem N\u00e4hk\u00e4stchen!","long":"Darauf darfst Du Dich freuen:\r\n\r\n- Insights in den City Blog W\u00fcrzburg - www.city-wuerzburg.com  \r\n- Wie kann Social Media und Influencer Marketing Unternehmen in der Kundenkommunikation und -gewinnung helfen?\r\n\r\nWir stellen ein Best Practice aus W\u00fcrzburg vor.\r\nIn einem spannenden Talk erz\u00e4hlt Sandra Lemmich, Inhaberin von Maingl\u00fcck in W\u00fcrzburg (www.instagram.com\/mainglueck_mode), wie ihr Unternehmen nach einer Influencer Kooperation - sprichw\u00f6rtlich - durch die Decke ging. Sandy plaudert aus dem N\u00e4hk\u00e4stchen, wie sie ihre Kundinnen gl\u00fccklich macht.\r\n\r\nSpeaker:\r\nCity Blog W\u00fcrzburg: Christina Hartmann | Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin Robert Krick Verlag GmbH + Co. KG\r\nMaingl\u00fcck: Sandra Lemmich | Inhaberin Maingl\u00fcck\r\n\r\nANMELDUNG:\r\nDer Vortrag findet online statt. \u00dcber unten stehenden Link kannst Du Dich ganz einfach kostenfrei anmelden."},"links":{"event":"https:\/\/attendee.gotowebinar.com\/register\/3067578485739122957"}},{"id":503,"start":"2021-10-28T11:00:00+02:00","end":"2021-10-28T12:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1360,"name":"polypoly","infotext":"polypoly, das ist ein neues und revolution\u00e4res Wirtschaftssystem f\u00fcr Daten, das insbesondere durch seinen dezentralen Ansatz die Nutzung von Daten erm\u00f6glicht, ohne pers\u00f6nliche Rechte zu verletzen. Dabei setzt die technologische Basis \u2013 der polyPod \u2013 auf dem Edge-Computing Prinzip auf, ein Modell bei dem die notwendigen Rechenprozesse direkt auf dem Endger\u00e4t des:der Nutzer:in stattfinden. Damit ist der technologische Ansatz von polypoly hoch skalierbar, kosteneffizient und sicher.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/61712c023b8cf.jpg","links":{"host":"https:\/\/polypoly.coop","twitter":"https:\/\/twitter.com\/polypolyCOOP","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCZ-0gc9uEBgcQRTa4xTcrvw","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/polypoly-polyverse"}},"title":"DSGVO als Wettbewerbsvorteil","description":{"short":"Mit dem richtigen Ansatz wird die DSGVO Teil einer L\u00f6sung, die Privatsph\u00e4re nicht nur automatisch sch\u00fctzt, sondern massiv Kosten einspart. Alles was wir daf\u00fcr brauchen, haben wir bereits in unserer Hosentasche.","long":"Heute sind 66% der weltweiten Daten in Besitz einiger weniger Monopolisten aus den USA. Europa hingegen besitzt noch 6%, hat also die Kontrolle \u00fcber die Daten verloren. Das geht uns alle etwas an \u2013 egal ob Sie B\u00fcrger:in, Unternehmer:in oder Staatsdiener:in sind. Wir alle sind betroffen und jede:r von uns tr\u00e4gt den eigenen Teil der Konsequenzen. \r\n\r\nDen entscheidenden Vorteil uns aus dem Klammergriff der Monopolisten zu befreien, bietet die DSGVO. Sie erscheint einem m\u00fchselig, langatmig und kompliziert, aber mit dem richtigen Ansatz, wird sie Teil einer L\u00f6sung, die Privatsph\u00e4re nicht nur automatisch sch\u00fctzt, sondern massiv Kosten einspart. \r\n\r\nAlles was wir daf\u00fcr brauchen, haben wir bereits in unserer Hosentasche, wir m\u00fcssen ihn nur nutzen: Unseren dezentralen Supercomputer.\r\nWie das funktionieren kann erl\u00e4utert Jessica Dittmar in dieser Zoom-Veranstaltung.\r\n\r\nZoom-Link: https:\/\/us02web.zoom.us\/j\/82915914441?pwd=R0c3c0VFUVR6VXF0djgrSjNoM0VXQT09\r\nPasswort: 074739\r\n\r\nWir freuen uns auf Sie und Ihre Fragen!"},"links":{"event":"hello@polypoly.coop"}},{"id":326,"start":"2021-10-28T11:00:00+02:00","end":"2021-10-28T12:00:00+02:00","cancelled":true,"onlineOnly":true,"host":{"id":862,"name":"DeinHaus 4.0 Unterfranken","infotext":"DeinHaus 4.0 Unterfranken ist ein vom Bayerischen Staatsministerium f\u00fcr Gesundheit und Pflege gef\u00f6rdertes Projekt, das intelligente Assistenztechnik f\u00fcr das Leben im Alter und Pflegealltag erforscht. Unser Ziel ist es diese verschiedenen Technologien f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung und Fachleute der Region Unterfranken erlebbar zu machen. Dazu haben wir ein umfassendes Konzept entwickelt, das wir regional und praxisnah im gesamten Regierungsbezirk vorstellen und einbringen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6139fe7d2f919.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.deinhaus4punkt0.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/DeinHaus-40-Unterfranken-102662198823814","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/deinhaus4.0unterfranken\/"}},"title":"Zuhause besser leben","description":{"short":"Wir stellen Pflegebed\u00fcrftigen, deren Angeh\u00f6rigen, aber auch Vorsorgern vor, wie Sie m\u00f6glichst lange und selbstst\u00e4ndig in den eigenen vier W\u00e4nden leben k\u00f6nnen. Dabei geht es um sogenannte intelligente Wohnassistenzsysteme, die im Alltag unterst\u00fctzen.","long":"M\u00f6glichst lange selbstbestimmt in den eigenen vier W\u00e4nden zu leben ist f\u00fcr viele Menschen ein zentraler Wunsch. Sogenannte Wohnassistenzsysteme k\u00f6nnen dabei unterst\u00fctzen, diesen Wunsch zu erf\u00fcllen. Dabei handelt es sich um intelligente Technik, die im eigenen Zuhause zum Einsatz kommt und bspw. St\u00fcrze oder einen eingeschalteten Herd erkennen kann.  Mit dem Projekt DeinHaus 4.0 Unterfranken m\u00f6chten wir Fachpublikum, Pflegebed\u00fcrftigen, Angeh\u00f6rigen und Vorsorgern diese Technologien f\u00fcr ein besseres Leben zuhause n\u00e4herbringen.  Im Rahmen unserer Veranstaltungen stellen wir Ihnen unser Beratungs- und Informationsangebot vor und geben Ihnen einige Einblicke, was wir mit DeinHaus 4.0 Unterfranken f\u00fcr die Region planen. \r\n\r\nSie k\u00f6nnen bequem und flexibel an unserer Online-Veranstaltung teilnehmen und erste Eindr\u00fccke zu unseren intelligenten Assistenztechniken sammeln. Nach der Anmeldung erhalten Sie eine Best\u00e4tigung von uns. Ihre Zugangsdaten senden wir Ihnen einige Tage vor der jeweiligen Veranstaltung. Wir freuen uns auf den Austausch mit Ihnen!"},"links":{"event":"https:\/\/www.deinhaus4punkt0.de\/aktuelles\/veranstaltungen\/11-aktuelles\/30-anmeldung-wuewebweek"}},{"id":498,"start":"2021-10-28T11:00:00+02:00","end":"2021-10-28T11:45:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1317,"name":"Heidelberg Digital Unit","infotext":"Unter dem Motto \u0022Let\u0027s transform data into knowledge\u0022 stellt Corinna Kiel als Web \u0026 Data Analyst bei der Heidelberg Digital Unit das auf Einwilligung basierende Tracking sicher, erstellt Daten Visualisierungen und betreibt gemeinsam mit der Community \u0022Actionable Analytics\u0022. Die Zusammenarbeit in einem hochqualifizierten, innovativen Team und modernen Umfeld des Weltmarktf\u00fchrers f\u00fcr Bogenoffsetmaschinen begeistern sie jeden Tag von Neuem.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/616e70bf8da22.jpg","links":{"host":"https:\/\/hdu.heidelberg.com\/de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/heidelbergerdruck","twitter":"http:\/\/twitter.com\/Heideldruck","youtube":"http:\/\/www.youtube.com\/user\/HeidelbergerDruck","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/corinna-kiel-5342a7176"}},"title":"Erfolgsfaktor Web Analytics","description":{"short":"Dieser Praxis Case gibt einen \u00dcberblick, worauf es im Datendschungel aus Webdaten ankommt. Er zeigt, wie die Heidelberg Gruppe das auf Einwilligung basierte Web Tracking zur Optimierung ihres Online Auftritts und der digitalen Reichweite einsetzt.","long":"Erfolgsfaktor Web Analytics\r\nDas Go-To-Market Verhalten musste sich durch Covid-19 nachhaltig ver\u00e4ndern: Nur 20% der Entscheidungstr\u00e4ger im B2B m\u00f6chten zum Treffen vor Ort zur\u00fcckkehren (McKinsey 2021). Die Bedeutung der Digitalen Customer Journey ist immer weiter gewachsen und bereits essenziell f\u00fcr den Erfolg eines Unternehmens geworden.\r\nDieser Praxis Case gibt einen \u00dcberblick, worauf es im Datendschungel aus Webdaten ankommt. Er zeigt, wie die Heidelberg Gruppe das auf Einwilligung basierte Web Tracking zur Optimierung ihres Online Auftritts, der Customer Journey und der digitalen Reichweite einsetzt.\r\n\r\nQuelle:\r\nMcKinsey (2021): https:\/\/www.mckinsey.com\/business-functions\/marketing-and-sales\/our-insights\/these-eight-charts-show-how-covid-19-has-changed-b2b-sales-forever\r\n\r\nHier geht es zum Termin mit dem Link zum Teams Meeting: https:\/\/calendar.google.com\/event?action=TEMPLATE\u0026tmeid=NmI4bWhoZWhzZDhlc3F1ZGZ1Mm11ajluM3QgY29yaW5uYS5raWVsQGhlaWRlbGJlcmcuY29t\u0026tmsrc=corinna.kiel%40heidelberg.com"},"links":{"event":"https:\/\/calendar.google.com\/event?action=TEMPLATE\u0026tmeid=NmI4bWhoZWhzZDhlc3F1ZGZ1Mm11ajluM3QgY29yaW5uYS5raWVsQGhlaWRlbGJlcmcuY29t\u0026tmsrc=corinna.kiel%40heidelberg.com"}},{"id":331,"start":"2021-10-28T12:30:00+02:00","end":"2021-10-28T13:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":674,"name":"Universit\u00e4t W\u00fcrzburg - Lehrstuhl f\u00fcr BWL und Wirtschaftsinformatik","infotext":"Der Lehrstuhl f\u00fcr BWL und Wirtschaftsinformatik der Universit\u00e4t W\u00fcrzburg unter der Leitung von Prof. Dr. Axel Winkelmann besch\u00e4ftigt sich seit vielen Jahren mit allen Themen rund um digitale Unternehmensprozesse. Neben den aktuellen Hype-Themen wie z. B. K\u00fcnstlicher Intelligenz, AR und VR, Blockchain und 3D-Druck steht bei uns das Datenfundament der Unternehmen im Vordergrund, welches zumeist durch ERP-Systeme abgebildet wird. Mit unserem gro\u00dfen ERP-Labor forschen wir dabei stets praxisnah!","links":{"host":"https:\/\/www.wiwi.uni-wuerzburg.de\/lehrstuhl\/wiinf2\/startseite\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/71683830"}},"title":"E-Commerce goes digital","location":{"name":"Noxum GmbH","streetNo":"Beethovenstra\u00dfe 5","zipcode":"97080","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.797421352717,"lng":9.9483203886848},"description":{"short":"Sie betreiben einen Online-Shop und Ihre Bestellungen werden in Excel gepflegt, Rechnungen mit Word geschrieben und die Produktinformationen manuell gepflegt? Dann wird es Zeit, Ihre Prozesse mit der richtigen Softwarel\u00f6sung zu digitalisieren!","long":"Durch den anhaltenden Trend der Digitalisierung, welcher durch die Corona-Krise gerade im Onlinehandel f\u00fcr ein starkes Wachstum sorgt, sto\u00dfen immer mehr Unternehmen an ihre organisatorischen Grenzen. Bestellungen werden in Excel eingetragen, Rechnungen mit Word geschrieben und die Produktinformationen manuell gepflegt - der Aufwand hierf\u00fcr w\u00e4chst Ihnen \u00fcber den Kopf? Dann wird es Zeit, Ihre Prozesse mit der richtigen Softwarel\u00f6sung zu digitalisieren, zu automatisieren und Ihre manuellen T\u00e4tigkeiten auf ein Minimum zu reduzieren. Hier kommt betriebswirtschaftliche Anwendungssoftware ins Spiel, welche beispielsweise in Form von ERP und PIM Ihren Arbeitsalltag erleichtern kann. \r\nIn unserer Veranstaltung skizzieren wir die unterschiedlichen M\u00f6glichkeiten moderner Softwarel\u00f6sungen und wie Sie die f\u00fcr Ihr Unternehmen passende L\u00f6sung ausw\u00e4hlen. Wir gehen dabei sowohl auf kleine L\u00f6sungen als auch komplexere Systeme f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Webshops ein. \r\n\r\nDie Veranstaltung findet in Zusammenarbeit mit der NOXUM GmbH in W\u00fcrzburg statt. Gerne begr\u00fc\u00dfen wir Sie dazu sowohl vor Ort in den R\u00e4umen in der Beethovenstra\u00dfe als auch digital per Video\u00fcbertragung. Auf Grund der Corona-Pandemie m\u00fcssen wie auf die Notwendigkeit der 3G-Regel hinweisen und Sie um eine Anmeldung (https:\/\/www.noxum.com\/de\/kommunikation\/veranstaltungen\/wuerzburg-web-week\/) vorab bitten."},"links":{"event":"https:\/\/www.noxum.com\/de\/kommunikation\/veranstaltungen\/wuerzburg-web-week\/"}},{"id":439,"start":"2021-10-28T13:00:00+02:00","end":"2021-10-28T15:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":114,"name":"ZDI Mainfranken","infotext":"Das ZDI Mainfranken ist das neueste Gr\u00fcnderzentrum in der Region. Es f\u00f6rdert die Gr\u00fcndung digitaler Start-ups durch ein zielgerichtetes Workshopangebot. Coworking-Pl\u00e4tze, Werkst\u00e4tten und B\u00fcros bieten speziell Vorgr\u00fcndern und jungen Start-ups ideale Bedingungen f\u00fcr ihren Unternehmensstart. Die drei ZDI Bausteine befinden sich im neuen Stadtteil Hubland: Das Ideenlabor im Tower (Rottendorfer Stra\u00dfe 71), der Cube gegen\u00fcber (Hublandplatz 1) und der Inkubator (Leightonstra\u00dfe 3).","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e612da8e5d40.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.zdi-mainfranken.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/zdi.mainfranken","twitter":"https:\/\/twitter.com\/ZDI_Mainfranken","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCJGiMvjUgwE_YRtAlqa2tSQ","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/zdi.mainfranken\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/zdi-mainfranken"}},"title":"Souver\u00e4nit\u00e4t \u0026 Cloud Computing","description":{"short":"Die Nachricht, da\u00df die Telekom k\u00fcnftig neben dem Euro-Projekt \u0022Gaia-X\u0022 auch die Dienste der Google Cloud anbieten w\u00fcrde, lie\u00df manche aufhorchen. Wir wollen mehr wissen!","long":"Die Nachricht, dass die Telekom k\u00fcnftig neben dem Euro-Projekt \u0022Gaia-X\u0022 auch die Dienste der Google Cloud anbieten w\u00fcrde, lie\u00df manche aufhorchen. \r\n\r\nAnfang September gab die Deutsche Telekom bekannt, k\u00fcnftig als lokaler \u0022Layer\u0022 zwischen Unternehmen und Beh\u00f6rden in Deutschland und den Cloud Diensten der Fa. Google aufzutreten. Google \u0026 Telekom stellen in dieser Session ihr Konzept der \u0022Sovereign Cloud\u0022 vor. \r\n\r\nDas finden au\u00dfer uns im ZDI sicher auch andere interessant und daher haben wir die beiden zur WueWW eingeladen.\r\n\r\nLink zur Online-Teilnahme:  https:\/\/us02web.zoom.us\/j\/84407566170?pwd=b09QbG5iWEJWNHBGMHk5UU56QURsQT09"},"links":{"event":"tilman.hampl@zdi-mainfranken.de"}},{"id":423,"start":"2021-10-28T13:00:00+02:00","end":"2021-10-28T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1109,"name":"ESF-ZDEX","infotext":"Kleine und mittlere Unternehmen k\u00f6nnen ab sofort an der Universit\u00e4t W\u00fcrzburg im Zentrum f\u00fcr digitales Experimentieren 4.0 (ZDEX) den digitalen Wandel spielerisch angehen. Das Projekt ESF-ZDEX wird mit 2,0 Millionen Euro seitens des Europ\u00e4ischen Sozialfonds  (ESF) gef\u00f6rdert.","links":{"host":"https:\/\/www.uni-wuerzburg.de\/sft\/esf-zdex\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/esf-zdex\/"}},"title":"ESF-ZDEX NETWORKING","location":{"name":"Infosim GmbH \u0026 Co. KG","streetNo":"Landsteinerstra\u00dfe 4","zipcode":"97074","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.787657200495,"lng":9.9680677056313},"description":{"short":"Kleine und mittlere Unternehmen gehen mit der Universit\u00e4t W\u00fcrzburg im Zentrum f\u00fcr digitales Experimentieren 4.0 (ESF-ZDEX) den digitalen Wandel mitten in der Pandemie gemeinsam an. Lasst uns nach langer Zeit in Pr\u00e4senz networken!","long":"Kleine und mittlere Unternehmen gehen mit der Universit\u00e4t W\u00fcrzburg im Zentrum f\u00fcr digitales Experimentieren 4.0 (ESF-ZDEX) den digitalen Wandel mitten in der Pandemie gemeinsam an. Lasst uns nach langer Zeit versuchen mit Abstand und 3G-Regelung gemeinsam in Pr\u00e4senz zu treffen, in der Infosim\u00ae Base unseres Kooperationspartners Infosim GmbH \u0026 Co. KG. Wir wollen uns zu den Themen wie Digitalisierung, K\u00fcnstliche Intelligenz und Nachhaltigkeit mit Ideen und L\u00f6sungen austauschen. Au\u00dferdem fragen wir uns, wer wie die Pandemie und die Pandemie-Ma\u00dfnahmen bisher erlebt hat?\r\n\r\nEs erwarten Sie spannende Impulse seitens unserer Kooperationspartner Infosim GmbH \u0026 Co. KG, avato consulting ag, Stefanie O\u00dfwald Pers\u00f6nlichkeits- und Unternehmensentwicklung, ENER-IQ GmbH, LABOKLIN GmbH \u0026 Co. KG, Web Inclusion GmbH und prognostica GmbH.\r\n\r\nVORANMELDUNG NOTWENDIG: https:\/\/go.uniwue.de\/voranmeldung\r\nEs dauert f\u00fcr Sie nur 1min, erleichtert uns aber ungemein die Planung, auch in Bezug auf Snacks und Kaffee."},"links":{"event":"https:\/\/go.uniwue.de\/esf-zdex"}},{"id":493,"start":"2021-10-28T13:00:00+02:00","end":"2021-10-28T14:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1226,"name":"Mission.Myself GmbH","infotext":"Das W\u00fcrzburger Startup Mission.Myself unterst\u00fctzt junge Menschen - durch junge Menschen - mithilfe von pers\u00f6nlicher Weiterentwicklung ihren ganz eigenen Weg erfolgreich zu finden und zu gehen. Mit online verf\u00fcgbarem Wissen, online Austausch in der Gruppe und individuellem online Mentoring helfen wir ihnen professionell in wichtigen Phasen ihres Lebens, beim \u201eWachstum f\u00fcrs Leben\u201c. Mit unserer Hilfe finden sie schnell ihren \u201eeigenen roten Faden\u201c und entwickeln sich daran zielgerichtet weiter.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/616695f626ac2.jpg","links":{"host":"https:\/\/mission-myself.com\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/Mission.Myself2019","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UC158JEhuyqQ7a9uQ3IOrOxQ","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/mission-myself-gmbh\/"}},"title":"@ Unternehmen \u0026 Generation Z","description":{"short":"Unternehmen wollen junge Menschen verstehen, entwickeln und gern langfristig binden. Wie sie dabei besser werden, die Jugendlichen besser verstehen und sie online zeit- und ortsunabh\u00e4ngig unterst\u00fctzen k\u00f6nnen, wird in diesem Beitrag aufgezeigt.","long":"Unternehmen haben es heute alles andere als leicht die jungen Menschen \u0022zu erreichen\u0022. Das gilt f\u00fcr nicht nur f\u00fcr die Gewinnung neuer Mitarbeiter, sondern auch f\u00fcr die t\u00e4gliche Arbeit inklusive F\u00fchrung und Entwicklung. Auf diesem Gebiet vorankommen zu k\u00f6nnen ist manchmal entscheidend: Gegenwart und Zukunft von Unternehmen sind ma\u00dfgeblich verbunden mit Engagement, Loyalit\u00e4t und Entwicklungsfreude der jungen Menschen.\r\nDie Generation Z tickt definitiv anders als vorherige Generationen. \r\n\r\n(Die Veranstaltung so geplant, dass im Anschluss an den ca. 30-min\u00fctigen Beitrag noch weitere ca. 30 Minuten f\u00fcr Fragen und Antworten zur Verf\u00fcgung stehen.)"},"links":{"event":"https:\/\/zoom.us\/j\/98065912763?pwd=UHU4UGM1dHB5ZnJ1ZjlLakI0RURUUT09"}},{"id":488,"start":"2021-10-28T13:00:00+02:00","end":"2021-10-28T17:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":95,"name":"Nimbits UG","infotext":"Nimbits - eCommerce-Solutions: Erreichen Sie zusammen mit uns Ihre Ziele!\r\nWir k\u00fcmmern uns f\u00fcr Sie um die technische Entwicklung, Marketing und Betreuung Ihres Onlineshops oder Ihrer Website.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e5fb99febdf3.jpeg","links":{"host":"https:\/\/nimbits.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/nimbits\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/NimbitsDE","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/nimbitsde\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/nimbitsug"}},"title":"Onlinehandel leicht gemacht","location":{"name":"Nimbits UG","streetNo":"W\u00f6rthstra\u00dfe 15","zipcode":"97082","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.796423866869,"lng":9.9165132176131},"description":{"short":"Pickware ist eine direkt in Shopware integrierte Warenwirtschaft f\u00fcr Lager, Versand und Kasse. Wir laden ein, das System bei uns vor Ort auszuprobieren und wir kl\u00e4ren \u00fcber die Vor- \u0026 Nachteile auf.","long":"Pickware ist eine direkt in Shopware integrierte Warenwirtschaft f\u00fcr Lager, Versand und Kasse. Setzen Sie bereits auf Shopware oder wollen sich \u00fcber m\u00f6gliche Alternativen informieren, dann bietet unsere Live-Demo die perfekte M\u00f6glichkeit, sich mit den Vor- \u0026 Nachteilen von Pickware vertraut zu machen. Wir haben Ger\u00e4te f\u00fcr Lager- \u0026 Versandverwaltung sowie Kasse \u0026 Bondrucker mit einem Demo-Shop verbunden und bieten so die M\u00f6glichkeit, alle Bereiche des Systems auszuprobieren. \r\n\r\nWenn Sie Interesse haben, bringen Sie 15-30 Minuten Zeit mit und kommen Sie bei uns im Euro-Center vorbei. \r\n\r\nHinweise zum Event:\r\n\r\nAnmeldung erforderlich!\r\nWir bitten um Anmeldung per E-Mail (info@nimbits.de) oder auch telefonisch unter 093140493006. \r\nParkpl\u00e4tze sind hinter dem Geb\u00e4ude (Eurocenter, W\u00f6rthstra\u00dfe 13-15, 97082 W\u00fcrzburg) vorhanden. Sie erhalten nach Ihrem Besuch bei uns einen Chip f\u00fcr die Schranke. Alternativ k\u00f6nnen Sie auch auf dem Talavera-Parkplatz parken. Dieser ist f\u00fcnf Gehminuten von unserem B\u00fcro entfernt.\r\n\r\nDie n\u00e4chsten Stra\u00dfenbahnhaltestellen sind \u0022Nautiland\u0022 oder \u0022W\u00f6rthstra\u00dfe\u0022.\r\n\r\nHygienekonzept:\r\n\r\nWir freuen uns sehr Sie dieses Jahr wieder pers\u00f6nlich bei uns zu empfangen. Damit der Ablauf des Programms reibungslos funktioniert und eine Ansteckungsgefahr vermieden werden kann bitte wir Sie sich an einige Regeln zu halten. \r\n\r\nAn unsere Veranstaltung d\u00fcrfen nur Genesene und Geimpfte Personen teilnehmen. Bitte beachten Sie dabei, den n\u00f6tigen Nachweis mitzubringen.\r\n\r\nZudem m\u00fcssen alle G\u00e4ste bei Betreten unseres Geb\u00e4udes eine medizinische Maske tragen. Diese Maskenpflicht gilt nicht an den festen Sitz- und Stehpl\u00e4tzen, sofern ein Abstand von 1,5 Metern gegeben ist. Falls gew\u00fcnscht kann man sich beim Betreten unserer R\u00e4umlichkeiten per QR Code in eine Veranstaltung bei der Corona-Warn-App eintragen. Bitte nutzen Sie unsere Desinfektionsst\u00e4nder, um ihre Handhygiene einzuhalten und vermeiden sie K\u00f6rperkontakt zu anderen G\u00e4sten. Der Mindestabstand von 1,5 Metern ist w\u00e4hrend des gesamten Aufenthaltes zu beachten. Zudem sind die vorgegebenen Laufwege einzuhalten. Bei Krankheitsanzeichen und Kontakt mit erkrankten Personen in den letzten 2 Wochen bitten wir sie zu Hause zu bleiben und Andere zu sch\u00fctzen. \r\n\r\nWir freuen uns auf Sie."},"links":{"event":"info@nimbits.de"}},{"id":388,"start":"2021-10-28T14:00:00+02:00","end":"2021-10-28T15:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":133,"name":"SVA System Vertrieb Alexander GmbH","infotext":"Die SVA System Vertrieb Alexander GmbH ist einer der f\u00fchrenden deutschen System-Integratoren.  Das  Unternehmen  mit  Hauptsitz  in  Wiesbaden  wurde  1997  gegr\u00fcndet  und besch\u00e4ftigt heute mehr als 2.000 Mitarbeiter an 25 Standorten in Deutschland, u.a. in W\u00fcrzburg.\r\nDas  unternehmerische  Ziel  der  SVA  ist  es,  hochwertige  IT-Produkte  der  jeweiligen  Hersteller  mit  dem  Projekt-Know-how  und  der  Flexibilit\u00e4t  zu  verkn\u00fcpfen,  um  so  optimale  L\u00f6sungen  f\u00fcr  die  Kunden  zu erzielen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f1eb5d6efbb8.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.sva.de","jobs":"https:\/\/www.sva.de\/de\/job-portal\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/svagmbh","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/svasystemvertriebalexandergmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/sva-system-vertrieb-alexander-gmbh\/"}},"title":"Predictive Maintenance und KI","description":{"short":"PdM \u0026 KI in der Fertigung - \r\nWie kann man mit KI Mehrwert aus den eigenen Daten schaffen? Lernen Sie aktuelle UseCases sowie den Ablauf von Predictive Maintenance Projekten, deren Best Practices und m\u00f6gliche Analysewerkzeuge kennen.","long":"Gro\u00dfe Datenmengen, wie sie in der Fertigung oder beim Betrieb von Anwendungen in Systemen generiert werden, k\u00f6nnen wertvolle Erkenntnisse enthalten. Vor allem im Bereich der Fertigung setzen viele Betriebe bisher auf regelm\u00e4\u00dfig durchgef\u00fchrte Wartungen zu festen Terminen um die Funktionalit\u00e4t der entsprechenden Systeme zu gew\u00e4hrleisten. Diese Wartungstermine ziehen jedoch Produktionsstillst\u00e4nde und somit finanzielle Ausf\u00e4lle nach sich. \r\n\r\nDeshalb stellen sich viele Unternehmen die Frage: Gibt es in meinen Daten Anzeichen anhand derer ich den Ausfall einer Maschine m\u00f6glicherweise vorhersagen kann? \r\n\r\nDiese Frage l\u00e4sst sich mit Hilfe von Predictive-Maintenance-Methoden beantworten: Das Ziel dieser Methoden ist es, Verschlei\u00dferscheinungen fr\u00fchzeitig zu erkennen, Wartungen in einem g\u00fcnstigen Zeitfenster durchzuf\u00fchren, Produktionsunterbrechungen optimal zu verringern und so gleichzeitig den unn\u00f6tigen Austausch von noch einsatzf\u00e4higen Maschinenkomponenten zu vermeiden.\r\n\r\nWie also nun Mehrwert aus den eigenen Daten schaffen? Lernen Sie aktuelle KI Use Cases aus verschiedenen Themengebieten kennen,  gewinnen Sie einen tieferen Einblick in den Ablauf eines Predictive Maintenance Projektes und lernen Sie geeignete Analysewerkzeuge kennen."},"links":{"event":"https:\/\/wueww.sva.de\/"}},{"id":485,"start":"2021-10-28T14:00:00+02:00","end":"2021-10-28T16:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1168,"name":"Max Vogt von WorteBegeistern","infotext":"Den interaktiven Workshop leitet der Werbetexter Max Vogt.\r\n\r\nDer Copywriter hat sich nach seinem Studium mit dem Schwerpunkt Marketing und der Arbeit im Bereich Marketing und Vertrieb eines Online-Unternehmens auf vertriebsoptimierte Texte fokussiert.\r\n\r\nIn dieser Nische b\u00fcndelt er sein Wissen als selbstst\u00e4ndiger Werbetexter. Mit seiner Textagentur WorteBegeistern erarbeitet er umsatzbringende Konzepte und liefert die Texte f\u00fcr Internetseiten, E-Mail-Serien und Werbeanzeigen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/615ec7a77f07c.jpg","links":{"host":"https:\/\/wortebegeistern.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/100063740806384","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/max_von_wortebegeistern","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/wortebegeisternmaxvogt"}},"title":"Umsatz im Internet","description":{"short":"Was verkaufst du eigentlich? Das Fundament f\u00fcr Umsatz im Internet\r\n\r\nDer Workshop mit interaktiven \u00dcbungen und konkreten Antworten f\u00fcr eine erfolgreiche Positionierung deines Unternehmens mit dem Werbetexter Max Vogt","long":"Was verkaufst du eigentlich? Das Fundament f\u00fcr Umsatz im Internet\r\n\r\nDer Workshop mit interaktiven \u00dcbungen und konkreten Antworten f\u00fcr eine erfolgreiche Positionierung deines Unternehmens.\r\n\r\nDein Internet-Auftritt generiert rund um die Uhr neue Anfragen und Buchungen\r\n\u2013 sobald er richtig aufgebaut ist.\r\n\r\nIn diesem Workshop erarbeitest du als Soloselbstst\u00e4ndiger, Inhaber eines kleinen Unternehmens oder Marketingverantwortlicher das Fundament f\u00fcr eine umsatzbringende Internet-Pr\u00e4senz in den sozialen Netzwerken, auf deiner Website und mit bezahlten Anzeigen.\r\n\r\nGemeinsam mit dem Werbetexter Max Vogt wirst du im Laufe des Nachmittags die Antwort auf die scheinbar banale Frage finden:\r\n\r\nWas verkaufst du eigentlich?\r\n\r\nDu wirst tats\u00e4chliche Kaufmotive kennenlernen, den Auftritt bekannter Marken analysieren und dein eigenes Unternehmen auf den Kopf stellen.\r\n\r\nDas bedeutet: Du wirst nicht nur neue Inhalte h\u00f6ren, sondern diese auch direkt auf dein eigenes Unternehmen anwenden. Mit diesem Praxis-Bezug, individuellem Feedback und bew\u00e4hrten Konzepten kannst du dein Business nach diesem Nachmittag \u00fcberzeugend pr\u00e4sentieren.\r\n\r\nKlicke einfach heute um 14:00 auf den Zoom-Link und sei live dabei!\r\nKostenlos und ohne Anmeldung."},"links":{"event":"https:\/\/us02web.zoom.us\/j\/82077314150?pwd=cDZlUVpNaGR1WEJISnlHVFNvS0FHQT09"}},{"id":340,"start":"2021-10-28T14:00:00+02:00","end":"2021-10-28T15:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":42,"name":"KIM Krick Interactive Media GmbH + Co. KG","infotext":"Die KIM Krick Interactive Media GmbH + Co. KG ist eine Full-Service-Agentur f\u00fcr performanceorientiertes Online-Marketing. Unser Schwerpunkt liegt dabei in den Bereichen Suchmaschinenwerbung und Suchmaschinenoptimierung.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e459f653e4d0.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.krick-interactive.com","jobs":"https:\/\/www.krick-interactive.com\/jobs\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/krick.interactive\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/krick_com","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCcdQ41S0SZHp-39x9WOml3A","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/krick_com\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/kimkrickinteractivemediagmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/krickinteractive\/"}},"title":"Social Media einfach erkl\u00e4rt","description":{"short":"Wichtige Tipps, Erkl\u00e4rungen und Beispiele f\u00fcr die Pflege und den erfolgreichen Start Deiner Social-Media-Unternehmensprofile!","long":"Diese spannenden Themen und Inhalte stellen wir Dir vor:\r\n\r\n- Allgemeine Einf\u00fchrung mit Begriffserkl\u00e4rungen\r\n- Die beiden Plattformen Facebook und Instagram kurz erkl\u00e4rt\r\n- Was stelle ich auf welchem Kanal online?\r\n- Warum sind die Plattformen f\u00fcr mein Unternehmen so wichtig?\r\n- Organische und bezahlte Reichweite \u2013 der Unterschied\r\n- Verschiedene Beitragsformen bei Instagram (Post, Reel, Story...)\r\n- Die Vorteile f\u00fcr Dein Unternehmen\r\n- 5 Schritte zum Erfolg\r\n\r\nANMELDUNG:\r\nDer Vortrag findet online statt. \u00dcber unten stehenden Link kannst Du Dich ganz einfach kostenfrei anmelden."},"links":{"event":"https:\/\/attendee.gotowebinar.com\/register\/3483720546977696528"}},{"id":308,"start":"2021-10-28T14:00:00+02:00","end":"2021-10-28T15:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":16,"name":"Internet von Senioren f\u00fcr Senioren e.V.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e3951c96b5ba.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.i4s.de\/"}},"title":"Virtueller Stammtisch","description":{"short":"Das Internetcaf\u00e9 von Senioren f\u00fcr Senioren unterh\u00e4lt einen virtuellen Stammtisch, der t\u00e4glich von 14:00 Uhr bis ca. 15:00 Uhr ge\u00f6ffnet ist. Alle interessierten B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen und nicht nur Senioren\/innen sind herzlich eingeladen.","long":"Das Internetcaf\u00e9 von Senioren f\u00fcr Senioren unterh\u00e4lt einen virtuellen Stammtisch, der t\u00e4glich von 14:00 Uhr bis ca. 15:00 Uhr ge\u00f6ffnet ist. Alle interessierten B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen und nicht nur Senioren\/innen sind herzlich eingeladen. So erreichen Sie uns: www.i4s.de \u00fcber Bildungsraum zum Stammtisch"},"links":{"event":"https:\/\/i4s.de"}},{"id":291,"start":"2021-10-28T14:30:00+02:00","end":"2021-10-28T15:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":22,"name":"ISO-Gruppe","infotext":"Der Standort W\u00fcrzburg der ISO-Gruppe ist Digitalisierungspartner f\u00fcr den Mittelstand in der Region Mainfranken. Wir bieten die passenden L\u00f6sungen f\u00fcr die gro\u00dfen Herausforderungen \u2013 IT-Personal, IT-Infrastrukturen und digitale L\u00f6sungen. Mit unseren Produkten und Prozessen vereinen wir die Vorteile eines gro\u00dfen Dienstleisters mit der Individualit\u00e4t und Flexibilit\u00e4t eines kleinen IT-Partners.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e43cd7a6920d.jpeg","links":{"host":"https:\/\/mainfranken.iso-gruppe.com","jobs":"https:\/\/mainfranken.iso-gruppe.com\/jobs","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/isomainfranken\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/IsoMainfranken","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/iso_mainfranken\/?hl=de","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/iso-mainfranken\/"}},"title":"Recruiting: schwere Positionen","description":{"short":"Erfolgreiches Recruiting f\u00fcr schwierige Positionen","long":"Wie k\u00f6nnen schwierige Positionen in Zeiten von Fachkr\u00e4ftemangel noch besetzt werden?\r\nIdeen, Ans\u00e4tze, Tools und Handlungsempfehlungen f\u00fcr erfolgreiches Recruiting."},"links":{"event":"https:\/\/isogmbh.webex.com\/isogmbh-de\/j.php?MTID=md987fd0b0f23d2ff19201ca08be6a596"}},{"id":366,"start":"2021-10-28T15:00:00+02:00","end":"2021-10-28T15:45:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":986,"name":"Divante","infotext":"Divante ist ein Experte f\u00fcr die Bereitstellung erstklassiger E-Commerce-L\u00f6sungen und -Produkte f\u00fcr B2B- und B2C-Segmente. Unsere Kernkompetenzen konzentrieren sich auf das Enterprise Open Source Software \u00d6kosystem und ma\u00dfgeschneiderte Softwarel\u00f6sungen (wie Pimcore, Magento, Symfony3, Node.js, Angular, React, Vue.js und viele andere). Wir bieten innovative L\u00f6sungen f\u00fcr eCommerce-Systeme und unterst\u00fctzen ERP-, PIM- und CRM-L\u00f6sungen - um nur ein paar zu nennen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6151dec74a3b0.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.divante.com\/","jobs":"https:\/\/www.divante.com\/career","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/Divantecom\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/DivanteLTD","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/divante_com\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/divante\/"}},"title":"Innovation Starter Pack","description":{"short":"Learn how you can solve your \u0026 your customers\u0027 digital pain-points by proposing future-proof solutions that meets your company\u0027s objectives.","long":"Let\u0027s talk about what innovation is and how to use it in business. You will learn how to tackle digital pain points using the latest technologies and a clear process. Drawing on our experience in developing future-proof solutions, we will show you how innovation can meet business goals and how you can put it into practice.\r\nDuring the session we will cover:\r\n- \u003E translating your KPIs into digital opportunities,\r\n- \u003E testing potential solutions with users\r\n- \u003E mapping potential solutions to future-proof technologies with recommendations\r\nFollowing the session there will be a Q\u0026A section where we will answer any disruptive questions."},"links":{"event":"https:\/\/divante.clickmeeting.com\/effective-e-comm-innovation\/register"}},{"id":478,"start":"2021-10-28T15:00:00+02:00","end":"2021-10-28T15:15:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":126,"name":"Mediengruppe Main-Post","infotext":"Informationen aus der Region f\u00fcr die Region \u2013 daf\u00fcr sorgen wir seit 1883 jeden Tag aufs Neue. Stillstand hat es bei uns dabei nie gegeben. Kontinuierlich haben wir mit dem Zeitgeist Schritt gehalten und uns so vom einstigen \u00fcberparteilichen \u201eW\u00fcrzburger General-Anzeiger\u201c \u00fcber einen reinen Zeitungsverlag zu einer vielf\u00e4ltigen Mediengruppe entwickelt. Damit das auch zuk\u00fcnftig so weiter geht, arbeiten bei uns t\u00e4glich 1100 festangestellte Mitarbeiter daran, unser Tun st\u00e4ndig zu verbessern.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e624dd14974b.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.mainpost.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/mainpost","twitter":"https:\/\/twitter.com\/mainpost","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/user\/mainpostdigital","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/mainpost.de\/"}},"title":"Coffee Break @ MAINPOST","description":{"short":"Nichts geht ohne Spickzettel: Themen finden, die den Nutzer interessieren.","long":"Die digitale Transformation ver\u00e4ndert die Art und Weise, wie Journalistinnen und Journalisten Themen finden. L\u00f6st der Inhalt ein konkretes Problem unserer Nutzerinnen und Nutzer? Betrifft das Thema unsere Nutzer gerade jetzt? Daf\u00fcr gibt es ab sofort einen Spickzettel. Ein Talk auf Insta-Live."},"links":{"event":"https:\/\/instagram.com\/mainpost.de"}},{"id":473,"start":"2021-10-28T15:30:00+02:00","end":"2021-10-28T17:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":40,"name":"Bosch Rexroth AG","infotext":"Bosch Rexroth ist ein weltweit f\u00fchrender Anbieter von Antriebs- und Steuerungstechnologien f\u00fcr effiziente, leistungsstarke und sichere Bewegung in Maschinen und Anlagen jeder Art und Gr\u00f6\u00dfenordnung. Bosch Rexroth bietet Hydraulik, Elektrische Antriebs- und Steuerungstechnik, Getriebetechnik sowie Linear- und Montagetechnik einschlie\u00dflich Software und Schnittstellen ins Internet der Dinge. Mit einer Pr\u00e4senz in mehr als 80 L\u00e4ndern wurde in 2020 ein Umsatz von rund 5,2 Mrd. Euro erwirtschaftet.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e42a65325e0d.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.boschrexroth.de","jobs":"https:\/\/www.boschrexroth.com\/de\/de\/jobs-und-karriere\/","facebook":"https:\/\/de-de.facebook.com\/boschrexroth.dach\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/RexrothDACH","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/user\/BoschRexrothGlobal","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/boschrexroth_dach\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/boschrexrothag","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/bosch-rexroth\/"}},"title":"Platforms are eating the world","description":{"short":"Weshalb digitale Plattformen und \u00d6kosysteme das klassische Produktgesch\u00e4ft schlagen! Der B2B-Bereich wird davon die n\u00e4chsten Jahre stark beeinflusst werden. Dieser Workshop soll Antworten und Beispiele auf die wichtigsten Fragen dazu liefern.","long":"Weshalb digitale Plattformen und \u00d6kosysteme das klassische Produktgesch\u00e4ft schlagen! \r\n\r\nWir kennen alle die Beispiele von Facebook, Uber und AirBnB - auch der B2B-Bereich wird sich die n\u00e4chsten Jahre stark durch Plattformen und \u00d6kosysteme ver\u00e4ndern.\r\n\r\nLeitthemen des Workshops:\r\n- Was macht Plattformen eigentlich so erfolgreich?\r\n- Wie unterscheiden sie sich von klassischen, linearen Gesch\u00e4ftsmodellen?\r\n- Traditionelle Strategie vs. Plattformstrategie \r\n- The inverted firm am Beispiel von Bosch Rexroth ctrlX AUTOMATION Plattform (von der Maschine zum Device)\r\n- Welche M\u00f6glichkeiten existieren, sich hin zu einer Plattform oder zu einem \u00d6kosystem zu entwickeln?\r\n\r\nZielgruppe:\r\nDieser Workshop richtet sich an Interessierte, die sich im Rahmen der Digitalisierung mit den Themen der Plattform\u00f6konomie sowie digitalen \u00d6kosystemen besch\u00e4ftigen.\r\n\r\nDer Workshop ist auf 18 Teilnehmer + 2 Referenten vor Ort beschr\u00e4nkt, Online-Einwahl wird m\u00f6glich sein. Teilnahme vor Ort bevorzugt, bitte bei der Anmeldung unter ctrlx.world@boschrexroth.com angeben.\r\n\r\n\r\nReferenten:\r\nNicolas A. D\u00fcrr sieht sich als Br\u00fcckenbauer zwischen Technologie und Business - denn nur in Einheit kann dies zum Erfolg f\u00fchren. Nicolas ist als Experte im Aufbau von digitalen Plattformgesch\u00e4ftsmodellen und \u00d6kosystemen aktiv und ber\u00e4t hierbei sowohl Startups, den Mittelstand als auch Gro\u00dfkonzerne. Er zehrt aus seinen zahlreichen Stationen als Softwareentwickler, Chief Product Owner und Leiter einer 40-k\u00f6pfigen Entwicklungsabteilung, mit der er eine Industrie 4.0 Plattform aufgebaut hat.\r\n\r\nHans Michael Krause ist verantwortlich f\u00fcr den Aufbau des ctrlX World Business \u00d6kosystems bei der Bosch Rexroth AG in Lohr am Main. Er orchestriert die aktuell \u003E40 Partnerfirmen und deren L\u00f6sungen f\u00fcr die ctrlX AUTOMATION Plattform f\u00fcr die Fabrikautomation. Mehr Infos: ctrlx.world@boschrexroth.com"},"links":{"event":"https:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_MjQ0YzY3YjEtMjRlMS00MTlhLWIzYTgtYzljOGU5ZDZhYzE0%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%220ae51e19-07c8-4e4b-bb6d-648ee58410f4%22%2c%22Oid%22%3a%227d3d32d4-c6b3-4c6c-b5f7-af3cf5126104%22%7d"}},{"id":448,"start":"2021-10-28T16:00:00+02:00","end":"2021-10-28T19:00:00+02:00","cancelled":true,"onlineOnly":false,"host":{"id":1121,"name":"bytecontent GmbH","infotext":"Als Agentur stehen wir f\u00fcr wirkungsvollen \u0026 zielorientierten, digitalen \u0026 crossmedialen Content. Unser Spezialgebiet ist der Automobil- \u0026 Automobilhandelsbereich mit besonderem Fokus auf dem Zukunftsthema E-Mobilit\u00e4t. Hier bieten wir digitale Tools und Plattformen an sowie die Kampagnen um diese bekannt zu machen. Dabei leiten uns strategische Konzepte sowie langj\u00e4hrige Erfahrung. In einer Wertsch\u00f6pfungskette eng verbunden sind wir der Firma ByteConsult.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6156ed601f31c.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.bytecontent.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/bytecontent","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/bytecontent_\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/bytecontentgmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/home"}},"title":"E-MOBIL werden \u2013 on- \u0026 offline","location":{"name":"NOVUM Officium, in den R\u00e4umen der Firma ByteConsult","streetNo":"Schweinfurter Stra\u00dfe 9","zipcode":"97080","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.799352340449,"lng":9.9471464753151},"description":{"short":"Die Zukunft der Mobilit\u00e4t ist elektrisch. Das Interesse f\u00fcr E-Autos ist hoch. Mit intelligenten digitalen Tools wollen wir helfen, alle Antworten zu bekommen, die Menschen rund um das Thema bewegen und machen E-Mobilit\u00e4t zudem auch offline erlebbar.","long":"Die Zukunft individueller Mobilit\u00e4t ist elektrisch. Entsprechend gro\u00df ist das Interesse, gerade in den letzten Monaten. Trotzdem ist das Thema f\u00fcr viele Menschen neu. Beim Gedanken an die Anschaffung eines Elektroautos stellen sich viele Fragen - wie hoch sind die Kosten, brauche ich eine Wallbox, gibt es ausreichend Lades\u00e4ulen auf dem Weg in den Urlaub, wie umweltvertr\u00e4glich ist die Batterieherstellung wirklich, welche F\u00f6rderungen gibt es uvm. - die Antworten m\u00fcssen m\u00fchsam aus verschiedenen Quellen zusammengetragen werden - Das wollen wir \u00e4ndern. Gemeinsam mit unserem Partner green.connector aus Essen bieten wir digitale Werkzeuge an, die Antworten auf alle Fragen rund um das Thema E-Mobilit\u00e4t geben. Und weil auch dies noch viele Werkzeuge sind, haben wir sie in eine Guided Tour innerhalb eines E-Mobilit\u00e4tsportals gebracht - f\u00fcr noch mehr \u00dcbersichtlichkeit und Einfachheit bei Zugang in die Mobilit\u00e4tszukunft. Diese Tools k\u00f6nnen Sie bei uns ausprobieren und sich umfassend, in moderner Form \u00fcber Elektromobilit\u00e4t informieren. Und weil Mobilit\u00e4t ja immer noch ein Reallife-Erlebnis ist, gibt es voraussichtlich auch das ein oder andere E-Auto aus der N\u00e4he zu betrachten. Die Tools k\u00f6nnen sowohl online als auch offline getestet werden. Wir bitten f\u00fcr die Planung um eine Anmeldung. F\u00fcr eine reine Online-Teilnahme wird nach der Registrierung ein Zugangslink bereitgestellt."},"links":{"event":"https:\/\/www.eventbrite.de\/e\/e-mobil-werden-on-offline-tickets-182932274357"}},{"id":369,"start":"2021-10-28T16:00:00+02:00","end":"2021-10-28T16:45:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1063,"name":"new.degree GmbH - The LAUDA Innovation Lab","infotext":"new.degree ist das neu ausgegr\u00fcndete Innovation Lab des Temperierspezialisten LAUDA. Hier werden interne Ideen ebenso wie Technologie- und Serviceinnovationen von Startups und auch eigene Initiativen in spannenden Suchfeldern f\u00fcr zukunftsgerichtetes Temperieren vorangetrieben mit dem Ziel, innovative und begeisternde Temperierl\u00f6sungen auch ausserhalb der bestehenden Gesch\u00e4ftsfelder von LAUDA zu schaffen","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/615323b5db8c3.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.new.degree\/de","jobs":"https:\/\/www.lauda.de\/de\/project-manager-innovation-lab-m\/w\/d","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/lauda.de","twitter":"https:\/\/twitter.com\/lauda_de","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCw993rarcuvKr23-cLxmJTw","instagram":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/lauda-dr--r--wobser-gmbh-\u0026-co--kg?trk=prof-exp-company-name","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/laudadr-r-wobsergmbh-co-kg","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/lauda-dr--r--wobser-gmbh-\u0026-co--kg?trk=prof-exp-company-name"}},"title":"Ideenmanagement im Mittelstand","description":{"short":"Ideas on track? Systematisches Sammeln, richtiges Routen, qualifiziertes Bewerten von Ideen als eine Quelle f\u00fcr Innovation \u2013 wie LAUDA als Temperierspezialist sein Ideenmanagement betreibt und kontinuierlich verbessert.","long":"Ideas on track? Ein erfolgreiches Ideenmanagement beginnt damit, Ideen den richtigen Bearbeitern zuzuweisen. Wie LAUDA als innovatives Mittelstandsunternehmen das interne Ideenmanagement Tracktion organisiert und weiter verbessert, erfahren Sie hier. Kontroverse Diskussion oder das Teilen eigener Ans\u00e4tze sind in dem Format herzlich willkommen."},"links":{"event":"https:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_NWQ4MTdiOWItZDA0NC00YzgzLWI0ZTItYzM3ZTRkYTQzMmNl%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%228eab3541-b2c5-4c07-b205-a436e735a6b3%22%2c%22Oid%22%3a%22114e02e5-6275-415a-9753-6b6d79ed1e62%22%7d"}},{"id":497,"start":"2021-10-28T16:00:00+02:00","end":"2021-10-28T17:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1256,"name":"Studio Kom. GmbH l Wir gestalten Zukunft.","infotext":"Design und Strategie muss f\u00fcr Unternehmen der Zukunft nachhaltig sein: \u00f6kologisch und \u00f6konomisch. \r\nWir beraten, gestalten und vermarkten, innovativ und effektiv.","links":{"host":"https:\/\/www.studio-kom.de","jobs":"https:\/\/www.linkedin.com\/jobs\/view\/2366736724\/","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/studio_kom\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/74604094\/admin\/"}},"title":"Nachhaltiges Design","description":{"short":"In unserem Vortrag besch\u00e4ftigen wir uns mit dem Zusammenhang zwischen Innovation, Digitalisierung und nachhaltigem Design. Was bedeutet es, wie wendet man es richtig an und - am wichtigsten - weshalb ist dies f\u00fcr Zukunftsunternehmen wichtig!","long":"Die Klimakrise zwingt alle Bereiche des Lebens zu einem \u00dcberdenken von Praktiken, Prozessen und Haltungen. So auch der Bereich des Designs und der Werbung. Fr\u00fcher wurden Plastikvisitenkarten, Flyer usw. gro\u00dfz\u00fcgig vergeben, Faxe verschickt und Internetseiten nur f\u00fcr PC-Ansichten erstellt und optimiert. Der Sprung zu dem, was heute Standard ist oder als notwendig angesehen wird, ist immens. Zwar gibt es eine Reihe von Unternehmen und freiberuflich arbeitenden Menschen, die von A bis X Dienstleistungen anbieten, um diesen Sprung zu meistern, aber wie viel von diesen Investitionen sind f\u00fcr Unternehmen wirklich nachhaltig wirksam? Und um den Kreis wieder zu schlie\u00dfen, wie viele davon sind \u00fcberhaupt \u0022nachhaltig\u0022?\r\n\r\nIn unserem Beitrag zur Wuerzburg Web Week wollen wir diesen Fragen auf den Grund gehen und L\u00f6sungsans\u00e4tze anbieten.\r\n\r\nWie Design \u0022richtig\u0022 nachhaltig sein kann und wie dies zu gewinnorientierten Erfolgen f\u00fchren kann - auch ohne riesiges Werbebudget - versuchen wir anhand von unserer langj\u00e4hrigen Erfahrung und konkreten Beispielen aus unserer Agenturarbeit zu erkl\u00e4ren. Aber keine Angst: dies wird keine 90-min\u00fctige Eigenwerbung! Die in unserem Vortrag geschilderten Prozesse und Ideen sind auch ohne Studio Kom. anwendbar!\r\n\r\nWir freuen uns auf einen spannenden Austausch und neue Kontakte!\r\n\r\nAnbei der Link zur Veranstaltung: \r\nDonnerstag, 28.10.2021 \r\n16:00-17:30 Uhr\r\n\r\nZoom-Meeting beitreten\r\nhttps:\/\/zoom.us\/j\/98241702902?pwd=UFd5Y2pWclVnYkhiNWZMTlJlL2VwZz09\r\n\r\nMeeting-ID: 982 4170 2902\r\nKenncode: wFf0f8\r\nStudio Kom."},"links":{"event":"https:\/\/zoom.us\/j\/98241702902?pwd=UFd5Y2pWclVnYkhiNWZMTlJlL2VwZz09"}},{"id":328,"start":"2021-10-28T16:00:00+02:00","end":"2021-10-28T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":109,"name":"Region Mainfranken GmbH","infotext":"Als Standortagentur k\u00fcmmern wir uns um die Fachkr\u00e4ftesicherung f\u00fcr die Region Mainfranken, eine der f\u00fchrenden Hightech-Regionen Europas. Hier sind mehr als 92.000 Firmen zu Hause: Global Player, Hidden Champions und viele spannende Unternehmen, die Talente suchen. Bei uns erf\u00e4hrst Du alles \u00fcber den attraktiven Wirtschaftsstandort und Deine Karrierechancen bei Top-Arbeitgebern aus verschiedensten Branchen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e611a18de44c.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.wiefuerdichgemacht.com\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/mainfranken.fuer.dich.gemacht\/"}},"title":"career talk Mainfranken","description":{"short":"Ein Talk \u2013 drei Unternehmen \u2013 viele berufliche Perspektiven. Lerne Top-Arbeitgeber Mainfrankens pers\u00f6nlich kennen, erfahre alles \u00fcber deine beruflichen M\u00f6glichkeiten und tausche dich mit HR-Verantwortlichen aus. www.wiefuerdichgemacht.com\/careertours","long":"Du bist auf der Suche nach einem Arbeitsplatz in der Region? Dann solltest du unbedingt bei unserem \u0022career talk Mainfranken\u201d teilnehmen. Hier lernst du die Top-Arbeitgeber Mainfrankens pers\u00f6nlich kennen, erf\u00e4hrst alles \u00fcber deine beruflichen Einstiegs- und Karrierem\u00f6glichkeiten und kannst dich direkt mit HR-Verantwortlichen austauschen.\r\n\r\nDer Talk richtet sich insbesondere an Studierende aus den Bereichen IT \u0026 Informatik. Nat\u00fcrlich sind aber alle Studierenden der mainfr\u00e4nkischen Hochschulen herzlich willkommen. \r\n\r\nDu kennst Eikona, Garmin und die rockenstein AG noch nicht? Dann wird es aber Zeit! Sichere dir jetzt deinen Platz und erklimme die n\u00e4chste Stufe deiner Karriereleiter! Der career talk findet als Zoom-Meeting statt und ist wie immer kostenfrei!"},"links":{"event":"https:\/\/www.wiefuerdichgemacht.com\/careertours\/"}},{"id":355,"start":"2021-10-28T16:30:00+02:00","end":"2021-10-28T19:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1040,"name":"lauterbach kreativbetreuung e.K.","infotext":"Wir, das ist die lauterbach kreativbetreuung e.K. Eine, auf strategisches und operatives Marketing spezialisierte, Kreativagentur mit Sitz im sch\u00f6nen W\u00fcrzburg. Daru\u0308ber hinaus sind wir als Veranstalter t\u00e4tig. Unsere Aufgabe ist es, fu\u0308r unsere Kunden innovative und nachvollziehbare Marketingstrategien zu entwickeln und tausenden Besuchern unserer Events mit interessanten, u\u0308berregionalen Formaten ein besonderes Erlebnis zu bieten.\r\n\r\n\u201eWir veranstalten Marketing.\u201c","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6150ad5ddeb6d.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.kreativbetreuung.de","jobs":"https:\/\/www.kreativbetreuung.de\/wir\/#jobs","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/lauterbachkreativbetreuung","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/kreativbetreuung"}},"title":"Kunden aus der H\u00f6lle","location":{"name":"Wohnzimmer Bar W\u00fcrzburg","streetNo":"Tiepolostra\u00dfe 21","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.787439006595,"lng":9.9313589930534},"description":{"short":"Kunden aus der H\u00f6lle?! Die gibt\u0027s doch gar nicht? Oder doch? Spitzt die Ohren f\u00fcr die schlimmsten \u0026 witzigsten Kundengeschichten. Eigene Horrorstories gern gesehen! \u0022Trost\u0022preise f\u00fcr alle Teilnehmer. Platzreservierung: agentur@kreativbetreuung.de","long":"5 Minuten vor dem Livestream neue Bauchbinden gestalten? Eine \u201ekleine\u201c Website mit \u201enur\u201c 120 Unterseiten einrichten, bestenfalls im Tausch gegen \u201ebeste\u201c Mundpropaganda an \u201ealle meine Freunde\u201c bei Facebook? Manche Kunden kommen direkt aus der H\u00f6lle \u2013 aber wenigstens sorgen sie f\u00fcr gute Geschichten! Trefft uns im Wohnzimmer (ja wir meinen das Lokal in der Sanderstra\u00dfe), um zusammen Freuden- und Mitleidstr\u00e4nen zu teilen. Gemeinsam \u00fcberlegen wir, wie man sich aus solchen Situation rettet. Eigene Horrorstories sind gerne gesehen \u2013 Kunden m\u00fcssen aber leider drau\u00dfen bleiben ;) \r\nZus\u00e4tzlich haben wir f\u00fcr alle Teilnehmer einen kleinen \u0022Trost\u0022preis. \r\nPlatzreservierung: agentur@kreativbetreuung.de \u2013 dann geben wir euch Bescheid, ob noch Pl\u00e4tze frei sind."},"links":{"event":"agentur@kreativbetreuung.de"}},{"id":467,"start":"2021-10-28T17:00:00+02:00","end":"2021-10-28T18:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1064,"name":"Bosch Rexroth AG \u0026  ZDI Mainfranken","infotext":"Eine Kooperationsveranstaltung mit der Bosch Rexroth AG in Lohr und dem Zentrum f\u00fcr Digitale Innovationen, Mainfranken (ZDI)","links":{"host":"https:\/\/www.zdi-mainfranken.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/zdi.mainfranken","twitter":"https:\/\/twitter.com\/zdi_mainfranken?lang=de","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/zdi.mainfranken","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/zdi-mainfranken"}},"title":"New Work - Meetings, aber wie?","location":{"name":"Zentrum f\u00fcr Digitale Innovationen, Mainfranken (ZDI)","streetNo":"Rottendorfer Str. 71","zipcode":"97074","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.790320204503,"lng":9.9686070267489},"description":{"short":"Erfahrungsberichte zur Zukunft von (hybriden) Meetings","long":"Wer kennt nicht die \u0022ZOOM fatigue\u0022, also die Ersch\u00f6pfung nach einem mit virtuellen Konferenzen gef\u00fcllten Tag?\r\n \r\nDurch die Pandemie wurde das dritte \u0022P\u0022 aus dem Design Thinking (People \u2013 Process \u2013 PLACES) so radikal ver\u00e4ndert, dass alle in eine v\u00f6llig neue Situation gezwungen wurden.\r\n\r\nNach \u00fcber einem Jahr in dieser Situation stellen Unternehmen und Berater nun fest, dass sich daraus nachhaltige, teilweise sogar positive Ver\u00e4nderungen ergeben.\r\n\r\nSo wird \u00fcberall \u00fcber modernere Arbeitssituationen unter Miteinbeziehung des mobilen Arbeitens von zu Hause nachgedacht.\r\n \r\nJedoch speziell bei Meetings zeigen sich noch gro\u00dfe Herausforderungen in der Kombination von Pr\u00e4senz- \u0026 virtuellen Formaten.\r\nIn dieser Session werden unsere Experten neue Ans\u00e4tze zu \u0022Creative Spaces\u0022 vorstellen und ihre Erfahrungen mit virtuellen und hybriden Meetings offenlegen. \r\n\r\nDanach wollen wir zusammen mit Euch offen \u00fcber gute und negative Erfahrungen sprechen und eine T\u00fcr aufmachen f\u00fcr eine menschgerechtere Meetingkultur.\r\n \r\n****************\r\nHinweis: Diese Session findet als hybrides Meeting statt :); die verf\u00fcgbaren Pl\u00e4tze vor Ort im ZDI sind auf 20 limitiert! Zudem ist eine Teilnahme online per Zoom m\u00f6glich: https:\/\/us02web.zoom.us\/j\/83702383128\r\n\r\n\u003E\u003E Wir bitten um Verst\u00e4ndnis, dass der Zugang zum ZDI Geb\u00e4ude nur mit der 3G-Regelung m\u00f6glich ist. \u003C\u003C\r\n****************\r\n \r\nReferenten: \r\n\r\nStefan Lehnert - Customer Experience Manager \u0026 Design Thinker bei Bosch Rexroth in Lohr am Main\r\nMichael Sabah - Senior Design Thinking Coach, Zentrum f\u00fcr Digitale Innovationen, Mainfranken (ZDI)"},"links":{"event":"anmeldung@zdi-mainfranken.de"}},{"id":376,"start":"2021-10-28T17:00:00+02:00","end":"2021-10-28T19:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1062,"name":"webfactor media GmbH","infotext":"Nicht immer ist beim Thema Software eine Fertigl\u00f6sung der richtige und effiziente Weg. Oftmals sind diese \u00fcberdimensioniert, m\u00fcssen mit aller Gewalt an spezielle Bed\u00fcrfnisse angepasst werden und ziehen Umschulungen, interne Anpassungen und somit auch weitere Kosten mit sich. In vielen F\u00e4llen gen\u00fcgen einfache, kosteng\u00fcnstige, individuelle L\u00f6sungen, die sinnvoll sind und einen wirklichen Mehrwert bringen - aber auch jederzeit mitwachsen k\u00f6nnen. Auf solche Projekte haben wir uns spezialisiert!","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6162815c0869a.jpg","links":{"host":"https:\/\/webfactor.de\/","jobs":"https:\/\/webfactor.de\/#jobs","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/webfactormedia","xing":"https:\/\/www.xing.com\/pages\/webfactormediagmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/webfactor-media-gmbh"}},"title":"Meet webfactor","location":{"name":"IGZ W\u00fcrzburg, webfactor media GmbH","streetNo":"Friedrich-Bergius-Ring 15","zipcode":"97076","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.804061181056,"lng":9.998285472393},"description":{"short":"Ungezwungene Pr\u00e4senzveranstaltung, um uns, die webfactor media GmbH, unseren Spirit und unsere Arbeitsweisen kennenzulernen","long":"Nach unseren drei Online-Veranstaltungen in der \u0022W\u00fcrzburg Web Week\u0022 laden wir zu uns ins B\u00fcro am IGZ W\u00fcrzburg ein. In ungezwungener Atmosph\u00e4re kann man uns und unsere Arbeitsweisen kennenlernen, \u00fcber unsere Vortr\u00e4ge zu reden, Fragen beantwortet bekommen, oder wir sprechen \u00fcber zuk\u00fcnftige gemeinsame Projekte.\r\n\r\nZur Anmeldung bitte einfach eine E-Mail an wueww@webfactor.de schicken, wir k\u00f6nnen leider nur eine begrenzte Anzahl von Personen zulassen. Vielen Dank!"}},{"id":422,"start":"2021-10-28T17:00:00+02:00","end":"2021-10-28T19:00:00+02:00","cancelled":true,"onlineOnly":false,"host":{"id":169,"name":"VR-Bank W\u00fcrzburg","infotext":"Die Volksbank Raiffeisenbank W\u00fcrzburg eG begleitet die Menschen in der Region schon seit \u00fcber 100 Jahren. Als Genossenschaftsbank sind wir eine starke Gemeinschaft aus Mitgliedern, Kunden und Mitarbeitern. Wir \u00fcbernehmen soziale Verantwortung in und f\u00fcr die Region und stehen f\u00fcr Fairness, Transparenz und gegenseitiges Vertrauen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f649c8a7b18c.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.vr-bank-wuerzburg.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/VRBank.Wuerzburg","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/vrbankwuerzburg\/"}},"title":"Keine Old School Bank - VR@MOZ","location":{"name":"VR@MOZ","streetNo":"Maxstra\u00dfe 2","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.793957385198,"lng":9.9359402060509},"description":{"short":"\u0022Die Hundertj\u00e4hrige, die in eine alte Schule einzog und zur New Work mehr-als-Bank wurde\u0022\r\nNeue Arbeitswelten: F\u00fchrung durch VR@MOZ (ehemaliges Mozartgymnasium) und Kreativworkshop mit Methode Future Design zur Digitalisierung in der Finanzbranche.","long":"\u0022Die Hundertj\u00e4hrige, die in eine alte Schule einzog und zur New Work mehr-als-Bank wurde\u0022\r\nDie VR-Bank W\u00fcrzburg hat in ihren \u00fcber 100 Jahren als Netzwerk und \u00d6kosystem in der Region so manche Ver\u00e4nderung mitgemacht. Die Digitalisierung der Finanzwelt ist jedoch ein Wandel ungekannter Dimension und Schnelligkeit. \r\nIm Informationszeitalter ist die Filiale neben dem B\u00e4cker nicht mehr der einzig relevante Kanal. Unsere Kunden haben ein gro\u00dfes eigenes Wissen, sind m\u00fcndig und sehr gut vorgebildet. Sie haben kaum Lust oder Zeit f\u00fcr Standardthemen zur filiale zu gehen. In einer omnikanalen Welt entscheiden die Kunden, \u00fcber welchen Kanal sie zu welcher Zeit Zugriff auf Finanzsysteme und Dienstleistungen nehmen.\r\nDieser Transformation stellen wir uns: mit innovativen Gesch\u00e4ftsmodellen, besseren Prozessen und neuen Arbeitswelten - oder eben New Work. Was hei\u00dft das jetzt konkret? Das wollen wir euch zeigen!\r\nWir laden euch ein zu einem Blick hinter die Kulissen der traditionellen VR-Bank W\u00fcrzburg. Mit einer F\u00fchrung durch VR@MOZ (das ehemalige Mozartymnasium) und einem Kreativworkshop. \r\nWir zeigen euch, wie unsere Arbeitswelten physisch aussehen und wieso sie so gestaltet sind. Anschlie\u00dfend lernt ihr in einem Kreativworkshop die Methode des Future Design kennen, mit der wir viele unserer L\u00f6sungen erarbeitet haben. \r\nIn der Gruppenarbeit k\u00f6nnt ihr dann selbst kreativ werden: Wie sieht f\u00fcr euch die Genossenschaftsbank der Zukunft aus? Was bedeutet f\u00fcr euch \u0022Mehr-als-Bank\u0022? \r\nDazu gibts erfrischende Getr\u00e4nke. \r\nWir freuen uns auf neugierige Fragen, regen Austausch und eine inspirierende Kreativsession mit euch!\r\n\r\nBitte beachtet, dass f\u00fcr die Veranstaltung die 2G-Regel gilt - teilnehmen kann also nur, wer nachweislich Geimpft oder Genesen ist (gegen COVID-19)\r\nTeilnahme begrenzt auf 16 Teilnehmende.  Anmeldung per E-Mail erbeten an: sonja.rosenthal@vr-bank-wuerzburg.de"}},{"id":451,"start":"2021-10-28T17:00:00+02:00","end":"2021-10-28T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1113,"name":"Cybotics GmbH","infotext":"Wir, die Cybotics GmbH, sind ein fr\u00e4nkisch\/indisches IT Unternehmen mit einem einzigartigen Angebot zur IT Outsourcing und Fachkr\u00e4ftegewinnung. \r\nWir erm\u00f6glichen ma\u00dfgeschneiderte End-to-End-Technologiel\u00f6sungen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/61547d611f7e3.jpg","links":{"host":"https:\/\/cybotics.ai\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/cyboticsgmbH\/","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCSI1N77pfyq4f4EUcRUgWCw","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cyboticsgmbh\/"}},"title":"IT-Projekt-Outsourcing","location":{"name":"Cybotics GmbH","streetNo":"Theaterstr. 13","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.79637099211,"lng":9.9346151947975},"description":{"short":"Cybotics erm\u00f6glicht ma\u00dfgeschneiderte End-to-End Technologiel\u00f6sungen. Unsere erfahrenen IT-Entwickler liefern Ergebnisse von hoher Qualit\u00e4t und reduzieren bei unseren Kunden die aufwendige Suche nach Fachkr\u00e4ften.","long":"Sind Sie bereit f\u00fcr eine spannende Pr\u00e4sentation des Cybotics Teams, in der Sie erfahren, wie Sie Ihr Projekt durch Outsourcing einfach angehen k\u00f6nnen?\r\n\r\nWir, die Cybotics GmbH liefern durchg\u00e4ngig ma\u00dfgeschneiderte Technologiel\u00f6sungen. \r\nUnsere erfahrenen IT-Entwicklerteams liefern hochwertige Ergebnisse und entlasten Ihre Fachkr\u00e4ftesuche. Sie k\u00f6nnen Ihr Projekt flexibel nach Projektbedarf in entsprechende Outsourcing-Komponenten aufr\u00fcsten. Das Outsourcing von IT-Projekten ist eine zunehmend rentable Investition f\u00fcr viele kleine und mittelst\u00e4ndische Unternehmen, die kosteneffektive Verbesserungen ihrer Teamarbeit suchen. Unsere ausgelagerten Teams bringen umfassendes Fachwissen mit international anerkannten Qualifikationen mit und sind darauf spezialisiert, Ihr IT-Projekt voranzutreiben.\r\n\r\nW\u00e4hrend der Pr\u00e4sentation erfahren Sie mehr \u00fcber unsere Dienstleistungen und wie diese f\u00fcr kleine und mittelst\u00e4ndische Unternehmen hilfreich sein k\u00f6nnen. Weiter zuk\u00fcnftigen M\u00f6glichkeiten der Zusammenarbeit k\u00f6nnen wir bei einem Gesch\u00e4ftstreffen besprechen.\r\n\r\nWir freuen uns auf Ihre Anmeldung!\r\n\r\nIhr Cybotics Team"},"links":{"event":"akshay@cybotics.ai"}},{"id":414,"start":"2021-10-28T17:00:00+02:00","end":"2021-10-28T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1098,"name":"work\u0026feelgood INSTITUT F\u00dcR WORKSTYLE","infotext":"Flexible Working braucht Agiles Lernen! \r\nBeide Komponenten schaffen Vertrauen \u0026 Eigenverantwortlichkeit statt Command \u0026 Control. 70 % des Lernens erfolgt direkt am Arbeitsplatz und liegt oft brach. Nur mit aktiviertem Wissen gelingen kurze Entscheidungswege f\u00fcr mehr Innovation. Ein Wettbewerbsvorteil, den es gepaart mit neuen Arbeitsmodellen zu nutzen gilt. \r\n\r\nDaf\u00fcr legen wir uns bei work\u0026feelgood ins Zeug.","links":{"host":"https:\/\/www.workandfeelgood.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/workandfeelgood","twitter":"https:\/\/twitter.com\/EllenBraun1","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/workandfeelgood\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Ellen_Braun3\/cv","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/69772095\/admin\/"}},"title":"Lernsprint zur Abschlussarbeit","description":{"short":"future!learning. Ein bisschen Bildung zum Tee bringt happy learning moments. Die agilen Lerncoaches Dr. Valeska Henze \u0026 Ellen Braun motivieren zum agilen Lernen, zeigen Tools und schicken Euch mit einer Lernrallye ins Wochenende.","long":"Qualit\u00e4t beginnt mit \u0022Qual\u0022 und bei so mancher Abschlussarbeit merken die Korrektor:innen, wie das Thema in der langen Nacht vor der Abgabe mit viel Energy-Drinks bearbeitet wurde. Das geht auch innovativer und effektiver.  Im Abgabe-Sprint planst Du Dein Ziel und passt dieses auf Dein Vorwissen an. Au\u00dferdem bist Du nicht allein, sondern vernetzt Dich mit anderen und reflektierst Deinen Arbeitsfortschritt in regelm\u00e4\u00dfigen Reviews. \r\nWir nutzen Zoom. Den Einwahllink erhaltet ihr am Vorabend der Veranstaltung."},"links":{"event":"https:\/\/workandfeelgood.de\/termine"}},{"id":468,"start":"2021-10-28T17:00:00+02:00","end":"2021-10-28T20:00:00+02:00","cancelled":true,"onlineOnly":false,"host":{"id":9,"name":"E2N GmbH","infotext":"E2N ist eine cloudbasierte Softwarelo\u0308sung fu\u0308r Personalorganisation, Zeiterfassung, Dienstplanung und Controlling. Von den Erfahrungswerten aus Gastronomie, Hotellerie, Systemgastronomie und B\u00e4ckereien profitieren heute branchen\u00fcbergreifend alle Arten von Unternehmen. Die einfache und intuitive Handhabung sowie durchdachte, systemimmanente Funktionen f\u00fchren dabei auf Unternehmerseite zu einem Ho\u0308chstma\u00df an Zeitersparnis und resultierend zu einer effektiven Senkung der Personalkosten.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e382a90ad73b.jpeg","links":{"host":"https:\/\/e2n.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/e2n.official\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/E2NGastro","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/e2n.official\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/e2ngmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/e2n-gmbh\/"}},"title":"Talente rekrutieren \u0026 managen","location":{"name":"SPRINTIS Schenk GmbH \u0026 Co. KG","streetNo":"Frankfurter Str. 96","zipcode":"97082","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.79488309513,"lng":9.895291697635},"description":{"short":"Der Mitarbeiter im Fokus der digitalisierten Arbeitswelt. SPRINTIS, E2N und bhs zeigen einen ganzheitlichen Ansatz. Du erf\u00e4hrst, wie Du Talente findest, ein optimales Arbeitsumfeld schaffst und wie Dein digitales Mitarbeitermanagement aussieht.","long":"Was haben Digitalisierung und Mitarbeiter gemeinsam?\r\n\r\nKlar \u2013 die Gestaltung des Arbeitsumfeldes, das Recruiting und das Management von Mitarbeitern sind eng miteinander verbunden. Aber wie genau hilft uns eigentlich die Digitalisierung dabei, all das zu meistern? Bei uns erwarten Dich drei Vortr\u00e4ge von absoluten Spezialisten: bhs, E2N und SPRINTIS zeigen Dir, welche Prozesse Du heute und in Zukunft digitalisieren solltest \u2013 und wo Du Deine analogen Abl\u00e4ufe noch optimieren kannst.\r\n\r\nMelde Dich jetzt an und bekomme einen ganzheitlichen Einblick in die digitale Arbeitswelt."},"links":{"event":"marketing@e2n.de"}},{"id":447,"start":"2021-10-28T18:00:00+02:00","end":"2021-10-28T19:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":114,"name":"ZDI Mainfranken","infotext":"Das ZDI Mainfranken ist das neueste Gr\u00fcnderzentrum in der Region. Es f\u00f6rdert die Gr\u00fcndung digitaler Start-ups durch ein zielgerichtetes Workshopangebot. Coworking-Pl\u00e4tze, Werkst\u00e4tten und B\u00fcros bieten speziell Vorgr\u00fcndern und jungen Start-ups ideale Bedingungen f\u00fcr ihren Unternehmensstart. Die drei ZDI Bausteine befinden sich im neuen Stadtteil Hubland: Das Ideenlabor im Tower (Rottendorfer Stra\u00dfe 71), der Cube gegen\u00fcber (Hublandplatz 1) und der Inkubator (Leightonstra\u00dfe 3).","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e612da8e5d40.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.zdi-mainfranken.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/zdi.mainfranken","twitter":"https:\/\/twitter.com\/ZDI_Mainfranken","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCJGiMvjUgwE_YRtAlqa2tSQ","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/zdi.mainfranken\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/zdi-mainfranken"}},"title":"KI-Netzwerke in Bayern","description":{"short":"Die KI Hubs Nordbayern und Bayern stellen sich vor. Danach Netzwerken f\u00fcr alle Interessierten.","long":"K\u00fcnstliche Intelligenz ist eine zentrale Schl\u00fcsseltechnologie f\u00fcr die Zukunft.\r\nDamit diese Schl\u00fcsseltechnologie von KMU bis Gro\u00dfunternehmen einen Mehrwert schaffen kann, ist es wichtig, die richtigen Akteure aus Politik, Wirtschaft, Forschung und Gesellschaft regional und \u00fcberregional zu vernetzen. \r\nRegionalit\u00e4t, kurze Wege, Vertrauen und Qualit\u00e4t sind schon heute die Basis f\u00fcr den Erfolg unserer heimischen Wirtschaft und eine spezielle St\u00e4rke des Mittelstands. Diese St\u00e4rke wollen wir nutzen und mit der Schl\u00fcsseltechnologie KI verbinden.\r\nMit dem KI Hub Bayern und dem KI Hub Nordbayern stellen sich zwei Netzwerke vor. Der KI Hub Nordbayern ist ein Projekt der Hochschule f\u00fcr angewandte Wissenschaften W\u00fcrzburg-Schweinfurt und der Universit\u00e4t Bayreuth. Beide Institutionen haben das Ziel, den Wissenstransfer zwischen Wissenschaft und Wirtschaft auszubauen.  Der KI Hub Nordbayern (https:\/\/ki-hub-nordbayern.de\/) stellt berufsbegleitend in einem Wissenstransfer-Netzwerk anwendungsnahes Methodenwissen zu Digitalisierung und K\u00fcnstlicher Intelligenz via Blended Learning bereit. Schwerpunkte liegen in der Wissenssicherung, sowie im Ausgleich des Fachkr\u00e4ftemangels und des demografischen Wandels in KMU.\r\nDer KI Hub Bayern ist eine Initative von mehr als 30 Netzwerken, Multiplikatoren und Organisationen aus Bayern mit dem Ziel ein \u00d6kosystem f\u00fcr KI auf die Beine zu stellen, um das Thema KI gemeinsam zu gestalten. Dieses Netzwerk will keine Parallelstrukturen schaffen, sondern auf bestehenden Netzwerken und Initiativen aufbauen und es allen Akteuren einfach machen, die richtigen Partner zu finden und die n\u00f6tigen Strukturen zu schaffen, dass KI Fu\u00df fassen kann.\r\nDas gemeinsame Ziel ist, Bayern zu einem f\u00fchrenden KI-Standort zu machen.\r\n\r\nBeide Netzwerke stellen sich und ihre Angebote vor und danach wollen wir die restliche Zeit zum lockeren Netzwerken und Austauschen nutzen.\r\nDie Veranstaltung findet online statt. Wir nutzen ZOOM."},"links":{"event":"https:\/\/zoom.us\/j\/91919284825"}},{"id":404,"start":"2021-10-28T18:00:00+02:00","end":"2021-10-28T19:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":96,"name":"Verena Ullmann be content Branding und Online-Marketing","infotext":"Positionierung, Personal-Branding-, Produkt- und Unternehmens-Branding, Online-Marketing, Meetups in W\u00fcrzburg und Dettelbach, Vortr\u00e4ge, Workshops und Seminare, Kurzcoachings oder Branding-Langzeitbegleitung. Verena Ullmann ist  Inhaberin der be content Branding und Onlinemarketing aus G\u00fcntersleben. Wir arbeiten als Partner auf Augenh\u00f6he mit Webdesignern, UX und UI-Spezialisten, Programmierern, Fotografen, Filmemachern, Grafikern, Rhetorikern, Social-Media und Ads-Spezialisten f\u00fcr Deinen Erfolg.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e5e99160ab32.jpeg","links":{"host":"https:\/\/be-content.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/becontentbrandingundonlinemarketing","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/verena-ullmann-becontentbranding\/"}},"title":"Transparenz leben als KMU","location":{"name":"P 8, Zelantic GmbH","streetNo":"Pleicherkirchgasse 8","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.79717958258,"lng":9.9280660116165},"description":{"short":"Die Digitalisierung hat viele KMUs sprichw\u00f6rtlich \u00fcberrannt. Muss jetzt alles digitalisiert werden im Betrieb? Wie das gelingen kann, zeigen Verena Ullmann und Florian Ehrle am 28.10.2021, P8, Pleicherkirchgasse 8, W\u00fcrzburg.","long":"Die Digitalisierung hat viele KMUs sprichw\u00f6rtlich \u00fcberrannt. Muss jetzt alles digitalisiert werden im Betrieb? \r\n\r\nWas ist n\u00f6tig f\u00fcr flie\u00dfende Abl\u00e4ufe und eine gute Aussendarstellung? Mitarbeiter zu zeigen auf allen Medien? Erfolgsgeschichten st\u00e4ndig zu posten? \u00dcber Werte, Ziele und Visionen schreiben? Spontan gro\u00dfe Menschen an neuer Technik einkaufen, um sich komplett transparent darzustellen?\r\n\r\nWir zeigen Ihnen am 28. Oktober 2021, welche Tools, Techniken und Wege zum Thema TRANSPARENZ LEBEN ALS KMU m\u00f6glich sind. Wir sind Branding-Fachfrau Verena Ullmann von be content Branding aus W\u00fcrzburg sowie Florian Ehrle, Inhaber der Agentur Zelantic GmbH, aus W\u00fcrzburg, live ab 18 Uhr im P8, Pleicherkirchplatz 8 in W\u00fcrzburg. Kostenfreie Tickets \u00fcber den Link unten."},"links":{"event":"https:\/\/be-content.de\/web-week-2021-transparenz-leben-als-kmu"}},{"id":336,"start":"2021-10-28T18:00:00+02:00","end":"2021-10-28T19:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":14,"name":"Career Centre der Julius-Maximilians-Universit\u00e4t W\u00fcrzburg","infotext":"Wir unterst\u00fctzen Studierende der Universit\u00e4t W\u00fcrzburg bei der Vorbereitung auf den Berufseinstieg und beim Erwerb von berufsrelevanten Schl\u00fcsselkompetenzen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e393d34e7a08.jpeg","links":{"host":"https:\/\/go.uniwue.de\/cc","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/CareerUniWue\/","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/career_uniwue\/"}},"title":"Bewerben in der digitalen Welt","description":{"short":"In diesem Webinar werden all Ihre Fragen rund um das Thema digitale Bewerbung beantwortet.","long":"Welche Besonderheiten hat der digitale Bewerbungsprozess?\r\nMuss ich in einer Online-Bewerbungsmaske alle Felder ausf\u00fcllen?\r\nWas bringt mir ein XING-\/LinkedIn Profil und wie kann ich es nutzen?\r\nWorauf muss ich bei meinen Social Media Profilen achten - speziell in der Bewerbungsphase?\r\nWie kann ich Jobportale schlau nutzen?\r\nWelche Rolle spielen Sichtbarkeit und Key Word Matching?\r\nWelche Offline-Formate spielen weiterhin eine gro\u00dfe Rolle?\r\n\r\nIm Seminar werden diese und weitere Fragen beantwortet und anhand von Beispielen und \u00dcbungen beleuchtet.\r\nDamit Sie online und offline eine gute Figur machen!\r\n\r\nInteressenten k\u00f6nnen sich gerne bei uns per Mail melden, wir schicken Ihnen die Zugangsdaten dann zu: career@uni-wuerzburg.de \r\n\r\nWeitere Informationen und Tipps zum Bewerbungsprozess finden Sie auch auf unserer Homepage: http:\/\/go.uniwue.de\/cc"},"links":{"event":"https:\/\/www.uni-wuerzburg.de\/career\/veranstaltungen\/wintersemester-2021-22\/"}},{"id":397,"start":"2021-10-28T18:00:00+02:00","end":"2021-10-28T19:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1076,"name":"Starthouse Spessart","infotext":"Das Starthouse Spessart ist das Digitale Gr\u00fcnderzentrum in Lohr a. Main im Landkreis Main-Spessart. Wir begleiten innovative Gr\u00fcnder:innen aus dem Bereich Digitalisierung und haben ein regionales Netzwerk aus Wirtschaft und Wissenschaft versammelt. Wir sind #heimat f\u00fcr digitale Pioniere!","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6152f766d3f62.jpg","links":{"host":"https:\/\/starthouse.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/StarthouseSpessart\/","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/starthousespessart\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/starthouse-spessart-digitales-gr%C3%BCnderzentrum-lohr-a-main"}},"title":"Pitch-Roulette@ SHS-Spotlight","description":{"short":"Starthouse Spotlight spezial - Pitch-Roulette mit den Start-ups aus MSP!\r\nNeugierig, welche Startups und Gr\u00fcnder:innen im Landkreis Main-Spessart ihre Heimat haben? Dann lohnt es sich einzuschalten bei unserem digitalen Mini-Event!","long":"Neugierig, welche Startups und Gr\u00fcnder:innen im Landkreis Main-Spessart ihre Heimat haben? Dann lohnt es sich einzuschalten bei unserem digitalen Mini-Event! Im \u0022Starthouse-Spotlight spezial\u0022 spielen wir \u0022Pitch-Roulette\u0022 und geben Gr\u00fcndern aus der Region die Gelegenheit in Kurz-Pitches ihre Idee vorzustellen. Mit dabei sind die Gr\u00fcnder von NICERecs, media scope und work wisely by CD Recruiting. \r\n\r\nDie digitale Veranstaltung findet \u00fcber die Software GoToMeeting statt. Zugangslink: https:\/\/global.gotomeeting.com\/join\/467562461"},"links":{"event":"starthouse@lohr.de"}},{"id":482,"start":"2021-10-28T18:30:00+02:00","end":"2021-10-28T20:30:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":50,"name":"Mayflower GmbH","infotext":"Mayflower ist der Projektdienstleister, der mit eingespielten Teams individuelle Software entwickelt. Mit unserer ausgewogenen Mischung aus Strategie, Wissen, Talenten, Umsetzungs- und Methodenkompetenz tragen wir so dazu bei, dass unsere Kunden aktiv auf die steigende Dynamik am Markt reagieren k\u00f6nnen. Mit Consulting und Training stellen wir zus\u00e4tzlich sicher, dass Sie Ihre Kompetenzen dabei optimal ausspielen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e459fc29eb39.jpeg","links":{"host":"https:\/\/mayflower.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/mayflowergmbh","twitter":"https:\/\/twitter.com\/mayflowergmbh","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/mayflowergmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/mayflower-gmbh"}},"title":"Kubernetes mit Ranger 2.6","description":{"short":"Kubernetes for Developers ist mehr als nur ein frommer Wunsch. Glaubt ihr nicht? Dann solltet ihr euch Alex anschlie\u00dfen; er verr\u00e4t euch n\u00e4mlich ein paar Kniffe, die euch die Arbeit ordentlich erleichtern d\u00fcrften!","long":"Kubernetes for Developers \u2013 bei den Container Days 2021 waren die Themen Usability und Vereinfachung von Kubernetes-Workflows und -Setups ein nicht zu untersch\u00e4tzendes Thema.\r\nViele Entwickler haben ihren Fokus verst\u00e4ndlicherweise auf der Implementierung von Software und sehen Kubernetes vor allem als Option f\u00fcr Deployments. Dabei ist Kubernetes mehr als reine Container-Orchestrierung, denn es bietet gleicherma\u00dfen L\u00f6sungen, Konzepte, Konventionen, Tools und Operations f\u00fcr Implementierung und Betrieb moderner Softwaresysteme.\r\n\r\nIn unserem Meetup geben wir Euch einen Einblick in Rancher, mit dessen Hilfe sich Multi-Cluster-Umgebungen auf Basis von vorbereiteten Templates in verschiedensten Cloud-Umgebungen von Azure, Google, Amazon bis hin zu Bare Metal einheitlich deployen und managen lassen.\r\nDabei setzt Rancher selbst auf Kubernetes auf und nutzt hierf\u00fcr die Rancher Kubernetes Engine (RKE) oder das Lightweight Kubernetes K3S, ebenfalls von Rancher entwickelt und bereitgestellt.\r\n\r\nWir werden mit Terraform einen Rancher Government Cluster in der Hetzer Cloud installieren und von dort aus mit wenigen Klicks neue Kubernetes-Cluster anlegen. Grundlegende Konzepte und Ideen von Rancher werden ebenso erkl\u00e4rt wie einige Tipps und Tricks zu Bare Metal Kubernetes.\r\n\r\nZum Meetup geh\u00f6rt wieder ein funktionierendes Setup im Git-Repo, das Ihr f\u00fcr eigene Experimente nutzen k\u00f6nnt. Vorkenntnisse oder Vorbereitungen f\u00fcr das Meetup werden nicht ben\u00f6tigt.\r\nNach unserem Meetup habt Ihr eine Vorstellung davon, was Rancher kann und ob Ihr es in Eurem Dev-Team einsetzen k\u00f6nnt \u2026 und wie der Weg dorthin aussieht.\r\nF\u00fcr Stakeholder und Product Owner bietet das Meetup aber auch noch etwas: Wenn Eure Dev-Teams bisher w\u00e4hrend der Entwicklung noch keinen pragmatischen und managebaren Weg gefunden haben Kubernetes noch vor Staging und Deployment einzusetzen, bringt Euch dieses Meetup vielleicht auf neue Ideen.\r\n\r\nWir freuen uns, wenn Ihr dabei seid."},"links":{"event":"https:\/\/www.meetup.com\/de-DE\/wue-tech\/events\/281066611\/"}},{"id":292,"start":"2021-10-28T18:30:00+02:00","end":"2021-10-28T21:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":166,"name":"Analytics Pioneers","infotext":"Analytics Pioneers ist eine Community aus Experten \u2013 und solchen, die es werden wollen \u2013 in den Bereichen Digital Analytics \u0026 Data Science.\r\nIn regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden trifft sich die Community zum Analytics Pioneers Meetup. Die kostenlosen Networking-Events finden in mehreren St\u00e4dten in Deutschland und \u00d6sterreich statt. W\u00e4hrend Corona haben sich zudem die Community-Trainings etabliert, die jeden Freitag kostenlos von 10-12 Uhr online stattfinden.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f639740cf7cc.jpeg","links":{"host":"https:\/\/analytics-pioneers.de\/","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/analyticspioneers\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/communities\/groups\/analytics-pioneers-6c25-1128734\/about","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/showcase\/67685208"}},"title":"Analytics Pioneers Meetup WUE","location":{"name":"Mondelli Studio","streetNo":"Pleicherkirchplatz 15","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.797596795181,"lng":9.928215444088},"description":{"short":"Wir halten an diesem Abend 2 Vortr\u00e4ge.\r\n- Von Universal Analytics zu Google Analytics 4\r\n- Realtime Marketing Attribution\r\nFragen und Austausch sind herzlich willkommen!","long":"Im Rahmen eines Analytics Pioneers Meetup m\u00f6chten wir nach langer Pause in auf der WueWW die folgenden Themen vorstellen:\r\n\r\nVon Universal Analytics zu Google Analytics 4\r\n- Unterschiede Universal Analytics und Google Analytics 4\r\n- Reports und neue Metriken\r\n\r\nRealtime Marketing Attribution\r\n- Definition Realtime Marketing Attribution\r\n- Grundlegender Workflow\r\n- IT-Architektur\r\n- AI Platform\r\n- Implementierung\r\n\r\nDas Event eignet sich f\u00fcr alle, die an den Themen interessiert sind oder etwas lernen m\u00f6chten. Fragen und Austausch sind jederzeit und auch im Anschluss willkommen. Getr\u00e4nke und Snacks stehen kostenlos zur Verf\u00fcgung.\r\n\r\nWir freuen uns nach langer Pause auf dieses Vor-Ort-Event und auf den Austausch mit euch!\r\n\r\n(Das Event findet ausschlie\u00dflich offline statt, bitte haltet euch an die aktuellen Corona-Vorschriften und bringt eine Maske mit)"},"links":{"event":"https:\/\/www.linkedin.com\/events\/analyticspioneersmeetup-wuerzbu6834467817501319168\/"}},{"id":506,"start":"2021-10-28T19:00:00+02:00","end":"2021-10-28T20:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1376,"name":"@dieWissenschaftlerin Amelie Reigl","infotext":"@dieWissenschaftlerin ist eigentlich eine Promotionsstudentin der Biologie im 1. Promotionsjahr und hei\u00dft Amelie Reigl. Sie hat an der Universit\u00e4t W\u00fcrzburg das Bachelor- und Masterstudium erfolgreich beendet und betreibt neben der Promotion als One-Woman-Show #Wisskomm auf Instagram (23.000) und TikTok (320.000 Follower).","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/617568c318328.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.tiktok.com\/@diewissenschaftlerin?","twitter":"https:\/\/twitter.com\/die_wiss?lang=de","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/diewissenschaftlerin\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/search\/results\/all\/?keywords=dieWissenschaftlerin"}},"title":"Wissenschaft auf IG \u0026 TikTok","description":{"short":"Die Pandemie hat gezeigt: Wissenschaftskommunikation muss ausgebaut werden. \r\nVor allen in den sozialen Netwerken wie Instagram undTikTok. \r\nIn meinem Projekt @dieWissenschaftlerin m\u00f6chte ich Wissenschaft sichtbar machen.","long":"Wissenschaftskommunikation ist essentiell \r\nf\u00fcr die breite Masse ist notwendig, das hat die Pandemie deutlich gezeigt. \r\nAber #Wisskomm birgt auch viele Herausforderungen. Mit dem Projekt @dieWissenschaftlerin m\u00f6chte ich mithilfe von Kurzvideos neugierig auf  Wissenschaft machen. Ganz ohne ohne langweiliges Erkl\u00e4ren. \r\nDies gestalte ich mit Hilfe von #Infotainment. \r\n\r\nWissenschaft auf TikTok und Instagram \r\nIch nutze die sozialen Plattformen TikTok und Instagram, um als @dieWissenschaftlerin \u00fcber meinen Alltag im Labor zu sprechen. Zeige wie eine Wissenschaftlerin im Jahre 2021 aussieht und was sie besch\u00e4ftigt (auch privat). \r\n\r\nBei dieser Veranstaltung m\u00f6chte ich mein Projekt sowie die Vision \u0022Wissenschaft Mainstream machen\u0022 vorstellen und vor allem in einer Diskussionsrunde auf Fragen rund zum Thema #Wisskomm eingehen."},"links":{"event":"https:\/\/uni-wuerzburg.zoom.us\/j\/94388394384?pwd=OFBXQ1oxSjNTNHZMMGRxR05kVllHZz09"}},{"id":384,"start":"2021-10-29T08:00:00+02:00","end":"2021-10-29T08:15:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1072,"name":"Alexandra Andersen","infotext":"Alexandra Andersen ist Spezialistin f\u00fcr das Thema Achtsamkeit und bringt dieses mit viel Leidenschaft und Engagement ins Bildungswesen. Sie hat als Gymnasiallehrerin das Fach \u0022Lernen mit Achtsamkeit\u0022 entwickelt und gibt das Konzept auch als Fortbildung an Lehrer*innen weiter. Sie ist Autorin des Buches \u0022Achtsamkeit im Unterricht\u0022. Als MBSR-Lehrerin, Trainerin f\u00fcr Gewaltfreie Kommunikation und Lu Jong Yoga-Lehrerin bietet sie Seminare und Kurse auch au\u00dferhalb der Schule an.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6152e917b2a82.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.alexandra-andersen.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/alexandra.andersen.750546\/","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/alexandra_andersen_\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Alexandra_Andersen3\/cv","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/alexandra-andersen-474315219\/"}},"title":"welcome weekend","description":{"short":"Innehalten, Bewusstwerden, Wertsch\u00e4tzen","long":"Im Rahmen der Aktion \u201edigital detox\u201c der W\u00fcrzburger Web-Week gibt es verschiedene Angebote, um Achtsamkeit, Meditation, sanfte K\u00f6rperbewegungen, Dankbarkeit, Journaling, Bewusstheit und Pr\u00e4senz zu \u00fcben.\r\nIn einem Zeitrahmen von 15 bis max. 30 Min. k\u00f6nnt ihr euch auf eine Vielfalt an Schnupper-\u00dcbungen zu dieser Thematik freuen.\r\nBegonnen hat diese kleine Reihe am Freitag zum Auftakt der Web-Week mit einem Impulsvortrag \u00fcber Hintergr\u00fcnde und Wirksamkeit von achtsamen Methoden. \r\n\r\nInnehalten, Bewusstwerden, Wertsch\u00e4tzen:\r\nHeute blicken wir auf die Woche zur\u00fcck, schauen nach vorne aufs Wochenende und kommen dabei ganz im Hier und Jetzt an.\r\nDu bist eingeladen, dich daf\u00fcr wertzusch\u00e4tzen, dass du bist, wie du bist \u2013 einzigartig, wunderbar und \u201egenau richtig\u201c.\r\n\r\nDie Veranstaltung findet \u00fcber ZOOM statt. Den Link erh\u00e4ltst du rechtzeitig vor Beginn, wenn du dich formlos per E-Mail an info@alexandra-andersen.de anmeldest. Betreff: welcome weekend"},"links":{"event":"info@alexandra-andersen.de"}},{"id":389,"start":"2021-10-29T09:00:00+02:00","end":"2021-10-29T10:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":133,"name":"SVA System Vertrieb Alexander GmbH","infotext":"Die SVA System Vertrieb Alexander GmbH ist einer der f\u00fchrenden deutschen System-Integratoren.  Das  Unternehmen  mit  Hauptsitz  in  Wiesbaden  wurde  1997  gegr\u00fcndet  und besch\u00e4ftigt heute mehr als 2.000 Mitarbeiter an 25 Standorten in Deutschland, u.a. in W\u00fcrzburg.\r\nDas  unternehmerische  Ziel  der  SVA  ist  es,  hochwertige  IT-Produkte  der  jeweiligen  Hersteller  mit  dem  Projekt-Know-how  und  der  Flexibilit\u00e4t  zu  verkn\u00fcpfen,  um  so  optimale  L\u00f6sungen  f\u00fcr  die  Kunden  zu erzielen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f1eb5d6efbb8.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.sva.de","jobs":"https:\/\/www.sva.de\/de\/job-portal\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/svagmbh","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/svasystemvertriebalexandergmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/sva-system-vertrieb-alexander-gmbh\/"}},"title":"Happy User - Happy IT","description":{"short":"Ein Gro\u00dfteil der IT-Projekte hat Auswirkungen auf User und deren Arbeitsweise. Im Rahmen dieser Veranstaltung werfen wir einen Blick auf die menschliche Seite der technischen Ver\u00e4nderung. Dabei verraten wir Ihnen Tipps und Tricks aus der Praxis.","long":"Ein Gro\u00dfteil der IT-Projekte hat Auswirkungen auf die User und deren Arbeitsweise. Oft ist es gar nicht so einfach, den technischen Anforderungen und gleichzeitig den W\u00fcnschen der User gerecht zu werden. Doch allen ist bewusst: Die beste Technik hilft nichts, wenn sie falsch oder \u00fcberhaupt nicht genutzt wird. \r\n\r\nAus diesem Grund empfehlen wir technische Projekte mit konkreten Ma\u00dfnahmen im Bereich User Adoption und Change Management zu begleiten. Dabei entstehen allerdings einige Frage, wie zum Beispiel:\r\n\r\n\t\u2022 Wie kann ich den Usern erkl\u00e4ren, warum das kommende IT-Projekt wichtig und zielf\u00fchrend ist?\r\n\t\u2022 Wie kann ich die kommenden Ver\u00e4nderungen kommunizieren, damit sie nicht nur verstanden, sondern auch aktiv unterst\u00fctzt werden?\r\n\t\u2022 Wie kann ich die User schulen, die neuen Tools effektiv einzusetzen?\r\n\t\u2022 Welche Vorteile entstehen der IT-Abteilung, wenn sie nicht nur die technische Einf\u00fchrung plant, sondern auch die menschliche Seite des \r\n           Projektes ber\u00fccksichtigt?\r\n\r\nIm Rahmen dieser Veranstaltung gehen wir n\u00e4her darauf ein, wie User Adoption und Change Management helfen herauszufinden, was die User f\u00fcr Ihren Arbeitsalltag ben\u00f6tigen. Dabei gehen wir auch darauf ein, warum gerade die Kommunikation bei kommenden technischen Ver\u00e4nderungen im Unternehmen so wichtig ist. Anhand von Praxisbeispielen zeigen wir Ihnen, wie andere Unternehmen die User aktiv mit einbezogen, informiert und abgeholt haben. Besonders auch das Thema Schulung spielt hierbei eine entscheidende Rolle.\r\n\r\nVielleicht kn\u00fcpfen Sie bei diesem Unternehmen sogar den ein oder anderen pers\u00f6nlichen Kontakt, der sie inspiriert."},"links":{"event":"https:\/\/wueww.sva.de\/"}},{"id":392,"start":"2021-10-29T10:30:00+02:00","end":"2021-10-29T11:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1003,"name":"Hochschule f\u00fcr angewandte Wissenschaften W\u00fcrzburg - Schweinfurt","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/61530dfabaedf.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.fhws.de","jobs":"https:\/\/www.fhws.de\/service\/stellenausschreibungen-der-fhws\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/FHWuerzburgSchweinfurt\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/FHWS_Presse?ref_src=twsrc%5Egoogle%7Ctwcamp%5Eserp%7Ctwgr%5Eauthor","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/user\/fhwsvideos","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/hochschule_wue_sw_fhws\/?hl=de","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/school\/hochschule-f\u00fcr-angewandte-wissenschaften-w\u00fcrzburg-schweinfurt\/mycompany\/"}},"title":"Mikrologistik der Zukunft","description":{"short":"Die FHWS gibt Einblicke in das Projekt FlowPro.\r\n\r\nFlowPro erprobt und realisiert die Mikrologistik der Zukunft bis zur Losgr\u00f6\u00dfe 1 durch den flexiblen, KI basierten Einsatz dezentral organisierter, boden- und luftgebundener autonomer F\u00f6rdereinheiten.","long":"Die FHWS gibt Einblicke in das Projekt FlowPro mit Fokus auf Security und K\u00fcnstliche Intelligenz.\r\n\r\nProblemstellung des Projekts:\r\nIm Zuge der Digitalisierung in Wirtschaft und Industrie ist die Logistikbranche zunehmend damit konfrontiert, immer kleinere St\u00fcckmengen und Losgr\u00f6\u00dfen transportieren zu m\u00fcssen. Konventionelle Logistiksysteme sind f\u00fcr diese Anforderungen nicht ausgelegt. Deshalb bringt der Transport von kleinen Losgr\u00f6\u00dfen hohe Kosten mit sich. Auch die praktizierte Ansammlung von kleinen Losgr\u00f6\u00dfen zu gr\u00f6\u00dferen Einheiten erf\u00fcllt die Anforderungen nicht, da zus\u00e4tzliche Lagerkosten entstehen. Dar\u00fcber hinaus wird der Anspruch an den Faktor Zeit immer h\u00f6her.\r\n\r\nProjektziel:\r\nDas Projekt FlowPro erprobt und realisiert die Mikrologistik der Zukunft bis zur Losgr\u00f6\u00dfe 1 durch den flexiblen, KI basierten Einsatz dezentral organisierter, boden- und luftgebundener autonomer F\u00f6rdereinheiten. Ziel ist die prototypische Entwicklung eines sich selbst optimierenden, unternehmens\u00fcbergreifend agierenden, dezentralen Logistiknetzwerks, das boden- und luftgebundene Transporteinheiten kollaborativ vereint. Ein besonderes Augenmerk wird dabei auf die Einbeziehung eines ERP-Systems sowie Ende-zu-Ende Security gelegt.\r\n\r\nWeitere Informationen unter: https:\/\/www.bmvi.de\/SharedDocs\/DE\/Artikel\/DG\/mfund-projekte\/flowpro.html"},"links":{"event":"moritz.heusinger@fhws.de"}},{"id":327,"start":"2021-10-29T11:00:00+02:00","end":"2021-10-29T12:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":862,"name":"DeinHaus 4.0 Unterfranken","infotext":"DeinHaus 4.0 Unterfranken ist ein vom Bayerischen Staatsministerium f\u00fcr Gesundheit und Pflege gef\u00f6rdertes Projekt, das intelligente Assistenztechnik f\u00fcr das Leben im Alter und Pflegealltag erforscht. Unser Ziel ist es diese verschiedenen Technologien f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung und Fachleute der Region Unterfranken erlebbar zu machen. Dazu haben wir ein umfassendes Konzept entwickelt, das wir regional und praxisnah im gesamten Regierungsbezirk vorstellen und einbringen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6139fe7d2f919.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.deinhaus4punkt0.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/DeinHaus-40-Unterfranken-102662198823814","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/deinhaus4.0unterfranken\/"}},"title":"Zuhause besser leben","description":{"short":"Wir stellen Pflegebed\u00fcrftigen, deren Angeh\u00f6rigen, aber auch Vorsorgern vor, wie Sie m\u00f6glichst lange und selbstst\u00e4ndig in den eigenen vier W\u00e4nden leben k\u00f6nnen. Dabei geht es um sogenannte intelligente Wohnassistenzsysteme, die im Alltag unterst\u00fctzen.","long":"M\u00f6glichst lange selbstbestimmt in den eigenen vier W\u00e4nden zu leben ist f\u00fcr viele Menschen ein zentraler Wunsch. Sogenannte Wohnassistenzsysteme k\u00f6nnen dabei unterst\u00fctzen, diesen Wunsch zu erf\u00fcllen. Dabei handelt es sich um intelligente Technik, die im eigenen Zuhause zum Einsatz kommt und bspw. St\u00fcrze oder einen eingeschalteten Herd erkennen kann.  Mit dem Projekt DeinHaus 4.0 Unterfranken m\u00f6chten wir Fachpublikum, Pflegebed\u00fcrftigen, Angeh\u00f6rigen und Vorsorgern diese Technologien f\u00fcr ein besseres Leben zuhause n\u00e4herbringen.  Im Rahmen unserer Veranstaltungen stellen wir Ihnen unser Beratungs- und Informationsangebot vor und geben Ihnen einige Einblicke, was wir mit DeinHaus 4.0 Unterfranken f\u00fcr die Region planen. \r\n\r\nSie k\u00f6nnen bequem und flexibel an unserer Online-Veranstaltung teilnehmen und erste Eindr\u00fccke zu unseren intelligenten Assistenztechniken sammeln. Den Zugangslink finden Sie unter \u0022Anmeldung\u0022."}},{"id":502,"start":"2021-10-29T11:00:00+02:00","end":"2021-10-29T12:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1362,"name":"Michaela Pickel","infotext":"Transformation zur systemorientierten F\u00fchrung\r\n\r\n#leadership #Transformation #change #Digitalisierung #Selbstf\u00fchrung #Training #Coachin","links":{"host":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/bj\u00f6rnk\u00fccklich\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/michaelapickel\/"}},"title":"Systemorientierte F\u00fchrung","description":{"short":"Transformation zur systemorientierten \u0026 (selbst-) reflektierten F\u00fchrung.\r\n Besteht ein Bewusstsein f\u00fcr den Fachbereich F\u00fchrung oder werden weiterhin die besten Fachkr\u00e4fte von heute, die F\u00fchrungskr\u00e4fte von Morgen sein?!\r\n#leadership #Innovation","long":"Transformation zur systemorientierten \u0026 (selbst-) reflektierten F\u00fchrung.\r\n \r\nZeiten von fortschreitender Digitalisierung, von Home Office \u0026 dislozierten Teams fordern weitere Innovationen auch f\u00fcr die Organisation und F\u00fchrung.\r\nDaf\u00fcr reicht systemisches Denken alleine nicht aus, es kann aber hilfreich sein, Herausforderungen im jeweiligen System ganzheitlich zu betrachten.\r\nWie k\u00f6nnen daher Ver\u00e4nderungen, wie eine F\u00fchrung im digitalen Raum zukunftsf\u00e4hig gestaltet werden?\r\n \r\nGanzheitliche Betrachtung bedingt dabei auch den Blick ins eigene innere System sowie auf das System Team und Gesamtorganisation.\r\nEine m\u00f6gliche, hilfreiche Erg\u00e4nzung sind emotional intelligente Leader, die es schaffen, eigene Emotionen und die Anderer wahrzunehmen, zu nutzen, zu verstehen und zu beeinflussen, d.h. Gef\u00fchle als Ressource und Wahrnehmungskanal anzuerkennen.\r\n \r\nWie reflektiert sind Organisationen heute?\r\nBesteht ein Bewusstsein f\u00fcr den Fachbereich F\u00fchrung oder werden weiterhin die besten Fachkr\u00e4fte von heute, die F\u00fchrungskr\u00e4fte von Morgen sein?\r\n\r\nDie Veranstaltung findet \u00fcber ZOOM statt. Bitte beachtet, dass die Anmeldung eine Registrierung erfordert.\r\n\r\nHier der Link zur Anmeldung.\r\nhttps:\/\/lnkd.in\/d-97JBbf\r\nDie Anmeldedaten bekommt Ihr dann automatisch per Email zugesandt.\r\n\r\nWir freuen uns auf dich!\r\n\r\nMichaela \u0026 Bj\u00f6rn!"}},{"id":390,"start":"2021-10-29T11:00:00+02:00","end":"2021-10-29T12:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":133,"name":"SVA System Vertrieb Alexander GmbH","infotext":"Die SVA System Vertrieb Alexander GmbH ist einer der f\u00fchrenden deutschen System-Integratoren.  Das  Unternehmen  mit  Hauptsitz  in  Wiesbaden  wurde  1997  gegr\u00fcndet  und besch\u00e4ftigt heute mehr als 2.000 Mitarbeiter an 25 Standorten in Deutschland, u.a. in W\u00fcrzburg.\r\nDas  unternehmerische  Ziel  der  SVA  ist  es,  hochwertige  IT-Produkte  der  jeweiligen  Hersteller  mit  dem  Projekt-Know-how  und  der  Flexibilit\u00e4t  zu  verkn\u00fcpfen,  um  so  optimale  L\u00f6sungen  f\u00fcr  die  Kunden  zu erzielen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5f1eb5d6efbb8.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.sva.de","jobs":"https:\/\/www.sva.de\/de\/job-portal\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/svagmbh","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/svasystemvertriebalexandergmbh","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/sva-system-vertrieb-alexander-gmbh\/"}},"title":"Smart City: Race to the Future","description":{"short":"Auf dem Weg zur Smart City ist ein gro\u00dfer Meilenstein, dass autonome Fahrzeuge auf unvorhersehbare Ereignisse reagieren und miteinander kommunizieren k\u00f6nnen. Wie das funktioniert, zeigen wir Ihnen mit unserer Connected-Car-Live-Demo.","long":"Die fortschreitende Digitalisierung unserer Verkehrswelt nehmen wir von der SVA als Chance wahr, dazu beizutragen, unseren Alltag sicherer und einfacher zu gestalten.  Bei der Umsetzung innovativer Ideen durch die Zusammenf\u00fchrung verschiedenster Technologien, die wir nicht zuletzt auch durch unsere vielen Partnerschaften mitbringen, k\u00f6nnen wir Unternehmen bei Ihrem Weg der digitalen Vernetzung unterst\u00fctzen.\r\n \r\nAuf unserer aufgebauten Teststrecke lassen wir Modellfahrzeuge selbstst\u00e4ndig fahren und Hindernisse erkennen. Durch neueste Technologien und KI-Modelle erkennt das Fahrzeug Hindernisse und verarbeitet diese direkt am Fahrzeug. \u00dcber unsere Plattform werden die restlichen Fahrzeuge direkt \u00fcber die Gefahrenstellen informiert. Somit k\u00f6nnen die Fahrzeuge vorab automatisiert auf die Gefahr reagieren.  \r\n\r\nIm Rahmen dieser Veranstaltung zeigen unser IoT \u0026 Automotive Team live, wie die Digitalisierung unsere Verkehrswelt autonom und sicherer gestalten kann. Freuen Sie sich auf unser Expertenteam, welches Ihnen m\u00f6gliche Zukunftsszenarien einer m\u00f6glichen neuen Mobilit\u00e4tswelt aufzeigt und Sie gerne bei der Vernetzung Ihres Unternehmens unterst\u00fctzt."},"links":{"event":"https:\/\/wueww.sva.de\/"}},{"id":481,"start":"2021-10-29T11:00:00+02:00","end":"2021-10-29T12:00:00+02:00","cancelled":true,"onlineOnly":true,"host":{"id":74,"name":"inics GmbH","infotext":"inics - daten \u0026 prozesse - ber\u00e4t Unternehmen und Organisationen bei der Umsetzung zukunftssicherer Data\u0026Analytics-L\u00f6sungen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e57b35a9782f.jpeg","links":{"host":"https:\/\/inics.de","jobs":"https:\/\/inics.de\/jobs","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/inics\/"}},"title":"Daten sind das neue\u2026","description":{"short":"\u00d6l? Wasser?? Gold??? Und wenn ja, wie \u0027sch\u00fcrfen\u0027 Unternehmen diese Ressourcen bestm\u00f6glich und wie setzen sie diese am wirkungsvollsten f\u00fcr Entscheidungsfindungen ein? Der inics Impulsvortrag beleuchtet Herausforderungen und L\u00f6sungsans\u00e4tze.","long":"\u00d6l? Wasser?? Gold??? Und wenn ja, wie \u0027sch\u00fcrfen\u0027 bzw. \u0027f\u00f6rdern\u0027 Unternehmen diese Ressourcen am besten und setzen sie am wirkungsvollsten zur Entscheidungsfindung ein?\r\n\r\nIn seinem Impulsvortrag gibt Ralf S\u00e4ugling, Gr\u00fcnder und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der inics GmbH, einen \u00dcberblick \u00fcber die Herausforderungen der Datenarbeit in Unternehmen und welche Ans\u00e4tze am erfolgreichsten sind, um aus Unternehmensdaten relevante Informationen zu gewinnen und wie diese wirksam zur Wertsch\u00f6pfung beitragen k\u00f6nnen. \r\n\r\nDie Veranstaltung richtet sich vornehmlich an Unternehmens-Entscheider und Datenversteher. Die Teilnahme ist kostenfrei, die Teilnehmerzahl jedoch begrenzt. Daher bitten wir um verbindliche Anmeldung per Mail: wueww@inics.de"}},{"id":417,"start":"2021-10-29T13:00:00+02:00","end":"2021-10-29T14:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":38,"name":"Campus Weiterbildung und Sprache","infotext":"Der Campus Weiterbildung und Sprache (CWS) ist eine zentrale Organisationseinheit der Hochschule W\u00fcrzburg-Schweinfurt (FHWS) mit der\r\nAufgabe der Kompetenzerweiterung und akademischen Weiterbildung von berufst\u00e4tigen Erwachsenen. Neben den berufsbegleitenden Masterstudien- und Zertifikatslehrg\u00e4ngen werden aktuelle Themen in Workshops und Seminaren sowie individuelle Angebote f\u00fcr Firmenkunden schnell und flexibel umgesetzt.","links":{"host":"https:\/\/www.fhws.de\/weiterbildung\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/campus-weiterbildung"}},"title":"Selbsthilfegruppe LinkedIn","description":{"short":"Selbsthilfe bedeutet sich mit Gleich\u0022betroffenen\u0022 auszutauschen, wissen zu teilen und sich weiterzuhelfen! \r\nAustausch auf Augenh\u00f6he \u2013 Agiles Lernen \u2013 Schwarmwissen","long":"Selbsthilfe bedeutet sich mit Gleich\u0022betroffenen\u0022 auszutauschen, wissen zu teilen und sich weiterzuhelfen! \r\n\r\nIch berichte dir von meinen Erfahrungen der vergangenen 3 Jahre auf und mit LinkedIn und freue mich darauf, auch deine Geschichte zu h\u00f6ren. Es erwartet dich also keines der \u00fcblichen Vortragsformate, sondern eine offene und entspannte Q\u0026A-Session (Questions \u0026 Answers) mit vielen pers\u00f6nlichen Erfahrungen.\r\n\r\n- Hashtag, kann man das essen?\r\n- Was ist der omin\u00f6se LinkedIn-Algorithmus?\r\n- Welcher Emoji ist eigentlich der beste?\r\n- Du willst ein \u201eBranding\u201c, was stimmt denn nicht mit dir?\r\n- Und was zur H\u00f6lle ist der Creator Modus?\r\n\r\nDu hast noch mehr Fragen und\/oder sogar gute Antworten? \r\n\r\nIch freu mich auf dich!\r\n\r\nP.S.: Wusstest du schon, mit 3-5 Hashtags in deinem Post erzeugst du am meisten Reichweite, und es ist total egal, ob du sie in den Text verpackst, dar\u00fcber oder darunter!"},"links":{"event":"christiane.herbst@fhws.de"}},{"id":309,"start":"2021-10-29T14:00:00+02:00","end":"2021-10-29T15:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":16,"name":"Internet von Senioren f\u00fcr Senioren e.V.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e3951c96b5ba.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.i4s.de\/"}},"title":"Virtueller Stammtisch","description":{"short":"Das Internetcaf\u00e9 von Senioren f\u00fcr Senioren unterh\u00e4lt einen virtuellen Stammtisch, der t\u00e4glich von 14:00 Uhr bis ca. 15:00 Uhr ge\u00f6ffnet ist. Alle interessierten B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen und nicht nur Senioren\/innen sind herzlich eingeladen.","long":"Das Internetcaf\u00e9 von Senioren f\u00fcr Senioren unterh\u00e4lt einen virtuellen Stammtisch, der t\u00e4glich von 14:00 Uhr bis ca. 15:00 Uhr ge\u00f6ffnet ist. Alle interessierten B\u00fcrger und B\u00fcrgerinnen und nicht nur Senioren\/innen sind herzlich eingeladen. So erreichen Sie uns:  www.i4s.de  \u00fcber Bildungsraum zum Stammtisch"},"links":{"event":"https:\/\/i4s.de"}},{"id":348,"start":"2021-10-29T14:00:00+02:00","end":"2021-10-29T17:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1027,"name":"Rudolf-Alexander-Schr\u00f6der-Haus","infotext":"Das Rudolf-Alexander-Schr\u00f6der-Haus ...\r\n... kurz \u0022Schr\u00f6der-Haus\u0022 genannt, ist das Evangelische Bildungszentrum in W\u00fcrzburg.\r\n\r\nEs ist die Einrichtung der Erwachsenenbildung und Familienbildung der Evang.-Luth. Kirche in W\u00fcrzburg und versteht sich als Stadtakademie und Familien-Bildungsst\u00e4tte.\r\nTr\u00e4ger ist das Evang.Luth. Dekanat W\u00fcrzburg, Zwinger 3c, 97070 W\u00fcrzburg","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6151ce9e14941.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.schroeder-haus.de\/startseite\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/schroederhaus"}},"title":"Einf\u00fchrungskurs Android-Tablet","location":{"name":"R.-A.-Schr\u00f6der-Haus","streetNo":"Wilhelm-Schwinn-Platz 3","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.789773283994,"lng":9.9350282549858},"description":{"short":"Einf\u00fchrungskurs Android-Tablet\r\nIn diesem Kurs lernen Sie Aufbau, Einstellungen, Steuerung (Touch-Bildschirm) und Bedienungshilfen sowie wichtige Schutzeinstellungen kennen und anwenden.","long":"Einf\u00fchrungskurs Android-Tablet\r\nIn diesem Kurs lernen Sie Aufbau, Einstellungen, Steuerung (Touch-Bildschirm) und Bedienungshilfen sowie wichtige Schutzeinstellungen kennen und anwenden. Der Kurs f\u00e4ngt ausdr\u00fccklich bei \u0022Null\u0022 an, es werden keinerlei Vorkenntnisse ben\u00f6tigt. Das Schr\u00f6der-Haus kann bei Bedarf vereinzelt ein Android-Tablet zur Verf\u00fcgung stellen, mit dem Sie im Kurs \u00fcben k\u00f6nnen. Bitte rufen Sie uns vorher an. Bitte mitbringen: Android-Tablet (wenn m\u00f6glich Android 10)\r\nLeitung: Thomas Ortlepp, Bildungsreferent\r\nGeb\u00fchr: \u20ac 15,-"},"links":{"event":"mail@schroeder-haus.de"}},{"id":313,"start":"2021-10-29T14:00:00+02:00","end":"2021-10-29T14:45:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":49,"name":"viteamin b - Jana Fiaccola","infotext":"Jana Fiaccola ist Collaboration- \u0026 Leadership-Coach \u0026 Gr\u00fcnderin von viteamin b. \r\nAus ihrer F\u00fchrungserfahrung im Marketing \u0026 Tech-Bereich wei\u00df sie, was es hei\u00dft, sich in einem st\u00e4ndig wandelnden \u0026 leistungsorientierten Umfeld zu bewegen, andere durch schwierige Phase zu f\u00fchren \u0026 neben Leistung nicht den Spa\u00df an der Arbeit aus den Augen zu verlieren. Sie kombiniert diese Erfahrungen mit vielf\u00e4ltigen Methoden, um F\u00fchrende dabei zu unterst\u00fctzen, ihre Teams authentisch \u0026 wirksam zum Erfolg zu f\u00fchren","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e45a1727476f.jpeg","links":{"host":"https:\/\/viteamin-b.de\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Jana_Fiaccola\/cv","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/jana-fiaccola\/"}},"title":"New Work with PLAYMOBILpro","description":{"short":"New Work with PLAYMOBILpro - new ways of collaboration \u0026 creative thinking with individuals and teams. Solve complex problems by playing with PLAYMOBILpro. An exciting solution for all people managing change \u0026 innovations.","long":"New Work with PLAYMOBILpro - new ways of collaboration \u0026 creative thinking with individuals and teams.\r\n\r\nInnovations need creativity but also good relationships among all participants. With the playful but very efficient Pro.Play\u00ae methodology, facilitators, coaches and leaders are able to solve complex problems, create new products \u0026 solutions or improve \u0026 strengthen relationships.\r\n\r\nThis role play based approach can be used for:\r\n- Design Thinking\r\n- Project Management\r\n- Team development workshops\r\n- Strategy development \r\n- Personal development\r\n- Values and Organizational Culture\r\n\r\nIn this session you will learn more about what PLAYMOBILpro is and how you can use it in your daily work as a facilitator, coach or team leader. Juan Prego (our guest speaker) has created and designed the Pro.Play\u00ae method (official PLAYMOBILpro partner) and will share insights about this special method, present some exciting use cases and is more than happy to answer your questions.\r\n\r\nAre you ready to learn more about playing like a pro? Then register now.\r\n\r\nMore about the Pro.Play\u00ae method: https:\/\/www.proplaymethod.com\/\r\nMore about Juan Prego: https:\/\/www.proplaymethod.com\/facilitators\/\r\n\r\nPlease note: This event will be held in English but questions can also be asked in German.\r\n\r\n___________\r\n\r\n+++Wichtige Teilnahme-Info+++\r\n\r\nZoom Link f\u00fcr die Teilnahme: https:\/\/us02web.zoom.us\/j\/86937699201?pwd=MXFaL3V0VG1PMjdsZnM5WmFCMEI3dz09\r\nMeeting ID: 869 3769 9201\r\nPasscode: 930722"},"links":{"event":"https:\/\/us02web.zoom.us\/j\/86937699201?pwd=MXFaL3V0VG1PMjdsZnM5WmFCMEI3dz09"}},{"id":489,"start":"2021-10-29T15:00:00+02:00","end":"2021-10-29T15:45:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":95,"name":"Nimbits UG","infotext":"Nimbits - eCommerce-Solutions: Erreichen Sie zusammen mit uns Ihre Ziele!\r\nWir k\u00fcmmern uns f\u00fcr Sie um die technische Entwicklung, Marketing und Betreuung Ihres Onlineshops oder Ihrer Website.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e5fb99febdf3.jpeg","links":{"host":"https:\/\/nimbits.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/nimbits\/","twitter":"https:\/\/twitter.com\/NimbitsDE","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/nimbitsde\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/nimbitsug"}},"title":"Onlineshopsysteme im Vergleich","description":{"short":"Das richtige System f\u00fcr den Schritt in die E-Commerce Welt zu finden ist nicht immer einfach. Wir bieten einen \u00dcberblick \u00fcber die aktuellen Systeme und betrachten Vor- und Nachteile.","long":"Egal ob als kleines Ladengesch\u00e4ft oder als mittelst\u00e4ndisches Unternehmen - w\u00e4hrend des Einstiegs in die Welt des Onlinehandels stellt sich immer die gleiche Frage: Mit welchem Shop-System soll das eigene E-Commerce Projekt umgesetzt werden?\r\n\r\nWir zeigen auf, welche aktuellen M\u00f6glichkeiten es auf dem deutschen \u0026 EU-Markt gibt und welche Vor- und Nachteile die Systeme mit sich bringen. \r\nDa wir selbst viele Projekte mit Shopware umsetzen, legen wir ein besonderes Augenmerk auf das brandneue Shopware 6 und erkl\u00e4ren, f\u00fcr welche Projekte das System verwendet werden und wann besser eine Alternative gew\u00e4hlt werden sollte.  \r\n\r\nAnschlie\u00dfend freuen wir uns \u00fcber einen gemeinsamen Erfahrungsaustausch in lockerer Runde und beantworten gerne offene Fragen. \r\n\r\nDas Event findet als Online-Vortrag statt. \u00dcber eine unverbindliche Anmeldung per E-Mail w\u00fcrden wir uns freuen. \u00dcber die E-Mail erhalten Sie dann einen Link zum Vortrag. \r\n\r\nWir freuen uns auf Sie!\r\n\r\nLink zur spontanen Teilnahme: https:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_ZWIxMTM4NTAtNGMzMS00MmNlLTgzYTktN2ViYTBiMDFiZjY0%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%22dd30feb2-4b5f-41dc-aa70-1b161347ecaa%22%2c%22Oid%22%3a%2280ed658b-119e-48b8-b2cd-e88d17cb669f%22%7d"},"links":{"event":"https:\/\/teams.microsoft.com\/l\/meetup-join\/19%3ameeting_ZWIxMTM4NTAtNGMzMS00MmNlLTgzYTktN2ViYTBiMDFiZjY0%40thread.v2\/0?context=%7b%22Tid%22%3a%22dd30feb2-4b5f-41dc-aa70-1b161347ecaa%22%2c%22Oid%22%3a%2280ed658b-119e-48b8-b2cd-e88d17cb669f%22%7d"}},{"id":479,"start":"2021-10-29T15:00:00+02:00","end":"2021-10-29T15:15:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":126,"name":"Mediengruppe Main-Post","infotext":"Informationen aus der Region f\u00fcr die Region \u2013 daf\u00fcr sorgen wir seit 1883 jeden Tag aufs Neue. Stillstand hat es bei uns dabei nie gegeben. Kontinuierlich haben wir mit dem Zeitgeist Schritt gehalten und uns so vom einstigen \u00fcberparteilichen \u201eW\u00fcrzburger General-Anzeiger\u201c \u00fcber einen reinen Zeitungsverlag zu einer vielf\u00e4ltigen Mediengruppe entwickelt. Damit das auch zuk\u00fcnftig so weiter geht, arbeiten bei uns t\u00e4glich 1100 festangestellte Mitarbeiter daran, unser Tun st\u00e4ndig zu verbessern.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e624dd14974b.jpeg","links":{"host":"https:\/\/www.mainpost.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/mainpost","twitter":"https:\/\/twitter.com\/mainpost","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/user\/mainpostdigital","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/mainpost.de\/"}},"title":"Coffee Break @ MAINPOST","description":{"short":"Neue Formate braucht das Land: Ticker, Update \u0026 Co.","long":"Nicht alles endet in Text und Bild. Wie die Transformation die journalistischen Formate ver\u00e4ndert. Ein Talk auf Insta-Live."},"links":{"event":"https:\/\/instagram.com\/mainpost.de"}},{"id":401,"start":"2021-10-29T16:00:00+02:00","end":"2021-10-29T17:30:00+02:00","cancelled":true,"onlineOnly":false,"host":{"id":96,"name":"Verena Ullmann be content Branding und Online-Marketing","infotext":"Positionierung, Personal-Branding-, Produkt- und Unternehmens-Branding, Online-Marketing, Meetups in W\u00fcrzburg und Dettelbach, Vortr\u00e4ge, Workshops und Seminare, Kurzcoachings oder Branding-Langzeitbegleitung. Verena Ullmann ist  Inhaberin der be content Branding und Onlinemarketing aus G\u00fcntersleben. Wir arbeiten als Partner auf Augenh\u00f6he mit Webdesignern, UX und UI-Spezialisten, Programmierern, Fotografen, Filmemachern, Grafikern, Rhetorikern, Social-Media und Ads-Spezialisten f\u00fcr Deinen Erfolg.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e5e99160ab32.jpeg","links":{"host":"https:\/\/be-content.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/becontentbrandingundonlinemarketing","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/verena-ullmann-becontentbranding\/"}},"title":"Facebook Gruppen f\u00fcr Vereine","location":{"name":"P 8, Zelantic GmbH","streetNo":"Pleicherkirchgasse 8","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.797184059434,"lng":9.9280325136351},"description":{"short":"Wie funktionieren Facebook Gruppen f\u00fcr Vereine? Erleben Sie einen Einblick in Tools, Techniken, Does und Don\u0027ts am 29.10.2021, 16 Uhr, P8, W\u00fcrzburg, Pleicherkirchgasse 8 mit Verena Ullmann von be content.","long":"In diesem Vortrag erleben Sie, wie sich Vereine auf der Facebook-Plattform gewinnbringend mit ihren Mitgliedern austauschen k\u00f6nnen. \r\n\r\nWir sehen uns den Funktionskatalog an lebendigen Beispielen an und kl\u00e4ren, wie man Mitglieder in die Gruppe holt. Danach blicken wir in die Herausforderungen digitaler Kommunikation, zeigen, wie man eine harmonische Community aufbaut, Regeln durchsetzt und wie man neue Gruppenmitglieder und damit Vereinsmitglieder gewinnen kann. \r\n\r\nWie das funktionieren kann, welche Tools, Techniken und Wege hier m\u00f6glich sind, zeigt an diesem Freitag-Abend, 29. Oktober 2021, Branding-Fachfrau Verena Ullmann live ab 16 Uhr im P8, Pleicherkirchplatz 8 in W\u00fcrzburg. Kostenfreie Tickets \u00fcber den Link anbei."},"links":{"event":"https:\/\/be-content.de\/web-week-2021-facebook-gruppen-fuer-vereine"}},{"id":293,"start":"2021-10-29T16:00:00+02:00","end":"2021-10-29T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":68,"name":"Computy GmbH \u0026 Co. KG","infotext":"Warum sollten Sie Ihre etablierten Arbeitsprozesse an die Prozesse einer fertigen Software anpassen? Software von Computy passt sich an Ihre Prozesse an. Wie ein Ma\u00dfanzug. So behalten Sie Ihre Individualit\u00e4t und sparen sich Umstrukturierungen, teure Schulungen, lange Einarbeitungszeiten, Handb\u00fccher und vor allem Zeit und Nerven.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/5e4edcdad9b85.jpeg","links":{"host":"https:\/\/computy.de","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Florian_Gress"}},"title":"Der Stall der Einh\u00f6rner","location":{"name":"Im Stall","streetNo":"In der Infomail 1","zipcode":"97082","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.795643806133,"lng":9.9102446436882},"description":{"short":"* AUSGEBUCHT *\r\nDie H\u00f6hle der L\u00f6wen ist verlassen, alle wollen in den Stall der Einh\u00f6rner. Dort treffen sie sich zum Design Unthinking und arbeiten an den unm\u00f6glichsten Apps und der freudlosesten Software ever. Welches Team gewinnt am Ende den Pitch?","long":"*** AUSGEBUCHT ***\r\n\r\nDer Stall der Einh\u00f6rner \r\n\r\nDie H\u00f6hle der L\u00f6wen ist verlassen und leer - alle sind im Stall der Einh\u00f6rner beim Design Unthinking. \r\n\r\nGut gemachte Software und Apps entwickeln wir jeden Tag. Ob Spiele oder B\u00fcroanwendung, alles funktioniert perfekt, macht immer Spa\u00df, und Fehler sind eigentlich nur vor dem Bildschirm, aber nie im Code zu finden. Soweit der Alltag.\r\n\r\nDie Welt braucht etwas Neues! Wir sind auf der Suche nach dem Lowlight der digitalen Evolution: welches Team kreiert die \u0022Worst App ever\u0022? \r\n\r\nWerft alles was euch an schlechter UX, Bugs, Farbkombinationen bisher untergekommen ist, zusammen, und nehmt uns mit auf die schauerlichste Customer Journey, die ein Mensch noch \u00fcberleben kann. \u00dcbertrefft euch mit unglaublichen Missentwicklungen. Lasst uns gemeinsam das Gruseln bekommen.\r\n\r\nDie Jury sitzt auf ihrem Regenbogen und erwartet am Ende eure Pitches und stellt alberne R\u00fcckfragen. Welches Team f\u00e4hrt mit seiner Idee mit dem lautesten Knall gegen die Wand? \r\n\r\nDie Veranstaltung findet als Real-Life-Event statt und endet mit \u0022italienischen Regenbogen-Fladen\u0022 und goldenem Zaubertrank f\u00fcr alle. Den genauen Ort des Stalls verraten wir euch in der Infomail kurz vor dem Event."}},{"id":415,"start":"2021-10-29T17:00:00+02:00","end":"2021-10-29T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1098,"name":"work\u0026feelgood INSTITUT F\u00dcR WORKSTYLE","infotext":"Flexible Working braucht Agiles Lernen! \r\nBeide Komponenten schaffen Vertrauen \u0026 Eigenverantwortlichkeit statt Command \u0026 Control. 70 % des Lernens erfolgt direkt am Arbeitsplatz und liegt oft brach. Nur mit aktiviertem Wissen gelingen kurze Entscheidungswege f\u00fcr mehr Innovation. Ein Wettbewerbsvorteil, den es gepaart mit neuen Arbeitsmodellen zu nutzen gilt. \r\n\r\nDaf\u00fcr legen wir uns bei work\u0026feelgood ins Zeug.","links":{"host":"https:\/\/www.workandfeelgood.de","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/workandfeelgood","twitter":"https:\/\/twitter.com\/EllenBraun1","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/workandfeelgood\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Ellen_Braun3\/cv","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/69772095\/admin\/"}},"title":"Lernrallye - H\u00fcrden meistern","description":{"short":"future!learning. Ein bisschen Bildung zum Tee bringt happy learning moments. Die agilen Lerncoaches Dr. Valeska Henze \u0026 Ellen Braun motivieren zum agilen Lernen, zeigen Tools und schicken Euch mit einer Lernrallye ins Wochenende.","long":"Welches sind die gr\u00f6\u00dften Stolperfallen beim selbstorganisierten Lernen? Fehlende Zeit, perfektionistische Anspr\u00fcche, falsche Erwartungen, unklare Ideen ...\r\nW\u00e4hrend unserer Lernrallye sto\u00dfen wir auf Hindernisse, die wir mithilfe von verschiedenen digitalen Tools und \u00dcbungen spielerisch und spielend meistern und die auch im pers\u00f6nlichen Lernalltag helfen k\u00f6nnen.\r\n\r\nWir nutzen Zoom. Den Einwahllink erhaltet ihr am Vorabend der Veranstaltung."},"links":{"event":"https:\/\/workandfeelgood.de\/termine"}},{"id":496,"start":"2021-10-29T17:00:00+02:00","end":"2021-10-29T18:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":1113,"name":"Cybotics GmbH","infotext":"Wir, die Cybotics GmbH, sind ein fr\u00e4nkisch\/indisches IT Unternehmen mit einem einzigartigen Angebot zur IT Outsourcing und Fachkr\u00e4ftegewinnung. \r\nWir erm\u00f6glichen ma\u00dfgeschneiderte End-to-End-Technologiel\u00f6sungen.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/61547d611f7e3.jpg","links":{"host":"https:\/\/cybotics.ai\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/cyboticsgmbH\/","youtube":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCSI1N77pfyq4f4EUcRUgWCw","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/cyboticsgmbh\/"}},"title":"IT-Projekt-Outsourcing","description":{"short":"Wir, die Cybotics GmbH sind ein fr\u00e4nkisch\/indisches IT Unternehmen mit einem einzigartigen Angebot zur IT Outsourcing und Fachkr\u00e4ftegewinnung. \r\nWir erm\u00f6glichen ma\u00dfgeschneiderte End-to-End-Technologiel\u00f6sungen.","long":"Digitalisierung in Deutschland, wie geht das und wenn es geht, in welcher Geschwindigkeit geht es und mit welchen Partnern? \r\n\r\nWir, die Cybotics GmbH, l\u00f6sen diese Herausforderungen eigenwillig. \r\nWir liefern ausschlie\u00dflich nur ma\u00dfgeschneiderte L\u00f6sungen.\r\nWie? Mit unserer Kompetenz Vorort in W\u00fcrzburg und unseren IT-Entwicklerteams im Ausland.\r\nWarum? Wir verf\u00fcgen \u00fcber ein besondere IT Projektl\u00f6sung.\r\nWas ist das? Interkulturelle Projekt-Kompetenz, Kosten- und Qualit\u00e4tsbewusstsein und Teams mit hohem Fachwissen.\r\nDu m\u00f6chtest mehr wissen?\r\nDann melde Dich an und erfahre mehr von unseren Dienstleistungen und umgesetzten Kundenl\u00f6sungen. \r\n\r\nDie Veranstaltung findet \u00fcber ZOOM statt. Den Link erhalten Sie rechtzeitig vor dem Start, durch ihre formlose Anmeldung per E-Mail an akshay@cybotics.ai.\r\n\r\nWir freuen uns auf Ihre Anmeldung!\r\n\r\nDein Cybotics Team"},"links":{"event":"https:\/\/zoom.us\/j\/94254570399?pwd=SnhGT1BqYnVvUkJDeVA1QVhFOUxVdz09"}},{"id":429,"start":"2021-10-29T17:30:00+02:00","end":"2021-10-29T19:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1015,"name":"Zelantic GmbH","infotext":"Zelantic: Ihre Full Service Agentur f\u00fcr den Weg in das digitale Zeitalter. Wir helfen Ihnen, auf einer sicheren und eleganten Art und Weise durch den IT-Dschungel zu gelangen. Bei uns erhalten Sie alles aus einer Hand - sparen Sie sich den \u00c4rger bei der Kommunikation mit verschiedenen Agenturen zu verschiedenen Problemen. Wir gehen auf Ihre Probleme und W\u00fcnsche ein und beraten Sie auf Augenh\u00f6he. Von Ihrer neuen oder \u00fcberarbeiteten Website oder Webshop \u00fcber SEO bis hin zum Marketing und Design.","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6156b61682155.jpg","links":{"host":"https:\/\/www.zelantic.com\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/Zelantic","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/zelanticit\/","xing":"https:\/\/www.xing.com\/companies\/zelantic","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/42919072\/"}},"title":"Hands on Digitalisierung","location":{"name":"Zelantic GmbH, P8 B\u00fcrogemeinschaft","streetNo":"Pleicherkirchgasse 8","zipcode":"97070","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.797188197605,"lng":9.9280545115471},"description":{"short":"Egal ob kleines Unternehmen oder Mittelst\u00e4ndler. Mit diesem Workshop wollen wir Ihnen helfen, Ihre Digitalisierung voranzutreiben. Wir zeigen Ihnen, welche M\u00f6glichkeiten es gibt und wie eine reibungslose Digitalisierung ablaufen kann.","long":"Wir, die Zelantic GmbH, haben uns auf den Bereich Digitalisierung f\u00fcr Selbstst\u00e4ndige und KMUs spezialisiert. Corona hat uns gezeigt, wie wichtig eine digitale Infrastruktur f\u00fcr jedes Unternehmen ist, aber auch wie schwer es sein kann, Digitalisierung im eigenen Unternehmen voran zu treiben. In diesem Workshop erarbeiten wir mit Ihnen, welche Prozesse Sie in Ihrem Unternehmen haben, wo es hier noch Stolpersteine gibt und wie Sie diese mit digitalen Tools verbessern k\u00f6nnen. Wir wollen Ihnen mit dem Workshop helfen, damit Ihre Mitarbeiter einfacher arbeiten und der Kontakt mit Ihren Kunden reibungsloser verl\u00e4uft."},"links":{"event":"https:\/\/www.linkedin.com\/events\/handsondigitalisierung6856147122140545024\/"}},{"id":408,"start":"2021-10-29T18:00:00+02:00","end":"2021-10-29T19:00:00+02:00","cancelled":false,"onlineOnly":true,"host":{"id":989,"name":"Richard Ley","infotext":"Kommunikationsdesigner","links":{"host":"https:\/\/richardley.de\/","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/picdump_4000\/"}},"title":"Internet Archaeology Institute","description":{"short":"Was bedeutet es f\u00fcr die \u00dcberlieferung von Kultur, dass sie heute zu gro\u00dfen Teilen online stattfindet? Das Internet Archaeology Institute ist ein spekulatives Institut f\u00fcr die Dokumentation und Weitergabe zeitgen\u00f6ssischer Digitalkulturen.","long":"Handeln bedeutet kulturelles Handeln - auch online. Posts, Videos, Kommentare, Memes und viel mehr sind demnach Zeugnisse zeitgen\u00f6ssischer Kultur. Der Erhalt dieser Kulturg\u00fcter ist jedoch im digitalen Kapitalismus stark bedroht: Technischer Wandel und marktwirtschaftliche Interessen haben bereits in der Vergangenheit daf\u00fcr gesorgt, dass digitale Kulturen verloren gingen oder sogar bewusst zerst\u00f6rt wurden. \r\nDas Internet Archaeology Institute ist ein spekulativer L\u00f6sungsvorschlag f\u00fcr dieses Problem. Die Idee ist, die Dokumentation und \u00dcberlieferung selbst in die Hand zu nehmen: Aktiv, demokratisch und nonkommerziell.\r\nIn meinem Vortrag werde ich auf die Relevanz digitaler Kulturen eingehen, ihre Bedrohungslage darlegen und zuletzt meine Arbeit als L\u00f6sungsvorschlag einbringen. Danach ist noch reichlich Zeit f\u00fcr Fragen und Diskussion.\r\n\r\nUPDATE:\r\nDer Vortrag findet \u00fcber Google Meet statt:\r\nInternet Archaeology Institute - WueWW\r\nFreitag, 29. Oktober \u00b7 17:45 bis 19:15\r\nGoogle Meet-Teilnahmeinformationen\r\nLink f\u00fcr Videoanruf: https:\/\/meet.google.com\/kzm-yzim-xmd\r\n\r\nBei Fragen oder Problemen bitte eine Mail an mail@richardley.de"},"links":{"event":"https:\/\/meet.google.com\/kzm-yzim-xmd"}},{"id":427,"start":"2021-10-29T18:00:00+02:00","end":"2021-10-29T19:00:00+02:00","cancelled":true,"onlineOnly":true,"host":{"id":1076,"name":"Starthouse Spessart","infotext":"Das Starthouse Spessart ist das Digitale Gr\u00fcnderzentrum in Lohr a. Main im Landkreis Main-Spessart. Wir begleiten innovative Gr\u00fcnder:innen aus dem Bereich Digitalisierung und haben ein regionales Netzwerk aus Wirtschaft und Wissenschaft versammelt. Wir sind #heimat f\u00fcr digitale Pioniere!","logo":"https:\/\/backend.timetable.wueww.de\/logos\/6152f766d3f62.jpg","links":{"host":"https:\/\/starthouse.de\/","facebook":"https:\/\/www.facebook.com\/StarthouseSpessart\/","instagram":"https:\/\/www.instagram.com\/starthousespessart\/","linkedIn":"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/starthouse-spessart-digitales-gr%C3%BCnderzentrum-lohr-a-main"}},"title":"Startup@Schneewittchen`s Stadt","description":{"short":"Start-ups in Schneewittchen\u2019s Stadt?! \u2013 It\u2019s a match! Innovationen, Start-ups und Digitalisierung sind nicht nur in der Gro\u00dfstadt zu Hause, sondern passen auch hervorragend in den l\u00e4ndlichen Raum.","long":"Start-ups in Schneewittchen\u2019s Stadt?! \u2013 It\u2019s a match! Innovationen, Start-ups und Digitalisierung sind nicht nur in der Gro\u00dfstadt zu Hause, sondern passen auch hervorragend in den l\u00e4ndlichen Raum. Genau dar\u00fcber reden wir mit jungen Gr\u00fcndern und einem spannenden Gast aus dem Starthouse-Netzwerk: Steffen Winkler von Bosch Rexroth! Und zwar in einem auf der Plattform Twitch live gestreamten \u201edigitalen Kaminabend\u201c, der zugleich die erste Live-Aufzeichnung unseres neuen Starthouse-Podcasts \u201eGr\u00fcnder-Gossip\u201c markiert."},"links":{"event":"starthouse@lohr.de"}},{"id":504,"start":"2021-10-29T19:00:00+02:00","end":null,"cancelled":false,"onlineOnly":false,"host":{"id":1378,"name":"Michel Hartmann und Bj\u00f6rn Raupach","infotext":"Michel Hartmann, FLYERALARM und Bj\u00f6rn Raupach, E2N organisieren seit 2016 das Meetup \u0022Modern Software Development\u0022.","links":{"host":"https:\/\/www.meetup.com\/de-DE\/Wuerzburg-Software-Development\/"}},"title":"Die WueWW Kneipe","location":{"name":"Hausbar des Theater Chambinzky","streetNo":"Valentin-Becker-Str. 2","zipcode":"97072","city":"W\u00fcrzburg","lat":49.790816399633,"lng":9.9438285826},"description":{"short":"Auch in diesem Jahr lassen wir es uns nicht nehmen, eine WueWW Kneipe zu organisieren. Willkommen ist jeder, der sich in gem\u00fctlicher Atmosph\u00e4re \u00fcber die WueWW 2021 austauschen m\u00f6chte. Das Programm seid ihr!","long":"Auch in diesem Jahr lassen wir es uns nicht nehmen, eine WueWW Kneipe zu organisieren. Willkommen ist jeder, der sich in gem\u00fctlicher Atmosph\u00e4re \u00fcber die WueWW 2021 austauschen m\u00f6chte. Das Programm seid ihr!\r\nWICHTIG! Am Veranstaltungsort gilt die 3G+ Regelung! Impfausweis+Perso oder tagesaktueller PCR-Test erforderlich.\r\nAnmeldung an raupach@me.com"},"links":{"event":"raupach@me.com"}}]}